[{"text": "\u00a1Buenas noches, Isabel Calder\u00f3n!\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isabel Calder\u00f3n"}]}, {"text": "\u00a1Buenas noches, que dio p\u00fablico a quien empieza de forma de semana!\n", "entities": [{"class": "people", "text": "p\u00fablico"}]}, {"text": "Bueno, estamos frente a una Espa\u00f1a antifascista, una Espa\u00f1a roja, una Espa\u00f1a lesbiana, una Espa\u00f1a de gana, menos mal, por fin, por fin, por fin, pues s\u00ed, venga.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Espa\u00f1a antifascista"}, {"class": "topics", "text": "Espa\u00f1a roja"}, {"class": "topics", "text": "Espa\u00f1a lesbiana"}, {"class": "topics", "text": "Espa\u00f1a de gana"}]}, {"text": "No, bueno, efectivamente, pero antes de hablar de todos estos asuntos de esta nueva Espa\u00f1a, todo esto, vamos a hablar de Espa\u00f1a, porque vamos a ver, vosotros ahora nos hab\u00e9is por la calle y como que huele fenomenal, todos m\u00e1s ligero, todos como de... \u00a1Lalalalalala!\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "topics", "text": "asuntos de esta nueva Espa\u00f1a"}]}, {"text": "A la izquierda huele a feminismo, un poquito, un poquito tambi\u00e9n a feminismo, \u00bfqu\u00e9 haces as\u00ed?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Feminismo"}]}, {"text": "Pero esta maravilla que huele, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Pero esta maravilla que huele,"}, {"class": "None", "text": "\u00bfno?"}]}, {"text": "Huele, mi hija m\u00eda, \u00bfqu\u00e9 hueles aqu\u00ed?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Huele"}, {"class": "people", "text": "mi hija m\u00eda"}]}, {"text": "\u00a1Qu\u00e9 un peso desde aqu\u00ed, por favor!\n", "entities": [{"class": "places", "text": "aqu\u00ed"}]}, {"text": "Que mal de las modernas grandes, porque no huele fenomenal.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "mal de las modernas grandes"}, {"class": "topics", "text": "huele fenomenal"}]}, {"text": "En fin, ha dejado de oler un poquito mal, exactamente.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "fin"}, {"class": "topics", "text": "oler"}]}, {"text": "Pero por otro lado, f\u00edjate que tenemos esta Espa\u00f1a, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "Pero luego est\u00e1 Espa\u00f1a de oligofr\u00e9nica, perd\u00f3name, porque luego est\u00e1n todos estos se\u00f1ores que huelen a odio y a miseria y a manique\u00edsmo.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "F\u00edjate que te digo... \u00a1Lasco, lasco!\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Lasco"}]}, {"text": "Que est\u00e1n ah\u00ed manifest\u00e1ndose con esa bandera preconstitucional, con el fr\u00edo que hace todos los d\u00edas.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "ah\u00ed"}, {"class": "topics", "text": "manifest\u00e1ndose"}, {"class": "topics", "text": "bandera preconstitucional"}, {"class": "topics", "text": "fr\u00edo"}]}, {"text": "El otro d\u00eda, unos al lado de casa que iban como vestidos de indianos colonos, no s\u00e9, una cosa de... \u00bfQu\u00e9 hac\u00e9is fuera?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "indianos colonos"}, {"class": "topics", "text": "Qu\u00e9 hac\u00e9is fuera"}]}, {"text": "No, est\u00e1n ah\u00ed intent\u00e1ndonos fastidiar esta Espa\u00f1a transsexual que vamos a... \u00a1Claro, hombre!\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Espa\u00f1a transsexual"}, {"class": "organizations", "text": "hombre"}]}, {"text": "Esta Espa\u00f1a refrescada y ligerada y perfumada y bonita y no, \u00bfeh?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "Y vamos a hacer de esta Espa\u00f1a una espa\u00f1ola llena de maricones, bollas y feminazis y os jodeis y no pasar\u00e1n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "topics", "text": "maricones"}, {"class": "topics", "text": "bollas"}, {"class": "topics", "text": "feminazis"}]}, {"text": "\u00a1Est\u00e1s con tus sociasmo, ya tampoco es pa' tanto!\n", "entities": [{"class": "people", "text": "sociasmo"}]}, {"text": "La cosa es que ya para terminar este sentido, por fin, hay m\u00e1s copas menstruales en el Congreso que la pap\u00edas, joder, y eso ya hay que decirlo.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Congreso"}]}, {"text": "Pero, mirad, \u00bfsignifique eso o lo que signifique?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "signifique"}, {"class": "topics", "text": "lo que signifique"}]}, {"text": "Bueno, bueno, y jam\u00eda, d\u00e9jame hablar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jam\u00eda"}]}, {"text": "Bueno, y ahora ya vamos a decir un poquito que a nuestras Espa\u00f1a un poquito nos la sudan.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "Adem\u00e1s, es catalana, quiero decir.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Adem\u00e1s"}]}, {"text": "Como deb\u00edamos llamar esto, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Como deb\u00edamos llamar esto, \u00bfno?"}]}, {"text": "Este trocito de... La estatua espa\u00f1ola.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "La estatua espa\u00f1ola"}]}, {"text": "Porque f\u00edjate, Luc\u00eda, que yo hace dos noches, f\u00edjate lo que os voy a contar, es mi programa, me lo har\u00e1, me lo cuento, fui a los ferof y jam\u00eda, \u00a1qu\u00e9 fuerte!\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}, {"class": "places", "text": "Ferof"}]}, {"text": "De un discursito reivindiqu\u00e9 a los guionistas, fenomenal, y le di un premio a Pedro Almod\u00f3, arcolema.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pedro Almod\u00f3"}, {"class": "organizations", "text": "arcolema"}]}, {"text": "Bueno, bueno, bueno, bueno, bueno.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Bueno, bueno, bueno, bueno, bueno."}]}, {"text": "O sea, s\u00ed, s\u00ed, claro, qu\u00e9 maravilla.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "O sea, s\u00ed, s\u00ed, claro, qu\u00e9 maravilla."}]}, {"text": "Y como lo has dicho t\u00fa, pues me lo digo yo de m\u00ed misma, porque una misma tiene que reconocerse los m\u00e9ritos, que hay much\u00edsima envidiosa, y ya lo veo efectivamente.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yo"}, {"class": "people", "text": "una misma"}]}, {"text": "Y bueno, pues nada, le imprimo el Vodovar y esa es la Espa\u00f1a que a m\u00ed me interesa, Luc\u00eda Lejmaer.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda Lejmaer"}, {"class": "books", "text": "Vodovar"}]}, {"text": "Y no todos esos deteros, se\u00f1oros, presidentes, Pablo, \u00cd\u00f1igo, Pedro y su puta madre, con los que no tengo absolutamente nada en com\u00fan.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pablo"}, {"class": "people", "text": "\u00cd\u00f1igo"}, {"class": "people", "text": "Pedro"}]}, {"text": "Y nos dan igual, o sea, nosotros hablamos de ellos, pero nos dan igual.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "nosotros"}, {"class": "topics", "text": "ellos"}]}, {"text": "Con todos esos referentes, \u00bfverdad?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "referentes"}]}, {"text": "Valdano, Cristiano Ronaldo, Dan Brown, Carlos Ruiz Af\u00f3n, el escritor este, el escritor de Patria que nos interesa nada, tampoco.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Valdano"}, {"class": "people", "text": "Cristiano Ronaldo"}, {"class": "books", "text": "Dan Brown"}, {"class": "people", "text": "Carlos Ruiz Af\u00f3n"}, {"class": "books", "text": "Patria"}]}, {"text": "David Broncano, o sea, fuera nada.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "David Broncano"}]}, {"text": "Insistir en llevar New Balance en pleno de 2020, ya que vibre, por favor.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "New Balance"}, {"class": "dates", "text": "2020"}]}, {"text": "Como comer cachopo, colera, \u00bfqu\u00e9 dices?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Comer cachopo"}, {"class": "topics", "text": "Colera"}]}, {"text": "James Rhodes, o sea, bueno, s\u00faper fuerte.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "James Rhodes"}]}, {"text": "Pues el Ram\u00f3n de la Morena, qu\u00e9 cojones, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ram\u00f3n de la Morena"}]}, {"text": "Existe, existe esa persona mucho.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "persona"}, {"class": "places", "text": "Existe"}]}, {"text": "S\u00ed, Reservoir Dogs, que ya nada, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Reservoir Dogs"}]}, {"text": "Incluso juego de tronos, te lo digo.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Juego de Tronos"}]}, {"text": "Bueno, yo vi la primera y la \u00faltima temporada, por mi novio, y lo \u00fanico que me interesa, que me encantaba era lo de las campanas de King's Land y lo de Til\u00edn, Til\u00edn, Til\u00edn.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "King's Land"}, {"class": "topics", "text": "Til\u00edn, Til\u00edn, Til\u00edn"}]}, {"text": "Leyva, Sabina, o sea, Calamaro, Arcade Fine, que vas a todos los conciertos y te encuentras a todos los ex all\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Leyva"}, {"class": "people", "text": "Sabina"}, {"class": "people", "text": "Calamaro"}, {"class": "songs", "text": "Arcade Fine"}, {"class": "topics", "text": "conciertos"}, {"class": "topics", "text": "ex"}]}, {"text": "Comer cochinillo, chuletones con copazos, por favor.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Comer cochinillo"}, {"class": "none", "text": "chuletones"}, {"class": "none", "text": "copazos"}, {"class": "none", "text": "por favor"}]}, {"text": "La puta cerveza de trigo que no est\u00e1 buena, joder, est\u00e1 mala, qu\u00e9 co\u00f1o.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "La puta cerveza de trigo que no est\u00e1 buena, joder, est\u00e1 mala, qu\u00e9 co\u00f1o."}]}, {"text": "\u00bfY si es una de mi era Tailandia?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Tailandia"}]}, {"text": "Tampoco, todo fuera, todo fuera.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Tampoco"}, {"class": "None", "text": "todo"}, {"class": "None", "text": "fuera"}, {"class": "None", "text": "todo"}, {"class": "None", "text": "fuera"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Nosotras, de verdad, insistimos que lo que nos interesa es al modo, ahora hay que hacer much\u00edsimo la pelota, la de hoy este premio, es la Espa\u00f1a que nos interesa, y f\u00edjate que este se\u00f1or a nosotras nos ha ense\u00f1ado a decir las frases perfectas en los momentos adecuados, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1or"}, {"class": "films", "text": "la pelota"}, {"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "Entonces, Luc\u00eda, por favor, porque vamos a ver, t\u00fa no me vas a decir que en una ruptura, t\u00fa no lo has dicho a alguien, como con la voz afectada, as\u00ed, un poquito cursi, un poquito hinchada, y como en bajito as\u00ed, en silencio, que parec\u00edas un poquito nacho an\u00edmbre, o como cualquier actriz de Espa\u00f1a, un beso, a cualquier actriz de Espa\u00f1a.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}, {"class": "people", "text": "Nacho An\u00edmbre"}, {"class": "people", "text": "Actriz de Espa\u00f1a"}]}, {"text": "Existe alguna posibilidad, por peque\u00f1a que sea, de salvarlo nuestro.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nuestro"}, {"class": "places", "text": "posibilidad"}]}, {"text": "T\u00fa esto no lo has dicho a Luc\u00eda Ligma alguna vez, en tu vida, en alguna ruptura.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda Ligma"}]}, {"text": "Pues mira, yo confieso que no, no he dicho eso, no he dicho eso.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Pues mira, yo confieso que no, no he dicho eso, no he dicho eso."}]}, {"text": "He llegado a decir algo mucho peor, y esto es verdad, yo he dicho, te est\u00e1s llevando las estanter\u00edas y los dos mejores a\u00f1os de mi vida.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "He"}, {"class": "topics", "text": "llegado a decir algo mucho peor"}, {"class": "topics", "text": "esto es verdad"}, {"class": "topics", "text": "yo he dicho"}, {"class": "topics", "text": "te est\u00e1s llevando las estanter\u00edas"}, {"class": "topics", "text": "los dos mejores a\u00f1os de mi vida"}]}, {"text": "Pues una barbaridad, me puedo dar un saludo desde aqu\u00ed.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "aqu\u00ed"}]}, {"text": "Bueno, pues yo esto s\u00ed que lo he dicho, te lo digo en serio, como dec\u00eda Marisa Paredes en la zona de mi secreto, lo de la posibilidad.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Marisa Paredes"}, {"class": "films", "text": "La zona de mi secreto"}]}, {"text": "Y el muy cabr\u00f3n, f\u00edjate, claro, pues ya el mundo avanza much\u00edsimo, todo el mundo ha visto esta pel\u00edcula, y el muy cabr\u00f3n me contest\u00f3, cari\u00f1o, pero si eso es de Almod\u00f3var, que esto no es original, y nada, esto no es nuevo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Almod\u00f3var"}, {"class": "films", "text": "esta pel\u00edcula"}]}, {"text": "Y yo le dije, est\u00e1 bien, hijo de puta, me has pillado, pero te vas, o te quedas, te quedas o te vas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "hijo de puta"}, {"class": "topics", "text": "est\u00e1 bien"}]}, {"text": "Bueno, no s\u00e9, y claro, se fue, por supuesto, se fue, claro, pero echando este, es bien.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Bueno"}, {"class": "None", "text": "no s\u00e9"}, {"class": "None", "text": "y claro"}, {"class": "None", "text": "se fue"}, {"class": "None", "text": "por supuesto"}, {"class": "None", "text": "se fue"}, {"class": "None", "text": "claro"}, {"class": "None", "text": "pero echando este"}, {"class": "None", "text": "es bien"}]}, {"text": "Pero bueno, en fin, nada, solo ya decir esto, que se joda, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Pero bueno, en fin, nada, solo ya decir esto, que se joda, \u00bfsabes?"}]}, {"text": "Porque yo anoche estaba all\u00ed y se lo vi de Almod\u00f3var, y bueno, yo he ganado, y ya est\u00e1, nada m\u00e1s, yo he ganado.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Almod\u00f3var"}, {"class": "places", "text": "all\u00ed"}]}, {"text": "Bueno, esp\u00e9rate, voy a seguir un poquito m\u00e1s, porque bueno, lo di, estaba yo superpuesta en su mial, loracep\u00e1n, cerveza, que sab\u00eda en el escenario, que no sab\u00eda ni c\u00f3mo, nada.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Loracep\u00e1n"}, {"class": "places", "text": "Escenario"}, {"class": "topics", "text": "Cerveza"}]}, {"text": "No, pues sal\u00ed all\u00ed y estoy discurso, y se lo di, y nada, ya est\u00e1, estoy muy contenta.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "No, pues sal\u00ed all\u00ed"}, {"class": "none", "text": "y estoy discurso"}, {"class": "none", "text": "y se lo di"}, {"class": "none", "text": "y nada"}, {"class": "none", "text": "ya est\u00e1"}, {"class": "none", "text": "estoy muy contenta"}]}, {"text": "Bueno, entonces, la noche fue bien, parece ser, luego podemos seguir comentando lo que t\u00fa quieras.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Bueno"}, {"class": "none", "text": "entonces"}, {"class": "none", "text": "la"}, {"class": "none", "text": "noche"}, {"class": "none", "text": "fue"}, {"class": "none", "text": "bien"}, {"class": "none", "text": "parece"}, {"class": "none", "text": "ser"}, {"class": "none", "text": "luego"}, {"class": "none", "text": "podemos"}, {"class": "none", "text": "seguir"}, {"class": "none", "text": "comentando"}, {"class": "none", "text": "lo"}, {"class": "none", "text": "que"}, {"class": "none", "text": "t\u00fa"}, {"class": "none", "text": "quieras"}]}, {"text": "He ganado yo, lo vuelvo a decir.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "He"}, {"class": "people", "text": "yo"}]}, {"text": "Ok, ya has ganado t\u00fa, s\u00ed, por supuesto, que has ganado.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "people", "text": "que"}]}, {"text": "Bueno, vamos a empezar parafraseando qui\u00e9n te le iba a decir, Isabel, Albert Rivera.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isabel"}, {"class": "people", "text": "Albert Rivera"}]}, {"text": "Tenemos a Espa\u00f1a de los rojos, de los azules, y luego est\u00e1 Marilo Montero, claro que s\u00ed.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "people", "text": "Marilo Montero"}]}, {"text": "Marilo Montero carga contra el pin antifascista de Iglesias y Garz\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Marilo Montero"}, {"class": "people", "text": "Iglesias"}, {"class": "people", "text": "Garz\u00f3n"}]}, {"text": "Iglesias y Garz\u00f3n, adem\u00e1s de comprarse la chaqueta nueva, se han puesto un pin antifascista, dec\u00eda ella, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Iglesias y Garz\u00f3n"}, {"class": "places", "text": "chaqueta nueva"}, {"class": "topics", "text": "antifascista"}]}, {"text": "Que dice, Marilo, que esto es un gesto de extrema izquierda.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Marilo"}]}, {"text": "Igual no sabe que representa a los presos antifascistas que los nazis encerraron en campos de exterminio, o igual s\u00ed que lo sabe, porque como se nota que Marilo, lo primero que hizo el trifachito en Andaluc\u00eda cuando gan\u00f3 las, bueno cuando gan\u00f3 las elecciones, ha sido ficharla como presentadora de Canal Sur.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Marilo"}, {"class": "organizations", "text": "Nazis"}, {"class": "places", "text": "Andaluc\u00eda"}, {"class": "organizations", "text": "Canal Sur"}]}, {"text": "En fin, ella no es de pin antifascista, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}]}, {"text": "Que es una cosa que se colocan ahora los fachas, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "fachas"}]}, {"text": "Para reconocerse entre s\u00ed cuando van a los sitios, cuando van al cole, por ejemplo cuando van a la s\u00faper, cuando van a Misa, a que marcajeros, todas esas cosas.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "cole"}, {"class": "places", "text": "s\u00faper"}, {"class": "places", "text": "Misa"}, {"class": "places", "text": "marcajeros"}]}, {"text": "Bueno, entonces el pin sirve un poco para reconocerse, que es una cosa como los famosos, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Famosos"}]}, {"text": "Que aunque los famosos no se conocen entre s\u00ed, y cuando van a un sitio siempre se saludan, que es una cosa que claro, cuando una de los famosos nos entera, nosotros pensamos que los famosos todos se conocen, pero no se conocen.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "los famosos"}, {"class": "people", "text": "una de los famosos"}, {"class": "people", "text": "nosotros"}]}, {"text": "Entonces, cuando van a un sitio, hacen como un acto de reconocimiento, que es como si fueran de la misma especie, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "sitio"}]}, {"text": "Y hay una cosa como que si fueran familia, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Familia"}]}, {"text": "En fin, pues los fachas igual ahora con el pin parental este, lo mismo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pin parental"}]}, {"text": "Recordemos que Marilo dec\u00eda que los delincuentes no deber\u00edan ser donantes de \u00f3rganos, porque parte de su alma se va con ellos y el receptor podr\u00eda volverse un delincuente, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Marilo"}, {"class": "topics", "text": "delincuentes"}, {"class": "topics", "text": "donantes de \u00f3rganos"}, {"class": "topics", "text": "alma"}, {"class": "topics", "text": "receptor"}, {"class": "topics", "text": "delincuente"}]}, {"text": "Lo cual nos hace plantearnos una pregunta cient\u00edfica muy importante, de primer orden.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pregunta cient\u00edfica muy importante"}, {"class": "topics", "text": "primer orden"}]}, {"text": "Es Marilo Montero m\u00e1s lista que un hamster, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Marilo Montero"}]}, {"text": "Ya que este no estuvo casada con Carlos Herrera, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Carlos Herrera"}]}, {"text": "Que es otro hamster, quiero decir, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "hamster"}, {"class": "topics", "text": "otro"}]}, {"text": "Y ahora lo deje de hamster, te lo digo en serio, esto es una pregunta que yo ahora mismo os he dicho en segundo, much\u00edsima gente tambi\u00e9n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y ahora"}, {"class": "people", "text": "te lo digo"}, {"class": "people", "text": "yo"}, {"class": "people", "text": "much\u00edsima gente"}]}, {"text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo Isabel D\u00edaz Ayuso?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isabel D\u00edaz Ayuso"}]}, {"text": "\u00bfQu\u00e9 acto feminista, reivindicativo o vanguardista est\u00e1 valiendo este momento?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Acto feminista"}, {"class": "topics", "text": "Reivindicativo"}, {"class": "topics", "text": "Vanguardista"}]}, {"text": "Pues uno muy importante, seguro, claro que s\u00ed.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Pues"}, {"class": "None", "text": "uno"}, {"class": "None", "text": "muy"}, {"class": "None", "text": "importante,"}, {"class": "None", "text": "seguro,"}, {"class": "None", "text": "claro"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "s\u00ed."}]}, {"text": "Bueno, en fin, no s\u00e9, bueno, vamos a ver.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Bueno"}, {"class": "None", "text": "en fin"}, {"class": "None", "text": "no s\u00e9"}, {"class": "None", "text": "bueno"}, {"class": "None", "text": "vamos a ver"}]}, {"text": "Pero hablemos de la gente que nos interesa de verlo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "la gente"}]}, {"text": "T\u00fa te has fijado en la cara de absoluta felicidad y entusiasmo que tiene Pablo Iglesias en cada una de las fotos en las que est\u00e1 saliendo, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pablo Iglesias"}]}, {"text": "O sea, que es una cosa impresionante, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "O sea, que es una cosa impresionante, \u00bfno?"}]}, {"text": "Con su pin antifascista feliz, con su cartera de ministro, con su nuevo traje Massimo Dutti ah\u00ed que est\u00e1 feliz, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Massimo Dutti"}]}, {"text": "O sea, \u00e9l est\u00e1 absolutamente exultante.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00e9l"}]}, {"text": "Parece que... Una influencer, Paula Chebarria en cada foto, est\u00e1 con su coleta brillante, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Paula Chebarria"}, {"class": "topics", "text": "coleta brillante"}]}, {"text": "Parece que se ha echado vitaminas, est\u00e1 fenomenal, bueno.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Parece"}, {"class": "none", "text": "que"}, {"class": "none", "text": "se"}, {"class": "none", "text": "ha"}, {"class": "none", "text": "echado"}, {"class": "none", "text": "vitaminas,"}, {"class": "none", "text": "est\u00e1"}, {"class": "none", "text": "fenomenal,"}, {"class": "none", "text": "bueno."}]}, {"text": "Pero claro, jam\u00eda, claro, t\u00fa el d\u00eda de la investidura, hablamos por eso, o sea, que llorera, \u00bfverdad?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jam\u00eda"}, {"class": "dates", "text": "d\u00eda de la investidura"}]}, {"text": "Mucho, mucho, la verdad, es que fue muy emocionante.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Mucho"}, {"class": "None", "text": "mucho"}, {"class": "None", "text": "la verdad"}, {"class": "None", "text": "es que"}, {"class": "None", "text": "fue"}, {"class": "None", "text": "muy"}, {"class": "None", "text": "emocionante"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Hemos un poquito de miedo, todo esto, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "miedo"}]}, {"text": "Y luego, f\u00edjate, despu\u00e9s de todo esto, que esto pasa un poquito de refilo, pero bueno, vamos a decir, nos hemos llevado algunas sorpresas, porque as\u00ed, porque f\u00edjate que Pablo Iglesias es vicepresidente, pero cuatro, o sea, que s\u00ed, es el cuarto vicepresidente.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pablo Iglesias"}]}, {"text": "Esto no lo hab\u00edan dicho al principio, \u00bfeh?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Esto"}, {"class": "None", "text": "no"}, {"class": "None", "text": "lo"}, {"class": "None", "text": "hab\u00edan"}, {"class": "None", "text": "dicho"}, {"class": "None", "text": "al"}, {"class": "None", "text": "principio"}, {"class": "None", "text": ","}, {"class": "None", "text": "\u00bfeh?"}]}, {"text": "No, pero es igual, est\u00e1 feliz, encantado.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "No"}, {"class": "None", "text": "pero"}, {"class": "None", "text": "es"}, {"class": "None", "text": "igual"}, {"class": "None", "text": "est\u00e1"}, {"class": "None", "text": "feliz"}, {"class": "None", "text": "encantado"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Bueno, Pedro, Pedro S\u00e1nchez, cari\u00f1o m\u00edo, s\u00ed, haya sido un poquito sevillino, un poquito pu\u00f1eteri, un poquito, un poquito, eso lo s\u00e9, porque al final, claro, a ti, cari\u00f1o, no te manda nadie, t\u00fa eras el presidente, claro, y tal.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pedro"}, {"class": "people", "text": "Pedro S\u00e1nchez"}, {"class": "people", "text": "cari\u00f1o m\u00edo"}]}, {"text": "Entonces, bueno, \u00e9l, \u00e9l, como que ha tirado, como es esto, que ha tirado la mano y ha escondido la pierna, como es decir, ha tirado la pierna y esconde la mano.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00e9l"}, {"class": "places", "text": "la mano"}, {"class": "places", "text": "la pierna"}]}, {"text": "S\u00ed, bueno, pero no pasa nada, porque si a Pablo le parece bien, Pablo est\u00e1 contento y est\u00e1 haciendo como con no, lo est\u00e1 jodiendo y como que esto no est\u00e1 que tal, pues nosotras tambi\u00e9n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pablo"}]}, {"text": "Vale, pero bueno, insistimos que, bueno, esto tampoco es lo que nos interesa, porque yo era del Premial Modovar y tambi\u00e9n a Meghan Markle y al pr\u00edncipe Harry, todo lo que ha pasado, que luego... \u00a1Wow!\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Premial Modovar"}, {"class": "people", "text": "Meghan Markle"}, {"class": "people", "text": "pr\u00edncipe Harry"}]}, {"text": "... y har\u00e1 matiro y nos contar\u00e1 todo eso, que es important\u00edsimo, claro.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "matiro"}]}, {"text": "A m\u00ed me interesa una cosa que nadie me est\u00e1 haciendo caso con esto, que es el caso Nisman, que hay una serie ahora de televisi\u00f3n, y yo espero que alguien, que no est\u00e9 sola yo en el infinito con esto, porque me fascina, que es que ahora han hecho una serie sobre un fiscal argentino que apareci\u00f3 muerto en su casa el d\u00eda antes de presentar un caso en el que llevaba trabajando 15 a\u00f1os que implicaba todo el gobierno, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nisman"}, {"class": "topics", "text": "caso Nisman"}, {"class": "films", "text": "serie de televisi\u00f3n"}, {"class": "people", "text": "fiscal argentino"}, {"class": "organizations", "text": "gobierno"}]}, {"text": "Y parece que es un suicidio, pero... o que lo suicidaron, no s\u00e9, me tiene loca.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "suicidio"}, {"class": "topics", "text": "suicidaron"}]}, {"text": "Y esto es lo que a ti te est\u00e1 interesando.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "esto"}, {"class": "topics", "text": "interesando"}]}, {"text": "Me est\u00e1 interesando eso, s\u00ed, ya s\u00e9.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Me est\u00e1 interesando eso, s\u00ed, ya s\u00e9."}]}, {"text": "Lo voy a decir mal, es que siempre se tiene que hacer como la distinta del r\u00e9gimen diferente.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "r\u00e9gimen diferente"}]}, {"text": "Yo quiero hablar con alguien de esto, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "alguien"}]}, {"text": "Pues nosotros viendo la puta isla de las tentaciones de la mierda, y todo esto... Y es con el caso Nisman, porque claro, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "films", "text": "La isla de las tentaciones"}, {"class": "topics", "text": "Caso Nisman"}]}, {"text": "Es fascinante, ya ver\u00e1s, ya ver\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Es fascinante"}, {"class": "None", "text": "ya ver\u00e1s"}, {"class": "None", "text": "ya ver\u00e1s"}]}, {"text": "A ver, \u00bfd\u00f3nde vamos, Harry, yo me digo, ah, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, bueno... Algo nos interesa, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Harry"}, {"class": "places", "text": "d\u00f3nde"}]}, {"text": "No, s\u00ed, no, esa serie est\u00e1 muy bien, es una serie, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "serie"}]}, {"text": "La isla esta no la has visto t\u00fa.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "La isla"}]}, {"text": "5 parejas que son todos unos totes y unos burricos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "5 parejas"}, {"class": "topics", "text": "totes"}, {"class": "topics", "text": "burricos"}]}, {"text": "Vamos a ver, realmente de este Gobierno, que hemos primero dicho que nos interesaba luego, hemos hecho como que no, pero un poco as\u00ed, lo que m\u00e1s nos interesa de verdad, de verdad, de verdad, de verdad, es el Ministerio de Igualdad.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Gobierno"}, {"class": "organizations", "text": "Ministerio de Igualdad"}]}, {"text": "No, porque va a decir, los reina no lo dirige, lo preside, lo regenta, lo distribuye.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Los Reina"}, {"class": "organizations", "text": "lo dirige"}, {"class": "organizations", "text": "lo preside"}, {"class": "organizations", "text": "lo regenta"}, {"class": "organizations", "text": "lo distribuye"}]}, {"text": "Lo organiza Irene Montero, que es una t\u00eda list\u00edsima y que espero que un d\u00eda venga aqu\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Irene Montero"}]}, {"text": "Dicimos much\u00edsimo la pelota, \u00bfte acuerdas?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "la pelota"}]}, {"text": "Con lo cual... S\u00ed, qu\u00e9 horror que todo el mundo nos lo dijo como alitabamos y las que nos cagamos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "todo el mundo"}, {"class": "people", "text": "las que nos cagamos"}]}, {"text": "Bueno, pues esta t\u00eda Irene Montero est\u00e1 la jueza Vicky Rosen, maravillosa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Irene Montero"}, {"class": "people", "text": "Vicky Rosen"}]}, {"text": "Veo Trit Jimeno, que es un beso desde aqu\u00ed, por supuesto.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Trit Jimeno"}, {"class": "books", "text": "Un beso desde aqu\u00ed"}]}, {"text": "De directora, del Instituto de la Mujer.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "director"}, {"class": "organizations", "text": "Instituto de la Mujer"}]}, {"text": "Y Botti, por favor, una leyenda activista, LGTBI.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Botti"}, {"class": "topics", "text": "LGTBI"}]}, {"text": "Entonces, este ministerio, claro, es un poquito... Claro, como mujercitas, un poquito, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "ministerio"}]}, {"text": "Hemos encontrado como este s\u00edmil, porque el t\u00edo a m\u00ed nos ha encantado esta pel\u00edcula.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "T\u00edo"}, {"class": "films", "text": "Pel\u00edcula"}]}, {"text": "Y nos encanta toda esta se\u00f1ora.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1ora"}]}, {"text": "Entonces, hemos empezado a hacer como... Claro, como qui\u00e9nes quieren, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Qui\u00e9nes"}, {"class": "topics", "text": "hacer"}]}, {"text": "Entonces, bueno, hemos pensado que Botti es un poco como Joe.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Botti"}, {"class": "people", "text": "Joe"}]}, {"text": "Veo Trit Jimeno es como Mac Vicky.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Trit Jimeno"}, {"class": "people", "text": "Mac Vicky"}]}, {"text": "Como es m\u00e1s coquetuela y tal y cual.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Como"}, {"class": "None", "text": "es"}, {"class": "None", "text": "m\u00e1s"}, {"class": "None", "text": "coquetuela"}, {"class": "None", "text": "y"}, {"class": "None", "text": "tal"}, {"class": "None", "text": "y"}, {"class": "None", "text": "cual"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Y luego tenemos Irene, que es la distribuidor, la que manda all\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Irene"}]}, {"text": "Porque ella... Es el alma, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "topics", "text": "alma"}]}, {"text": "Y que ella siempre es como m\u00e1s sacrificada, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}]}, {"text": "Ella es como la que da la cara y tal y cual.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}]}, {"text": "Porque si esta se\u00f1ora no tiene vocaci\u00f3n pol\u00edtica, pues me dir\u00e1s t\u00fa lo que tienes.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1ora"}, {"class": "topics", "text": "vocaci\u00f3n pol\u00edtica"}]}, {"text": "S\u00ed, con sus flores, tal y que todo, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "S\u00ed"}, {"class": "None", "text": "con sus flores"}, {"class": "None", "text": "tal y que todo"}, {"class": "None", "text": "\u00bfno?"}]}, {"text": "Adem\u00e1s, ella es como m\u00e1s organizada y como que tiene m\u00e1s vocaci\u00f3n pol\u00edtica.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "topics", "text": "vocaci\u00f3n pol\u00edtica"}]}, {"text": "Yo creo que un poco m\u00e1s como su marido.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "su marido"}]}, {"text": "Su marido es un poco m\u00e1s titiritera como nosotras, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Su marido"}]}, {"text": "Que siempre est\u00e1 como que le gusta el mundo, la tarima, el espect\u00e1culo, todo esto.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Mundo"}, {"class": "places", "text": "Tarima"}, {"class": "topics", "text": "Espect\u00e1culo"}]}, {"text": "\u00c9l lleva el gusanillo del arte, las penas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "arte"}, {"class": "topics", "text": "penas"}]}, {"text": "S\u00ed, parece como la ni\u00f1a de los peines.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "ni\u00f1a de los peines"}]}, {"text": "Es un poco... Entonces, ese ministerio efectivamente es mujercita.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mujercita"}]}, {"text": "Vamos a hablar un momento de mujercitas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "mujercitas"}]}, {"text": "Porque t\u00fa ten\u00edas que reindicar un momento, esta pel\u00edcula y todo.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Pel\u00edcula"}]}, {"text": "Bueno, pero... Yo creo que compartimos un poco la idea que esta pel\u00edcula, que es un pelicul\u00f3n total y que ha nominado a Mejor Pelicula, ha nominado a las actrices, ha nominado al gui\u00f3n, ha nominado a la m\u00fasica, al vestuario, a montaje, no s\u00e9 qu\u00e9.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pelicul\u00f3n"}, {"class": "people", "text": "Mejor Pelicula"}, {"class": "people", "text": "actrices"}, {"class": "songs", "text": "m\u00fasica"}, {"class": "topics", "text": "vestuario"}, {"class": "topics", "text": "montaje"}]}, {"text": "Y es la directora que pasa, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "director"}]}, {"text": "Que no es lo suficientemente directora.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "directora"}]}, {"text": "Tendr\u00e1 que estar bien dirigida para que todo lo otro salga bien.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Tendr\u00e1"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "estar"}, {"class": "None", "text": "bien"}, {"class": "None", "text": "dirigida"}, {"class": "None", "text": "para"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "todo"}, {"class": "None", "text": "lo"}, {"class": "None", "text": "otro"}, {"class": "None", "text": "salga"}, {"class": "None", "text": "bien"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Esa era un poco la reivindicaci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "reivindicaci\u00f3n"}]}, {"text": "No, Lucia, pero t\u00fa dec\u00edas... S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Lucia"}]}, {"text": "Pero t\u00fa dec\u00edas que, claro, como ya ya gan\u00f3 por Lady Bird, Greta, Greta... \u00bfQu\u00e9 pasa que eso no puede ganar una directora, una peli, que luego ya no...\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Greta"}, {"class": "films", "text": "Lady Bird"}]}, {"text": "Bueno, como la nominaron, porque no gan\u00f3, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nominaron"}, {"class": "topics", "text": "Gan\u00f3"}]}, {"text": "Y el marido, que es Mejor Mujercitas que la peli del marido.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mejor Mujercitas"}, {"class": "films", "text": "la peli del marido"}]}, {"text": "La pel\u00edcula del mar... \u00bfC\u00f3mo se llamaba?\n", "entities": [{"class": "films", "text": "La pel\u00edcula del mar"}]}, {"text": "Porque es una pel\u00edcula estupenda.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Pel\u00edcula"}]}, {"text": "Era muy bonita, muy emocionante, adem\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Era"}, {"class": "None", "text": "muy"}, {"class": "None", "text": "bonita"}, {"class": "None", "text": "muy"}, {"class": "None", "text": "emocionante"}, {"class": "None", "text": "adem\u00e1s"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Pero bueno, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n rabiando los fachas?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "fachas"}]}, {"text": "Siguiendo un poco con los anteriores.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Siguiendo un poco con los anteriores."}]}, {"text": "S\u00ed, s\u00ed, sinceramente, muy bien.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "S\u00ed, s\u00ed, sinceramente, muy bien."}]}, {"text": "Todo esto de que Irene Montero, precisamente, que no est\u00e1 preparada, que es una persona sin preparaci\u00f3n, que tiene 31 a\u00f1os.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Irene Montero"}, {"class": "dates", "text": "31 a\u00f1os"}]}, {"text": "Porque esto te lo dice una panda de pajilleros, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "una panda de pajilleros"}]}, {"text": "Irene Montero es ministra con 31 a\u00f1os.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Irene Montero"}, {"class": "dates", "text": "31 a\u00f1os"}]}, {"text": "Sal\u00ed los viernes, meterte en MDMA y llorar en tu casa luego cuando vuelves.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "casa"}]}, {"text": "Y entonces, adem\u00e1s, todos estos que est\u00e1n rabiando en Twitter est\u00e1n como muy pasados de vuelta.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Twitter"}, {"class": "organizations", "text": "Twitter"}]}, {"text": "Est\u00e1s a cuenta que est\u00e1n todos como... Deciden cosas de locos.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Est\u00e1s a cuenta"}, {"class": "topics", "text": "Deciden cosas de locos"}]}, {"text": "Ya no dir\u00e9... Porque una facha dice cosas de facha.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "facha"}]}, {"text": "Pero ya hay como un nivel de vocabulario.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Pero"}, {"class": "None", "text": "ya"}, {"class": "None", "text": "hay"}, {"class": "None", "text": "como"}, {"class": "None", "text": "un"}, {"class": "None", "text": "nivel"}, {"class": "None", "text": "de"}, {"class": "None", "text": "vocabulario"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Es el estalinismo del nuevo gobierno.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "estalinismo"}, {"class": "organizations", "text": "nuevo gobierno"}]}, {"text": "O sea, se est\u00e1 yendo en la olla.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "O sea"}, {"class": "topics", "text": "la olla"}]}, {"text": "Que no es para tanto, en serio.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Que no es para tanto, en serio."}]}, {"text": "A los pol\u00edticos, a todos les encanta un poco Betustamorla.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pol\u00edticos"}, {"class": "places", "text": "Betustamorla"}]}, {"text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo vas a estalinismo?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "estalinismo"}]}, {"text": "O sea, por decir Betustamorla, lo recuerdo, pero... No, no, ellos ven colosuyo, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Betustamorla"}, {"class": "places", "text": "Colosuyo"}]}, {"text": "Pero bueno, lo importante que nosotros quer\u00edamos decir es que... Nosotros, claro, evidentemente ahora tenemos informaci\u00f3n privilegiada, antes, por supuesto, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nosotros"}]}, {"text": "Y nos han contado que en Moncloa los pu\u00f1ales ya vuelan.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Moncloa"}]}, {"text": "Vale, la cosa est\u00e1 un poco desfasada.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Vale"}, {"class": "none", "text": "la cosa est\u00e1 un poco desfasada"}]}, {"text": "Nos contaron el otro d\u00eda, por ejemplo, que fue el primer consejo de ministros, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Consejo de Ministros"}, {"class": "dates", "text": "el otro d\u00eda"}]}, {"text": "Mirando la nevera de la oficina, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "nevera de la oficina"}]}, {"text": "De repente, as\u00ed como un estruendo.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "De repente"}, {"class": "None", "text": "as\u00ed"}, {"class": "None", "text": "como"}, {"class": "None", "text": "un"}, {"class": "None", "text": "estruendo"}]}, {"text": "Otra vez ir en el monte, lo ha tra\u00eddo un musmecao en la leche.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "monte"}]}, {"text": "Que huele fatal, le ha apestado toda la nevera.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Que huele fatal"}, {"class": "topics", "text": "le ha apestado toda la nevera"}]}, {"text": "Y unos gritos, unos gritos aqu\u00ed y ah\u00ed de... \u00bfC\u00f3mo que no queda caf\u00e9?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "gritos"}, {"class": "topics", "text": "caf\u00e9"}]}, {"text": "\u00bfQue tomar caf\u00e9s de derechas o qu\u00e9?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tomar caf\u00e9s de derechas"}]}, {"text": "Que ahora tenemos que estar todos con el puto rollo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "puto rollo"}]}, {"text": "Estaban todos s\u00faper enfadados, todos enfadad\u00edsimos, todas las sociatas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "sociatas"}]}, {"text": "S\u00ed, bueno, la cosa es que, claro, no gastan muchos de los del PSOE, liad\u00edsimos, con lo del lenguaje inclusivo.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "PSOE"}, {"class": "topics", "text": "lenguaje inclusivo"}]}, {"text": "No saben a ver si la cagan, si no, que es esto.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "No saben a ver si la cagan, si no, que es esto."}]}, {"text": "Me r\u00edo, no me r\u00edo, porque claro, no s\u00e9.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Me r\u00edo"}, {"class": "none", "text": "no me r\u00edo"}, {"class": "none", "text": "porque claro"}, {"class": "none", "text": "no s\u00e9"}]}, {"text": "Entonces, ah\u00ed me han contado, claro, que estaban Yolanda D\u00edaz Garz\u00f3n e Irene Montero manteniendo una conversaci\u00f3n mientras est\u00e1n jugando all\u00e1 la pocha en un descanso, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yolanda D\u00edaz Garz\u00f3n"}, {"class": "people", "text": "Irene Montero"}, {"class": "videogames", "text": "pocha"}]}, {"text": "Y entonces estaban Pedro Duque, que es un se\u00f1or que es astronauta, o sea fuerte, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pedro Duque"}, {"class": "topics", "text": "astronauta"}]}, {"text": "Y luego estaba Rodr\u00edguez Urribes, que es el nuevo ministro de Cultura, bueno, no s\u00e9.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Rodr\u00edguez Urribes"}, {"class": "organizations", "text": "ministro de Cultura"}]}, {"text": "Y entonces escuchando todo, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Y entonces escuchando todo, \u00bfno?"}]}, {"text": "Y cuchicheando, claro, le dice, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Y cuchicheando, claro, le dice, \u00bfno?"}]}, {"text": "Le pregunta a Pedro Duque, a Rodr\u00edguez Urribes, que ha dicho Irene, que ha dicho Potes, y dice, no, Pedro Duque, que ha dicho a todos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pedro Duque"}, {"class": "people", "text": "Rodr\u00edguez Urribes"}, {"class": "people", "text": "Irene"}, {"class": "people", "text": "Potes"}]}, {"text": "Y dice, ah, joder, que ha dicho a todos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y"}, {"class": "people", "text": "dice"}, {"class": "people", "text": "ah"}, {"class": "people", "text": "joder"}]}, {"text": "Entonces, dice, bueno, pues tenemos que seguirles el juego.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Entonces"}, {"class": "topics", "text": "dice"}, {"class": "topics", "text": "bueno"}, {"class": "topics", "text": "pues"}, {"class": "topics", "text": "tenemos"}, {"class": "topics", "text": "que"}, {"class": "topics", "text": "seguirles"}, {"class": "topics", "text": "el"}, {"class": "topics", "text": "juego"}]}, {"text": "Ahora tenemos que hermanarnos y empatizar, porque nos hemos todos equipos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "equipos"}]}, {"text": "Bueno, no s\u00e9 cu\u00e1nto dura esta movida, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Bueno"}, {"class": "None", "text": "no s\u00e9 cu\u00e1nto dura esta movida"}, {"class": "None", "text": "\u00bfno?"}]}, {"text": "Entonces, claro, como era esto, s\u00ed, esp\u00e9rate.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Entonces"}, {"class": "None", "text": "claro"}, {"class": "None", "text": "como"}, {"class": "None", "text": "era"}, {"class": "None", "text": "esto"}, {"class": "None", "text": "s\u00ed"}, {"class": "None", "text": "esp\u00e9rate"}]}, {"text": "Y, claro, dec\u00eda, camarere, camarere.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Camarere"}]}, {"text": "Bueno, entonces, dice, voy a brindar con mis compa\u00f1eres, claro, que s\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mis compa\u00f1eres"}]}, {"text": "Aqu\u00ed, aqu\u00ed, de astronauta, aqu\u00ed, de claro.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "astronauta"}, {"class": "topics", "text": "claro"}]}, {"text": "No, por verdad, no se puede usar, no es obligatorio, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "No"}, {"class": "None", "text": "por verdad"}, {"class": "None", "text": "no se puede usar"}, {"class": "None", "text": "no es obligatorio"}, {"class": "None", "text": "\u00bfno?"}]}, {"text": "Est\u00e1 todo muy descontrolado, muy descontrolado.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "deshcontrolado"}]}, {"text": "Luego est\u00e1 Garz\u00f3n, tambi\u00e9n, que ha hecho un word urbano, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Garz\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "word urbano"}]}, {"text": "Por ah\u00ed fuera, en el primer piso.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Por ah\u00ed fuera"}, {"class": "places", "text": "primer piso"}]}, {"text": "Y, claro, nos hemos enterado que, en Gran de Mar Lasca, le roban los rabanitos, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Gran de Mar Lasca"}]}, {"text": "Y Garz\u00f3n se pone nervioso, porque, claro, en vez de ir a montarle un pollo, lo voy a hacer, \u00e9l va murmurando, por ello se lo traga, se lo guarda, y va murmurando por los pasillos ah\u00ed de Moncloa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Garz\u00f3n"}, {"class": "places", "text": "Moncloa"}]}, {"text": "Y, bueno, me pidan los rabanitos, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "rabanitos"}]}, {"text": "O sea, que si esto es una cuesti\u00f3n de colectivizar, como la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica en el 28, yo lo hago, no pasa nada.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica"}, {"class": "dates", "text": "28"}]}, {"text": "Pero es que la semana pasada me rob\u00f3 las cebollas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pero"}, {"class": "places", "text": "la semana pasada"}, {"class": "topics", "text": "me rob\u00f3"}, {"class": "topics", "text": "las cebollas"}]}, {"text": "Un ministro de consumos, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Un ministro de consumos"}]}, {"text": "Cuando se lo cruza por los pasillos, dice, no hay pan para tanto chorizo, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Cuando se lo"}, {"class": "topics", "text": "pan para tanto chorizo"}]}, {"text": "Y el otro, como emocionado, le dice, no pasar\u00e1n el plan, que creen que han hecho amigos y nada, un desastre.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "plan"}, {"class": "people", "text": "amigos"}]}, {"text": "Nadie se enterar\u00e1, nadie se enterar\u00e1.\n", "entities": [{"class": "songs", "text": "Nadie se enterar\u00e1"}]}, {"text": "Y ese d\u00eda todos se odian, la verdad.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "odian"}]}, {"text": "F\u00edjate que la mayor tangana de todas, Luci\u00e1n Higmaer, es que en la hora del descanso, Pablo Iglesias, \u00bft\u00fa sabes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luci\u00e1n Higmaer"}, {"class": "people", "text": "Pablo Iglesias"}]}, {"text": "Bueno, no es de que t\u00fa estamosla, pero le chifla a los chicos del ma\u00edz, que esto tambi\u00e9n es fuerte, y tendremos que hablar de esto alguna vez, \u00bfeh?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "chicos del ma\u00edz"}, {"class": "topics", "text": "esto"}]}, {"text": "O sea, es que \u00e9l habla como rapeando, cuando hace los discursos, est\u00e1 esta cosa, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00e9l"}]}, {"text": "Y entonces, bueno, pues \u00e9l quer\u00eda ponerlo para relajarse, y claro, Carmen Calvo, dijo, mira, se puso fina, y dijo, por aqu\u00ed no paso, quiero deciros, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Carmen Calvo"}]}, {"text": "En los descanso no se escucha los chicos del ma\u00edz, Pablo Iglesias, de los huevos.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Los chicos del ma\u00edz"}, {"class": "people", "text": "Pablo Iglesias"}, {"class": "topics", "text": "los huevos"}]}, {"text": "En los desconsos, desde hace dos a\u00f1os, se pone el disco de, o te canta Disney, y a m\u00ed no me veng\u00e1is a joder, \u00bfentiendes?\n", "entities": [{"class": "songs", "text": "disco de"}, {"class": "organizations", "text": "Disney"}]}, {"text": "Bueno, ya est\u00e1 bien, es que yo voy de aqu\u00ed a cambiarlo todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "yo"}, {"class": "places", "text": "aqu\u00ed"}]}, {"text": "Luego est\u00e1n las discusiones as\u00ed como m\u00e1s trascendentales, nos est\u00e1 viendo un poco de qu\u00e9 palo es cada uno, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "nos"}, {"class": "topics", "text": "discusiones"}, {"class": "topics", "text": "trascendentales"}]}, {"text": "An\u00e1lisis sobre la vida, sobre el devenir, sobre el... Y tampoco hay consenso ah\u00ed, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "An\u00e1lisis sobre la vida"}, {"class": "topics", "text": "devenir"}]}, {"text": "Porque los del so, que son como m\u00e1s c\u00ednicos, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "los del so"}]}, {"text": "Que ya llevan m\u00e1s trayectoria, son menos idealistas, son como menos cursis, que el juventud es lo que tiene, que a veces es cursi.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Juventud"}]}, {"text": "Y ah\u00ed paran de que no hay cursis en Podemos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Podemos"}]}, {"text": "La gente como afectada, como hinchada, que est\u00e1 ah\u00ed, que parece un poco pacumbral, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "La gente"}, {"class": "places", "text": "pacumbral"}]}, {"text": "S\u00ed, hay mucha gente que parece pacumbral.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Gente"}]}, {"text": "Entonces, tienen estas discusiones, el otro d\u00eda estaban, hablaban que s\u00ed, no s\u00e9 qu\u00e9, le hab\u00edan puesto los cuernos, una y tal, y una de Podemos, que as\u00ed como conservadora, dec\u00eda a sus compa\u00f1eros, pues yo eso no le perdonar\u00eda jam\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Podemos"}, {"class": "topics", "text": "los cuernos"}]}, {"text": "Lo de la incidibilidad, como la isla de las tentaciones.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "incidibilidad"}, {"class": "places", "text": "isla de las tentaciones"}]}, {"text": "S\u00ed, dec\u00eda yo, s\u00ed, me entero, le dejo, y punto, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "S\u00ed"}, {"class": "None", "text": "dec\u00eda"}, {"class": "None", "text": "yo"}, {"class": "None", "text": "s\u00ed"}, {"class": "None", "text": "me"}, {"class": "None", "text": "entero"}, {"class": "None", "text": "le"}, {"class": "None", "text": "dejo"}, {"class": "None", "text": "y"}, {"class": "None", "text": "punto"}, {"class": "None", "text": "\u00bfno?"}]}, {"text": "Y Teresa Rivera, que estaba por detr\u00e1s, descojonada, me dec\u00eda a ver, mira ni\u00f1a, no seas infantil, le vas a dejar, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Teresa Rivera"}, {"class": "people", "text": "ni\u00f1a"}]}, {"text": "Estaba ah\u00ed diciendo, te van a ser infiel, vas a ser infiel, c\u00e1llate, no lo verbalices, joder, s\u00e9 como un t\u00edo, aguanta como un t\u00edo, y eso dijo, muy fuerte.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "infidelidad"}, {"class": "topics", "text": "verbalizar"}, {"class": "topics", "text": "aguantar"}]}, {"text": "Claro, cari\u00f1o, porque es que lo que viene no es mejor.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Claro, cari\u00f1o,"}, {"class": "none", "text": "porque es que lo que viene no es mejor."}]}, {"text": "Tan solo es nuevo, te lo digo en serio, o sea.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Tan solo es nuevo"}, {"class": "None", "text": "te lo digo en serio"}, {"class": "None", "text": "o sea"}]}, {"text": "Nosotros trajimos a Rufi\u00e1n el otro d\u00eda, y entonces, muy bien con su abstenci\u00f3n y todo esto, y quer\u00eda yo hablar de Rufi\u00e1n, porque f\u00edjate, que much\u00edsima gente nos ha recriminado, que para qu\u00e9 narices traemos pol\u00edticos a las entrevistas, porque luego no les damos ca\u00f1a, luego no somos incisivas, no le preguntamos lo que no, que fue un paseillo la entrevista, que no estuvimos a la altura, toda esta cosa y que se fue de rositas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Rufi\u00e1n"}]}, {"text": "Bueno, pues yo quiero deciros a todas vosotras, que si est\u00e1s en las listas de pacotillas, las narices, que ten\u00e9is toda la puta raz\u00f3n, sinceramente, porque vamos a ver.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pacotillas"}, {"class": "topics", "text": "narices"}]}, {"text": "Nosotras, \u00bfsabes lo que te digo?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nosotras"}]}, {"text": "Somos unas entrevistadoras p\u00e9simas, somos una gente colarl\u00edsima, y nos tenemos ah\u00ed, y no le digo, no le preguntes esto a este t\u00edo, claro que no.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "entrevistadoras"}, {"class": "people", "text": "gente"}, {"class": "people", "text": "t\u00edo"}]}, {"text": "Somos gente floja, claro que vamos aqu\u00ed, como de flipadas y de chungas, eh, todo, pero aqu\u00ed no hago nada.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Somos gente floja"}, {"class": "places", "text": "aqu\u00ed"}]}, {"text": "Nos vemos peque\u00f1as, y no hacemos un pimiento, o sea, es una cosa como de tal.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "peque\u00f1as"}, {"class": "places", "text": "pimiento"}, {"class": "topics", "text": "tal"}]}, {"text": "Y bueno, yo tengo que decir, f\u00edjate, que en mi defensa, yo y Jam\u00eda no soy periodista, quiero decirte, \u00bfcu\u00e1l es tu excusa, querida?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jam\u00eda"}, {"class": "people", "text": "querida"}]}, {"text": "No, o sea, no, porque, claro, tanto fundiditos, que si el articulito, no, porque lo fachas, cuando que... \u00bfCu\u00e1l es tu excusa?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "fundiditos"}, {"class": "topics", "text": "articulito"}, {"class": "topics", "text": "fachas"}, {"class": "topics", "text": "excusa"}]}, {"text": "S\u00ed, como las grandes damas de la canci\u00f3n, yo salgo poco a poco.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Grandes Damas de la Canci\u00f3n"}, {"class": "songs", "text": "Yo Salgo Poco a Poco"}]}, {"text": "Bastante tengo que subir aqu\u00ed, y que no me maten los fachas, que cada vez que llego, pienso que nos van a matar, o sea, que nos van a matar los fachas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "fachas"}, {"class": "topics", "text": "matar"}]}, {"text": "As\u00ed que vuestras cr\u00edticas, compa\u00f1eras, yo las asumo, como se tiene que hacer, os sonr\u00edo, y os digo que la culpa de todo es el patriarcado, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "compa\u00f1eras"}, {"class": "topics", "text": "patriarcado"}]}, {"text": "Porque yo no nac\u00ed para batallar, \u00bfme acuerdo?\n", "entities": [{"class": "songs", "text": "Porque yo no nac\u00ed para batallar"}]}, {"text": "Yo nac\u00ed para agradar como Sandy, de Gris, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Sandy"}, {"class": "books", "text": "Gris"}]}, {"text": "No, pero ese programa, en las d\u00edas nos deslegitiba totalmente, nos quita completamente la credibilidad.\n", "entities": [{"class": "program", "text": "programa"}, {"class": "dates", "text": "d\u00edas"}]}, {"text": "\u00bfC\u00f3mo es que me vamos a reivindicar?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "reivindicar"}]}, {"text": "Tuvimos los dos eteros incre\u00edbles, unas pijas fuertes, no pasa nada, pero bueno, os identific\u00e1is much\u00edsimo con lo que decimos, ya est\u00e1, ah\u00ed queda, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Tuvimos los dos"}, {"class": "topics", "text": "eteros incre\u00edbles"}, {"class": "topics", "text": "pijas fuertes"}, {"class": "topics", "text": "lo que decimos"}]}, {"text": "Pero bueno, tambi\u00e9n tengo que decir que si quer\u00e9is entrevistas creativas, os vais a la resistencia, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "La Resistencia"}]}, {"text": "\u00bfCu\u00e1nto dinero tienes en el banco?\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "banco"}]}, {"text": "Tambi\u00e9n, no s\u00e9, vosotras ver\u00e9is.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Tambi\u00e9n"}, {"class": "none", "text": "no s\u00e9"}, {"class": "none", "text": "vosotras ver\u00e9is"}]}, {"text": "Ese s\u00ed que un d\u00eda nos va a venir a pegar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ese"}, {"class": "topics", "text": "d\u00eda"}]}, {"text": "No, bueno, quiero decir, por Dios, no, que muy mal, nos va a decir, no lleg\u00f3 a paz.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Dios"}]}, {"text": "Uf, qu\u00e9 digo, qu\u00e9 digo, qu\u00e9 digo.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Uf, qu\u00e9 digo, qu\u00e9 digo, qu\u00e9 digo."}]}, {"text": "Bueno, como buenas cobardes que somos, efectivamente.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Bueno"}, {"class": "organizations", "text": "como buenas cobardes que somos"}]}, {"text": "Nosotras traemos aqu\u00ed a la gente deshace una pelota, y luego en el siguiente programa les damos ca\u00f1a, porque decimos, bueno, claro.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nosotras"}, {"class": "films", "text": "pelota"}]}, {"text": "O sea, yo me he pasado un mont\u00f3n de programas diciendo que el poliamor es una marrana la ciudad y ahora viene Britbass, y a m\u00ed me encanta el poliamor y todo lo que queda.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "poliamor"}, {"class": "people", "text": "Britbass"}]}, {"text": "Pero por favor, eso s\u00ed que de verdad es transresor, de izquierdas, de ser gente bien, que come tofu y todo bien.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "transresor"}, {"class": "topics", "text": "izquierdas"}, {"class": "topics", "text": "gente bien"}, {"class": "topics", "text": "tofu"}]}, {"text": "Efectivamente, s\u00ed, lo devuelvo a decir, a Pablo Iglesias le decimos much\u00edsimo la pelota.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pablo Iglesias"}, {"class": "films", "text": "la pelota"}]}, {"text": "Pero luego f\u00edjate que en el anterior dijimos que era un nazi con espinosas de los Monteros.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Monteros"}, {"class": "organizations", "text": "nazi"}]}, {"text": "Bueno, al que siempre ponemos a parir, Salve Rivera, que nunca me traer\u00e9.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Salve Rivera"}]}, {"text": "Y claro, vamos a meternos un poco con Gabriel Luziano.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Gabriel Luziano"}]}, {"text": "Claro, hay que decir algo malo que pasar\u00e1.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "algo malo"}]}, {"text": "No s\u00e9, porque se abstuvo, entonces nos ha ca\u00eddo bien.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "No s\u00e9"}, {"class": "people", "text": "entonces nos"}]}, {"text": "Es que no hubo nada malo que decir.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Es que no hubo nada malo que decir."}]}, {"text": "S\u00ed, no, pues si podemos pensar algo, Gabriel Luziano forma parte, como de ese tipo de gente, d\u00e9jate algo as\u00ed duro, que parece que siempre est\u00e1 como constipado, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Gabriel Luziano"}]}, {"text": "Tiene como cara de... Que siempre est\u00e1 como constipado, como Taylor Swift o Jim\u00e9rez Los Santos o Mar\u00eda Pati\u00f1o.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Taylor Swift"}, {"class": "people", "text": "Jim\u00e9rez Los Santos"}, {"class": "people", "text": "Mar\u00eda Pati\u00f1o"}]}, {"text": "Yo creo que parece que siempre est\u00e1n como mal.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Yo"}, {"class": "None", "text": "creo"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "parece"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "siempre"}, {"class": "None", "text": "est\u00e1n"}, {"class": "None", "text": "como"}, {"class": "None", "text": "mal"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Como que van... Que est\u00e1n malos.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Como que van..."}, {"class": "None", "text": "Que est\u00e1n malos."}]}, {"text": "Que cr\u00edtica m\u00e1s descargada, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Que cr\u00edtica m\u00e1s descargada, \u00bfno?"}]}, {"text": "Me lo acabo de improvisar, es terror\u00edfica.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Me"}, {"class": "None", "text": "lo"}, {"class": "None", "text": "acabo"}, {"class": "None", "text": "de"}, {"class": "None", "text": "improvisar,"}, {"class": "None", "text": "es"}, {"class": "None", "text": "terror\u00edfica."}]}, {"text": "Pero es verdad, no me quiero meter con \u00e9l.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00e9l"}]}, {"text": "Ya en los pr\u00f3ximos programas ya dimos de todo, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Ya"}, {"class": "None", "text": "en"}, {"class": "None", "text": "los"}, {"class": "None", "text": "pr\u00f3ximos"}, {"class": "None", "text": "programas"}, {"class": "None", "text": "ya"}, {"class": "None", "text": "dimos"}, {"class": "None", "text": "de"}, {"class": "None", "text": "todo"}, {"class": "None", "text": "\u00bfno?"}]}, {"text": "\u00bfY no nos vas a contar nada de los feroz?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Los Feroz"}]}, {"text": "No s\u00e9, la verdad es que luego la fensa fue genial.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "No s\u00e9"}, {"class": "none", "text": "la verdad es que luego"}, {"class": "none", "text": "la fensa fue genial"}]}, {"text": "Y bueno, ya hablaremos porque he hecho un contactazo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y bueno"}, {"class": "organizations", "text": "contactazo"}]}, {"text": "Est\u00e1s \u00e1rimos de pobre, te lo doy en los feroz y todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Est\u00e1s \u00e1rimos de pobre"}, {"class": "topics", "text": "todo"}]}, {"text": "No lo vamos a llevar, pero ya ver\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "No lo vamos a llevar"}, {"class": "None", "text": "pero ya ver\u00e1s"}]}, {"text": "Vamos a dar... Bueno, antes de todo, otra vez.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Vamos a dar..."}, {"class": "None", "text": "Bueno, antes de todo, otra vez."}]}, {"text": "Mira, el poliamor es una cosa fant\u00e1stica, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "poliamor"}]}, {"text": "Que todas deber\u00edamos empezar a iniciar, porque, chica, nos ha ido fatal con el amor rom\u00e1ntico.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "amor rom\u00e1ntico"}]}, {"text": "Que tenemos aqu\u00ed incrustado la cabeza y nos ha dado desgracias.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "La cabeza"}]}, {"text": "Porque una amiga m\u00eda que no haya salido con gentuza.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "amiga m\u00eda"}, {"class": "people", "text": "gentuza"}]}, {"text": "Est\u00e1 de asunci\u00f3n a todos nuestros mares.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Asunci\u00f3n"}]}, {"text": "Pues vamos, entonces, a dar un poco paso, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Pues vamos"}, {"class": "None", "text": "entonces"}, {"class": "None", "text": "a dar un poco paso"}, {"class": "None", "text": "\u00bfno?"}]}, {"text": "Viene la escritora activista, feminista y s\u00faper todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "la escritora"}, {"class": "topics", "text": "activista"}, {"class": "topics", "text": "feminista"}]}, {"text": "Bueno, estamos un poco mejor que en los camerinos antes, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Bueno"}, {"class": "none", "text": "estamos"}, {"class": "none", "text": "un"}, {"class": "none", "text": "poco"}, {"class": "none", "text": "mejor"}, {"class": "none", "text": "que"}, {"class": "none", "text": "en"}, {"class": "none", "text": "los"}, {"class": "none", "text": "camerinos"}, {"class": "none", "text": "antes"}, {"class": "none", "text": ","}, {"class": "none", "text": "\u00bfno?"}]}, {"text": "Yo, adem\u00e1s, te siento inc\u00f3mod\u00edsimo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yo"}, {"class": "people", "text": "adem\u00e1s"}]}, {"text": "V\u00eda Cristina Morales resbalarse.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Cristina Morales"}]}, {"text": "Y pensaba, si ya se resbala que hace danza, nos cuento que es s\u00faper patosa.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Y pensaba"}, {"class": "topics", "text": "que hace danza"}, {"class": "topics", "text": "nos cuento"}, {"class": "topics", "text": "es s\u00faper patosa"}]}, {"text": "T\u00fa nos tienes que, claro, ahora explicarnos toda la vida entera, que decide empezarles de cero, para que nos vaya bien.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "T\u00fa"}, {"class": "topics", "text": "vida entera"}, {"class": "topics", "text": "decide empezarles de cero"}]}, {"text": "Brigitte, t\u00fa, que eres activista escritora.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Brigitte"}, {"class": "topics", "text": "activista escritora"}]}, {"text": "Ya has escrito sobre much\u00edsimos temas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "much\u00edsimos temas"}]}, {"text": "Te tienes muchos libros sobre... Bueno, sobre diferentes tem\u00e1ticas.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libros"}, {"class": "topics", "text": "tem\u00e1ticas"}]}, {"text": "Y especialmente has hablado de las relaciones amorosas, que dices que se han considerado siempre un territorio femenino, hablar sobre el amor y al que ser\u00e1 prestado poca importancia, aunque es la base de todo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "relaciones amorosas"}, {"class": "topics", "text": "amor"}]}, {"text": "Tu libro Pensamiento Monogamo, Terror Poliamoroso.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Pensamiento Monogamo"}, {"class": "books", "text": "Terror Poliamoroso"}]}, {"text": "\u00bfPor qu\u00e9 crees que las mujeres siempre se nos educa en la obsesi\u00f3n del amor?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mujeres"}, {"class": "topics", "text": "amor"}]}, {"text": "Bueno, yo creo que hay un hilo conductor en mi trabajo, que es el tema de la alteridad.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "alteridad"}]}, {"text": "A m\u00ed lo que me obsesiona es c\u00f3mo nos construimos el yo, c\u00f3mo construimos el nosotros, y c\u00f3mo definimos lo que queda fuera de eso.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "construir el yo"}, {"class": "topics", "text": "construir el nosotros"}, {"class": "topics", "text": "definir lo que queda fuera"}]}, {"text": "Y eso se va moviendo con distintas obsesiones en el tiempo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "distintas obsesiones"}]}, {"text": "Y una de ellas, est\u00e1 claro, es el contexto amoroso.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "contexto amoroso"}]}, {"text": "Entonces, a las mujeres se nos educa en eso, no solamente a las mujeres, o sea, tal y como yo lo defino, hay un sistema, que es un sistema amoroso, que yo lo llamo sistema mon\u00f3gamo, en que la forma de pensar y de sentir el amor, que es una forma como identitaria y adem\u00e1s confrontacional, es lo que rige todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mujeres"}, {"class": "topics", "text": "sistema mon\u00f3gamo"}, {"class": "topics", "text": "forma de pensar y de sentir el amor"}, {"class": "topics", "text": "forma como identitaria y adem\u00e1s confrontacional"}]}, {"text": "O sea, de todo lo que hab\u00e9is estado contando ahora, no s\u00e9 cu\u00e1ntos que yo ya no s\u00e9 en lo que es, porque es que me aburre, me pierdo con los nombres y las siglas, pero es que todo eso era como cualquier narraci\u00f3n amorosa, rom\u00e1ntica, o cualquier pel\u00edcula rom\u00e1ntica que estamos viendo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "narraci\u00f3n amorosa"}, {"class": "topics", "text": "rom\u00e1ntica"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula rom\u00e1ntica"}]}, {"text": "Lo que pasa es que como no ponemos el foco ah\u00ed, porque es un tema de mujercitas, precisamente no dicho adem\u00e1s con todo el orgullo, es un tema de mujercitas, pues claro, no nos hemos dedicado a pensar en ello de forma seria, porque es un tema casi rid\u00edculo, t\u00fa vas por ah\u00ed y todo el mundo se dedica a cosas importantes, y t\u00fa a que, al enamoramiento, pues s\u00ed, al enamoramiento, porque luego t\u00fa te vas a terapia por no s\u00e9 qu\u00e9, a que te vas por esos temas, pues vamos a poner esos temas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "enamoramiento"}, {"class": "topics", "text": "terapia"}]}, {"text": "Bueno, adem\u00e1s de que el amor es lo que m\u00e1s vende, o sea, quiero decir, en el mundo, es decir, todo es amor, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "amor"}]}, {"text": "Bueno, no s\u00e9, t\u00fa me has entendido lo que yo te he dicho.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "people", "text": "yo"}]}, {"text": "Es que es una cosa interesante tambi\u00e9n, como es uno de los grandes temas, no es uno de los temas serios, y entonces, pues la gente que se dedica a cosas serias, que hasta ahora eran los se\u00f1ores, pues se han dedicado a otras cosas, el amor ha quedado como un territorio que es muy f\u00e1cilmente manipulable, y entonces, a trav\u00e9s del amor, nos venden desde coches, hasta partidos pol\u00edticos, hasta cualquier cosa, o sea, todas las motos nos las venden con el amor, y sin embargo, seguimos pensando que el amor es una\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "grandes temas"}, {"class": "topics", "text": "cosas serias"}, {"class": "topics", "text": "amor"}, {"class": "topics", "text": "coches"}, {"class": "topics", "text": "partidos pol\u00edticos"}, {"class": "topics", "text": "motos"}, {"class": "topics", "text": "amor"}]}, {"text": "cosa que sentimos, que es espont\u00e1nea natural, maravillosa, si tenemos un mont\u00f3n de feminicidios con la excusa del amor, y seguimos diciendo que es una cosa maravillosa, porque el discurso est\u00e1 a\u00fan muy compactado.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "cosa que sentimos"}, {"class": "topics", "text": "espont\u00e1nea natural"}, {"class": "topics", "text": "maravillosa"}, {"class": "topics", "text": "feminicidios"}, {"class": "topics", "text": "amor"}, {"class": "topics", "text": "maravillosa"}, {"class": "topics", "text": "discurso"}, {"class": "topics", "text": "compactado"}]}, {"text": "Entonces, necesitamos como abrirlo y decir, vale, \u00bfqu\u00e9 partes son maravillosas?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Entonces"}, {"class": "None", "text": "necesitamos"}, {"class": "None", "text": "como"}, {"class": "None", "text": "abrirlo"}, {"class": "None", "text": "y"}, {"class": "None", "text": "decir"}, {"class": "None", "text": "vale"}, {"class": "None", "text": "\u00bfqu\u00e9"}, {"class": "None", "text": "partes"}, {"class": "None", "text": "son"}, {"class": "None", "text": "maravillosas?"}]}, {"text": "\u00bfQu\u00e9 estamos diciendo cuando decimos amor?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "amor"}]}, {"text": "Porque al final, \u00bfqu\u00e9 estamos diciendo?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Porque al final, \u00bfqu\u00e9 estamos diciendo?"}]}, {"text": "\u00bfY qu\u00e9 partes s\u00ed, qu\u00e9 partes no?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "\u00bfY qu\u00e9 partes s\u00ed, qu\u00e9 partes no?"}]}, {"text": "Oye, una cosa, f\u00edjate que me estaba pensando.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Oye"}, {"class": "None", "text": "una cosa"}, {"class": "None", "text": "f\u00edjate"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "me"}, {"class": "None", "text": "estaba"}, {"class": "None", "text": "pensando"}]}, {"text": "Ahora que tenemos tanto este discurso de odio, horroroso, todos los bachas y tal, \u00bft\u00fa crees que solamente podremos vencer a esto?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "discurso de odio"}, {"class": "people", "text": "bachas"}]}, {"text": "F\u00edjate qu\u00e9 cosa m\u00e1s cursito, es decir, con el amor.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "amor"}]}, {"text": "O sea, el amor es el \u00fanico que puede hacer que esto desaparezca, no, \u00bfverdad?\n", "entities": [{"class": "topic", "text": "amor"}]}, {"text": "No, quiero decir, esto es un poco cat\u00f3lico, lo que te dice, no, lo debo la otra mejilla, cari\u00f1o eres fascista, pero qu\u00e9 maravilloso, qu\u00e9 pelo m\u00e1s bonito, no.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "cat\u00f3lico"}, {"class": "topics", "text": "debo la otra mejilla"}, {"class": "topics", "text": "fascista"}, {"class": "topics", "text": "maravilloso"}, {"class": "topics", "text": "pelo m\u00e1s bonito"}]}, {"text": "Yo creo que con ese contexto, cuando decimos solamente el amor podr\u00e1 hacer frente a esto, nos estamos refiriendo a, pues, eso, a recibir, a lanzar buenas energ\u00edas cuando nos est\u00e1n lanzando pu\u00f1ales, bombas y de todo y a todas estas cosas, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "el amor"}, {"class": "topics", "text": "buenas energ\u00edas"}, {"class": "topics", "text": "pu\u00f1ales"}, {"class": "topics", "text": "bombas"}]}, {"text": "Yo soy cero pacifista en ese sentido.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yo"}, {"class": "topics", "text": "pacifista"}]}, {"text": "Luego, as\u00ed, con pacifismo, me voy elaborado, luego, cuando me coge gente, me dice, t\u00eda, no hables as\u00ed el pacifismo, que es una cosa m\u00e1s elaborada y tiene raz\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "pacifismo"}]}, {"text": "As\u00ed como de pacifista de ir por, por casa, paso, paso.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "As\u00ed como de pacifista de ir por, por casa, paso, paso."}]}, {"text": "Y adem\u00e1s, tenemos derecho a la autodefensa.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "autodefensa"}]}, {"text": "Bueno, adem\u00e1s, luego, eso qu\u00e9 dice, que la se\u00f1orista, o sea, esto que siempre nos dice que estamos rabiosas, nefadas, es verdad, o sea, si no, somos gente ya... Ser\u00eda raro si no estuvi\u00e9s.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1orista"}, {"class": "topics", "text": "rabiosas"}, {"class": "topics", "text": "nefadas"}, {"class": "topics", "text": "gente"}]}, {"text": "Claro, cuidado con nosotras, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "nosotras"}]}, {"text": "Y tambi\u00e9n, en el caso de la polic\u00eda, que tambi\u00e9n tenemos, como que creo, esa rabia, primero, cuidarnos de esa rabia porque es una cosa que tambi\u00e9n te come.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "polic\u00eda"}]}, {"text": "Y con eso tambi\u00e9n, o sea, la carrera es larga, tenemos carrera de fondo que va, que supera nuestras vidas y el tiempo que tenemos, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "carrera de fondo"}, {"class": "topics", "text": "nuestras vidas"}, {"class": "topics", "text": "el tiempo"}]}, {"text": "Entonces, cuidarnos y tambi\u00e9n ver hacia d\u00f3nde enfocamos la rabia, porque a m\u00ed las luchas horizontales tambi\u00e9n son una cosa que me preocupan mogollones.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "luchas horizontales"}]}, {"text": "Ya, ostras, s\u00ed, s\u00ed, totalmente... Y eso, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Ya, ostras, s\u00ed, s\u00ed, totalmente... Y eso, \u00bfno?"}]}, {"text": "Por lo que est\u00e1bamos hablando antes en el Camerino, todo esto que est\u00e1 pasando, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Camerino"}]}, {"text": "No s\u00e9, bueno... Yo ir\u00eda a la pregunta.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "la pregunta"}]}, {"text": "Antes, hablando de todo esto, t\u00fa, sobre todo, hablas del amor Disney, este concepto, Amor Disney, que es, bueno, t\u00fa lo catalogas como el amor rom\u00e1ntico directamente, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Amor Disney"}]}, {"text": "Expl\u00edcanos, por favor, qu\u00e9 es tan peligroso este concepto de amor Disney.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "amor Disney"}]}, {"text": "Bueno, tambi\u00e9n tengo que decir que yo lo llamo Disney siguiendo la genealog\u00eda de todas las compa\u00f1eras que lo han trabajado como amor rom\u00e1ntico.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Disney"}, {"class": "people", "text": "amor rom\u00e1ntico"}]}, {"text": "Si yo le empec\u00e9 a llamar Disney, es porque algo nos est\u00e1 fallando, no lo he contado tambi\u00e9n muchas veces, porque todas colgamos carteles del amor Disney mata, pero luego todas ejercemos el amor de esa misma manera.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Disney"}, {"class": "topics", "text": "amor Disney mata"}]}, {"text": "Entonces, yo pienso ah\u00ed algo que no estamos entendiendo, no algo que nos falla.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Entonces"}, {"class": "None", "text": "yo"}, {"class": "None", "text": "pienso"}, {"class": "None", "text": "ah\u00ed"}, {"class": "None", "text": "algo"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "no"}, {"class": "None", "text": "estamos"}, {"class": "None", "text": "entendiendo"}, {"class": "None", "text": "no"}, {"class": "None", "text": "algo"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "nos"}, {"class": "None", "text": "falla"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Y creo que nos falla la palabra rom\u00e1ntico, porque la confundimos con el amor detallista.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "rom\u00e1ntico"}, {"class": "topics", "text": "amor detallista"}]}, {"text": "Entonces, decimos, el amor rom\u00e1ntico mata, porque hay que decirlo y luego debemos pensar, somos gilipollas, \u00bfc\u00f3mo va a matar que te traigan el caf\u00e9 a la cama?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "amor rom\u00e1ntico"}, {"class": "topics", "text": "que te traigan el caf\u00e9 a la cama"}]}, {"text": "Entonces, ah\u00ed hay una dissonancia, y por eso yo empec\u00e9 cl\u00e1sico, pues, ya desde ridiculizar esas formas, no lo del caf\u00e9 en la cama, sino lo otro, llam\u00e1ndolo Disney.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Disney"}]}, {"text": "A m\u00ed una de las cosas que me preocupan tambi\u00e9n es cuando llega la violencia las relaciones, \u00bfpor qu\u00e9 no nos podemos ir?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "violencia"}, {"class": "topics", "text": "relaciones"}]}, {"text": "Est\u00e1 claro, si estamos analizando porque llega la violencia, estamos analizando esos sistemas, c\u00f3mo funcionan, etc\u00e9tera, \u00bfpor qu\u00e9 no nos podemos ir?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "violencia"}, {"class": "organizations", "text": "sistemas"}]}, {"text": "\u00bfPor qu\u00e9 cuando tu chorbo o tu chorba se ponen chungos y no te puedes ir?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "tu chorbo"}, {"class": "people", "text": "tu chorba"}]}, {"text": "Hay razones materiales para ello, desde pagar el alfiler hasta la hipoteca, hasta los paqueles de residencia, ah\u00ed hay un mont\u00f3n de cosas materiales, pero luego tambi\u00e9n de c\u00f3mo nos construimos en la subjetividad del fracaso, que es ya no solamente que se rompa una pareja sino estar con alguien que resulta que es violento.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "pareja"}, {"class": "topics", "text": "fracaso"}, {"class": "topics", "text": "violencia"}]}, {"text": "Entonces, toda esa problem\u00e1tica de qu\u00e9 es lo que nos impide marcharnos as\u00ed frescamente cuando vemos que la cosa se pone mal, es lo que a m\u00ed me interesaba analizar.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "problem\u00e1tica"}, {"class": "topics", "text": "lo que nos impide marcharnos"}, {"class": "topics", "text": "lo que a m\u00ed me interesaba analizar"}]}, {"text": "Y es precisamente el amor Disney, la manera en que lo construimos una de las cosas que nos impiden escaparnos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Disney"}, {"class": "topics", "text": "amor"}]}, {"text": "Oye, \u00bfy t\u00fa dices que incluso gente que se ha trabajado mucho con respecto a lo que es lo amoroso, tiene tambi\u00e9n estas contradicciones, como que somos todas contradictorias a la hora de verlo, o sea, de no poder construir m\u00e1s all\u00e1.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "amoroso"}, {"class": "people", "text": "gente"}, {"class": "topics", "text": "contradicciones"}, {"class": "topics", "text": "construir m\u00e1s all\u00e1"}]}, {"text": "Claro, es que creo que con el amor tenemos prisa.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "amor"}]}, {"text": "De repente dijimos que la monog\u00e1mia era mala, eso si quer\u00e9is lo desarrollamos porque vaya tela tambi\u00e9n como hemos ca\u00eddo ah\u00ed en todas las cosas, los desastres, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "monog\u00e1mia"}, {"class": "topics", "text": "desastres"}]}, {"text": "De repente la monog\u00e1mia no mola.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "monog\u00e1mia"}]}, {"text": "Pues vamos a costarnos con mucha gente pero adem\u00e1s hacer las parejas a todas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mucha gente"}, {"class": "people", "text": "todas"}]}, {"text": "Se nos ha dado regulero, se nos ha dado regulero.\n", "entities": [{"class": "songs", "text": "Regulero"}]}, {"text": "Y ay, ahora no s\u00e9 por qu\u00e9 te est\u00e1 diciendo eso.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y ay"}, {"class": "people", "text": "ahora"}]}, {"text": "Ah, por lo de construir el tema.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "construir el tema"}]}, {"text": "Y entonces queremos como bueno, entonces que ya, ya, ya, no, si esto es un sistema, si lo es, no, que yo creo que lo es, vamos a intentar demostrar que lo es, ni vamos a acabar con el de manera individual, ni vamos a acabar con \u00e9l ma\u00f1ana.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "sistema"}]}, {"text": "Estamos empezando a entender en el foll\u00f3n en el que estamos metidas entonces pues como cualquier otra cosa, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "foll\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "cosa"}]}, {"text": "Que t\u00fa te has le\u00eddo todo, estas est\u00e1n las asambleas desde que ten\u00edas ocho a\u00f1os.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Que t\u00fa"}, {"class": "places", "text": "las asambleas"}, {"class": "dates", "text": "desde que ten\u00edas ocho a\u00f1os"}]}, {"text": "Tu madre ya era feminista, incluso todo la frensta y en cuanto abres pues eso, en cuanto te pones nerviosa te salen chistes machistas, a m\u00ed me pasa que es uno de los miedos que tengo aqu\u00ed que me sale el torrente dentro todo el rato cruzadas por esas cosas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Tu madre"}, {"class": "topics", "text": "feminista"}, {"class": "topics", "text": "machistas"}]}, {"text": "Entonces claro, estamos llenas de contradicciones tambi\u00e9n cuando intentamos relacionarnos de otra forma.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nadie"}, {"class": "places", "text": "Entonces claro"}]}, {"text": "Al deconstruirnos todo este sistema que nos hemos ido construyendo culturalmente desde, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "deconstruirnos"}, {"class": "topics", "text": "sistema"}, {"class": "topics", "text": "construyendo"}]}, {"text": "Yo lo primero que pregunto es si parse cuando me pongo de consultor\u00eda, as\u00ed ya al nivel consultora.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "consultor\u00eda"}, {"class": "organizations", "text": "consultora"}]}, {"text": "A ver hija m\u00eda, es que claro, si yo quisiese ser incre\u00edblemente sincerada no puedo, no puedo, no puedo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "hija m\u00eda"}]}, {"text": "O sea, vamos a ver, \u00bfc\u00f3mo hacemos?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "O sea, vamos a ver, \u00bfc\u00f3mo hacemos?"}]}, {"text": "Una amiga tuya, habla de una amiga tuya, que es lo que hacemos todos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Una amiga tuya"}, {"class": "people", "text": "una amiga tuya"}]}, {"text": "Esto que he dicho antes, Lucia, de lo del soe, de, bueno, mira, t\u00fa vas a ser incre\u00edble, o te tambi\u00e9n mejor no decir nada que cada uno que iba a la vida, porque estamos aqu\u00ed, que tonter\u00eda.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Lucia"}]}, {"text": "Bueno, y que... O sea... \u00bfTe sac\u00f3 del hombro yo?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "yo"}]}, {"text": "Pues tengo un hilo para tirar de \u00e9l.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "hilo"}]}, {"text": "Yo iba a decir... Creo que se me ha vuelto a olvidar lo que iba a decir.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Yo"}, {"class": "None", "text": "iba"}, {"class": "None", "text": "a"}, {"class": "None", "text": "decir"}, {"class": "None", "text": "..."}, {"class": "None", "text": "Creo"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "se"}, {"class": "None", "text": "me"}, {"class": "None", "text": "ha"}, {"class": "None", "text": "vuelto"}, {"class": "None", "text": "a"}, {"class": "None", "text": "olvidar"}, {"class": "None", "text": "lo"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "iba"}, {"class": "None", "text": "a"}, {"class": "None", "text": "decir"}]}, {"text": "Ah, creo que iba a decir, creo que iba a decir.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Ah"}, {"class": "None", "text": "creo"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "iba"}, {"class": "None", "text": "a"}, {"class": "None", "text": "decir"}, {"class": "None", "text": "creo"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "iba"}, {"class": "None", "text": "a"}, {"class": "None", "text": "decir"}]}, {"text": "Nos pusimos esto del poliamor para acostarnos con m\u00e1s gente.\n", "entities": [{"class": "topic", "text": "poliamor"}]}, {"text": "Si luego no estar sola los viernes por la noche.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "estar sola"}]}, {"text": "Claro, es que est\u00e1n las dos cosas, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Claro, es que est\u00e1n las dos cosas, \u00bfno?"}]}, {"text": "Si eres pareja, pues si est\u00e1s el seco-vijo, tienes el apoyo material tambi\u00e9n, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "seco-vijo"}]}, {"text": "Que cuando no llegas a fin de mes, aqu\u00ed le pides pasta.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Que"}, {"class": "organizations", "text": "fin de mes"}]}, {"text": "O sea, a tu familia de sangre o se lo pides a tu pareja, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "tu familia"}, {"class": "people", "text": "tu pareja"}]}, {"text": "O sea, ten\u00edamos todas esas cosas, pero luego, holines, que quer\u00edamos como follar con gente, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "holines"}]}, {"text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo combin\u00e1bamos esas dos cosas?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo combin\u00e1bamos esas dos cosas?"}]}, {"text": "Pensamos que el tema, pensamos que lo que defin\u00eda la monogamia era la exclusividad sexual.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tema"}, {"class": "topics", "text": "monogamia"}, {"class": "topics", "text": "exclusividad sexual"}]}, {"text": "Es decir, que t\u00fa y yo tenemos una relaci\u00f3n monogama, si nos juramos que nos podremos hacer cualquier mierda, pero no nos acostaremos con otra persona.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "people", "text": "yo"}]}, {"text": "O sea, te puedo dejar tirada, te puedo insultar, pegar, maltratar, puedo descuidarte cuando est\u00e1s enferma, puedo buscarte follones con tus amigas, todo eso es negociable.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "te"}, {"class": "people", "text": "tus amigas"}]}, {"text": "Y el entorno te va a pedir que lo negocies en plan, bueno, chica, pues ya sabes c\u00f3mo es, brisit, sabes, tampoco.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Brisit"}]}, {"text": "Ahora, si yo me acuesto con otra, no solamente me tienes que dejarse, en lo que todo el entorno te va a decir, no, por aqu\u00ed no, por aqu\u00ed no, por aqu\u00ed no.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "yo"}, {"class": "people", "text": "tienes"}, {"class": "people", "text": "entorno"}, {"class": "people", "text": "aqu\u00ed"}, {"class": "people", "text": "aqu\u00ed"}, {"class": "people", "text": "aqu\u00ed"}]}, {"text": "Entonces, dijimos, vale, \u00bfqu\u00e9 tonteria es esta?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tonteria"}]}, {"text": "Te puedes acostar con mucha gente, sigues queriendo todo el mundo, todo eso.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mucha gente"}, {"class": "people", "text": "todo el mundo"}]}, {"text": "Nos vemos m\u00e1s caras, nos vemos las caras, porque tenemos los pocos muy altos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nos"}, {"class": "people", "text": "caras"}, {"class": "people", "text": "las"}, {"class": "people", "text": "pocos"}, {"class": "people", "text": "altos"}]}, {"text": "Pero si os ha dado lo del pol\u00e9mor, porque igual es bien.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pol\u00e9mor"}]}, {"text": "Pero aqu\u00ed es que el adato el mundo es s\u00faper bien.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Pero aqu\u00ed es que el adato el mundo es s\u00faper bien."}]}, {"text": "Es que por eso yo te quer\u00eda preguntar que en ese sentido la monogamia con mentiras, con mentiras, es un sistema o con silencio, es un sistema que le ha funcionado muy bien a la historia de la humanidad hasta ahora, o m\u00e1s o menos.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "monogamia con mentiras"}, {"class": "topics", "text": "sistema"}, {"class": "topics", "text": "silencio"}, {"class": "topics", "text": "historia de la humanidad"}]}, {"text": "A una gente concreta y en un espacio concreto.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Gente"}, {"class": "places", "text": "Espacio"}]}, {"text": "No estamos hablando de un sistema que funciona mucho en Europa, etc\u00e9tera.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Europa"}]}, {"text": "Pero funcionaba regular porque por ejemplo tenemos la estructura cl\u00e1sica del se\u00f1or con su se\u00f1ora y la mante.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Se\u00f1or"}, {"class": "people", "text": "Se\u00f1ora"}, {"class": "topics", "text": "Estructura Cl\u00e1sica"}]}, {"text": "La se\u00f1ora de alguna forma de acuerdo en alg\u00fan t\u00e9rmino o sin muchas posibilidades de acci\u00f3n, porque ah\u00ed estaba.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "La se\u00f1ora"}]}, {"text": "La mante sin ning\u00fan tipo de reconocimiento, las criaturas bastardas, todo eso, todo ese ingendro que se ha ido montando.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "La mante"}, {"class": "topics", "text": "ning\u00fan tipo de reconocimiento"}, {"class": "topics", "text": "criaturas bastardas"}, {"class": "topics", "text": "todo eso"}, {"class": "topics", "text": "todo ese ingendro"}]}, {"text": "El caso retomando lo que ven\u00eda diciendo, con lo de romper la monogamia, como acost\u00e1ndote como m\u00e1s gente, el caso es que la exclusividad sexual no es lo que marca que una cosa sea monogama o no.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "monogamia"}, {"class": "topics", "text": "exclusividad sexual"}]}, {"text": "Es decir, tal y como montamos las relaciones amorosas, es que es imposible no pedir exclusividad sexual.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "relaciones amorosas"}, {"class": "topics", "text": "exclusividad sexual"}]}, {"text": "Es imposible no pedirla, porque todo est\u00e1 montado para que esa persona y t\u00fa os fusion\u00e9is, adem\u00e1s, en una identidad que, claro, que si se va por ah\u00ed de picos pardo, todo eso se desmonta.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "esa persona"}, {"class": "people", "text": "t\u00fa"}]}, {"text": "Entonces, si queremos desmontar el sistema, no va de que desmontemos la exclusividad sexual, sino todo lo que nos lleva ella.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "sistema"}, {"class": "topics", "text": "exclusividad sexual"}]}, {"text": "Y luego la exclusividad sexual cae por su propio peso y se convierte en una cosa m\u00e1s que m\u00e1s da.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "exclusividad sexual"}]}, {"text": "O sea, yo no quer\u00eda decir m\u00e1s o menos.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "O sea"}, {"class": "None", "text": "yo"}, {"class": "None", "text": "no quer\u00eda decir m\u00e1s o menos"}]}, {"text": "Porque cuando ya sabemos, ya hemos tenido un mont\u00f3n de experiencias que da monogamia y la exclusividad sexual es muy dif\u00edcil.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "monogamia"}, {"class": "topics", "text": "exclusividad sexual"}]}, {"text": "Y que t\u00fa ya sabes c\u00f3mo va la vida.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "la vida"}]}, {"text": "\u00bfC\u00f3mo haces para no sufrir y aceptar que el otro est\u00e1 haciendo lo mismo que t\u00fa?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "sufrir"}, {"class": "topics", "text": "aceptar"}]}, {"text": "\u00bfC\u00f3mo convives con eso si la vida est\u00e1 hecha para que se supone... \u00bfSabes?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "\u00bfC\u00f3mo convives con eso si la vida est\u00e1 hecha para que se supone... \u00bfSabes?"}]}, {"text": "\u00bfC\u00f3mo haces para que... Bueno... \u00bfQu\u00e9 tal?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "\u00bfC\u00f3mo haces para que..."}, {"class": "None", "text": "Bueno..."}, {"class": "None", "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?"}]}, {"text": "Yo le he comido el culo a este.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yo"}]}, {"text": "\u00bfC\u00f3mo se... Uy, qu\u00e9 horror lo que acabo de decir.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "\u00bfC\u00f3mo se..."}, {"class": "None", "text": "Uy, qu\u00e9 horror lo que acabo de decir."}]}, {"text": "No, lo digo porque est\u00e1 aqu\u00ed mi madre la pobre.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mi madre"}]}, {"text": "\u00bfC\u00f3mo se hace para y luego irte a comer?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace para y luego irte a comer?"}]}, {"text": "Bueno, hay muchas posibilidades en realidad.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Bueno"}, {"class": "None", "text": "hay"}, {"class": "None", "text": "muchas"}, {"class": "None", "text": "posibilidades"}, {"class": "None", "text": "en"}, {"class": "None", "text": "realidad"}]}, {"text": "Una es no montar las relaciones de esa manera no montarte la pareja es una posibilidad y entonces todo eso tambi\u00e9n var\u00eda.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "montar las relaciones"}, {"class": "topics", "text": "montarte la pareja"}, {"class": "topics", "text": "todo eso"}]}, {"text": "Otra cosa es montarte la pareja entender que eso va a pasar y por lo tanto pactarlo porque hasta ahora si eso pasaba era que eso no era amor.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "montarte la pareja"}, {"class": "topics", "text": "entender"}, {"class": "topics", "text": "pactarlo"}, {"class": "topics", "text": "amor"}]}, {"text": "Y es bueno, a ver, vamos a relajarnos un poco.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Y"}, {"class": "None", "text": "es"}, {"class": "None", "text": "bueno,"}, {"class": "None", "text": "a"}, {"class": "None", "text": "ver,"}, {"class": "None", "text": "vamos"}, {"class": "None", "text": "a"}, {"class": "None", "text": "relajarnos"}, {"class": "None", "text": "un"}, {"class": "None", "text": "poco."}]}, {"text": "Ver que eso va a pasar pensar que eso va a pasar antes de que pase, por favor.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Ver que eso va a pasar"}, {"class": "None", "text": "pensar que eso va a pasar"}, {"class": "None", "text": "antes de que pase"}, {"class": "None", "text": "por favor"}]}, {"text": "La cosa de que ya de ahora me acoge el apret\u00f3n y entonces voy a contar a mi pareja corriendo \u00bfa qu\u00e9 vamos a hacer?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mi pareja"}, {"class": "topics", "text": "La cosa de que ya de ahora me acoge el apret\u00f3n y entonces voy a contar"}, {"class": "topics", "text": "\u00bfa qu\u00e9 vamos a hacer?"}]}, {"text": "Hablarlo y decidir c\u00f3mo se va a hacer porque el tema del silencio tambi\u00e9n me parece interesante.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "silencio"}]}, {"text": "Lo tenemos como supercriminalizado.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "supercriminalizado"}]}, {"text": "Si hay un pacto en que hay una serie de cosas que entendemos que pueden pasar y que est\u00e1 bien y que es sin m\u00e1s el tema de que lo queremos contar pregunto una necesidad cat\u00f3lica de confesar el pecado y que se coma el marr\u00f3n la otra porque a m\u00ed si me cuentas seg\u00fan qu\u00e9 es \u00bfa m\u00ed qu\u00e9 me est\u00e1s aportando?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pacto"}, {"class": "topics", "text": "necesidad cat\u00f3lica"}, {"class": "topics", "text": "confesar el pecado"}, {"class": "topics", "text": "comer el marr\u00f3n"}]}, {"text": "Hab\u00edamos dicho que es total \u00bfte est\u00e1s sacando todo el marr\u00f3n encima para que me lo coma yo?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "marr\u00f3n"}]}, {"text": "Y con eso tambi\u00e9n hay que ir con si a la l\u00ednea es fina tambi\u00e9n entonces hay muchas posibilidades de c\u00f3mo hacer eso sin que te tengas que exponer ah\u00ed abirte en canala no s\u00e9 qu\u00e9 cosas y ver e ir viendo qu\u00e9 tal.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "la l\u00ednea"}, {"class": "topics", "text": "exponer"}, {"class": "topics", "text": "abirte en canala"}]}, {"text": "Es que adem\u00e1s se ha hablado mucho al menos con amigas y tal de estos temas de gente que practica vidas poliamorosas que una cosa que parece que est\u00e1 siempre ligado a eso s\u00ed o s\u00ed es la sinceridad brutal \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "vidas poliamorosas"}, {"class": "sinceridad brutal", "text": "sinceridad brutal"}]}, {"text": "Entonces aqu\u00ed vamos a ser todos sinceros todo el rato y hay unos dolores tremendos porque desde mi punto de vista no necesariamente tienes que estar ah\u00ed cont\u00e1ndolo todo para tener la libertad para hacerlo y en un sistema poliamoroso vives sin celos ni posesiones o sea eso es como alcanzar el nirvana o sea son estadios la verdad que se est\u00e1 poniendo la misma pregunta una y otra vez una y otra vez sin parar \u00bfc\u00f3mo se hace?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "sistema poliamoroso"}, {"class": "topics", "text": "nirvana"}]}, {"text": "O sea es la campa\u00f1a electoral de Barack Obama el Yes We Can es esa din\u00e1mica si quieres puedes si tienes fuerzas lo suficiente puedes, es mentira como vas a poder no es mal claro no depende de nosotros, no depende de nadie individualmente, aqu\u00ed todo un sistema claro que no podemos, como vamos a poder pero del del s\u00ed absoluto al no absoluto hay todos muchos espacios de todas formas, a m\u00ed en todo este tinglado con qui\u00e9n nos acostemos, como nos acostemos con cu\u00e1nta gente tal me interesa pero me interesa casi\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Barack Obama"}, {"class": "topics", "text": "Yes We Can"}]}, {"text": "m\u00e1s, a lo mejor iba a decir a estas alturas de la pel\u00edcula ver en qu\u00e9 lugar no con cu\u00e1nta gente te acuesta sino ver en qu\u00e9 lugar si t\u00fa has dentro de tus relaciones, eso que llamamos pareja y ver d\u00f3nde sit\u00faas a tus amigas eso es lo que a m\u00ed ahora como decimos en Catalu\u00f1a me da trempera lo que a m\u00ed me puede caliente muy bien, muy bien claro que s\u00ed si te puedo hacer una pregunta un poco personal \u00bfa ti?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "lo que a m\u00ed ahora como decimos en Catalu\u00f1a"}, {"class": "topics", "text": "lo que a m\u00ed me puede caliente"}]}, {"text": "\u00bfc\u00f3mo te ha ido lo del poliamor?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "poliamor"}]}, {"text": "al principio cuando empezaste cuando empezaste aquello t\u00fa quieres que te diga mal no, pero qu\u00e9 ha ido mejorando o siempre es un poco l\u00edo no s\u00e9 si yo no fuese poliamorosa c\u00f3mo me lo preguntar\u00edas c\u00f3mo te ha ido el amor que te contest\u00f3 bien, mal co\u00f1o pues depende en qu\u00e9 \u00e9poca hay y con qui\u00e9n me relacionaste porque eso estamos hablando de relaciones y depend\u00ed como y tal es algo extraordinario que decir no es lo ordinario te digo qu\u00e9 tal la experiencia c\u00f3mo ha sido tu experiencia pues me he ido bien supongo\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "poliamorosa"}, {"class": "topics", "text": "relaciones"}, {"class": "topics", "text": "experiencia"}]}, {"text": "desde luego yo lo que tengo claro es que a comprar la moto aquella que es lo m\u00e1s importante el amor entendido como rom\u00e1ntico que te tienes que fusionar con una pareja que esa pareja te va a salvar de todas tus miserias personales ya no te digo las miserias colectivas y eso creo que cualquier persona que hayamos pasado un poco por experiencia desmontar es que no podemos volver ah\u00ed es como no poder volver a pensar que ser una mujer es no s\u00e9 qu\u00e9 y no s\u00e9 cu\u00e1nto ese desmonte y no puedes volver atr\u00e1s y luego vas\n", "entities": [{"class": "people", "text": "pareja"}, {"class": "topics", "text": "amor entendido como rom\u00e1ntico"}, {"class": "topics", "text": "miserias personales"}, {"class": "topics", "text": "miserias colectivas"}, {"class": "topics", "text": "ser una mujer"}]}, {"text": "construyendo como podemos tengo otra pregunta \u00bfla puedo hacer?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "construyendo como podemos"}, {"class": "topics", "text": "tengo otra pregunta"}, {"class": "topics", "text": "la puedo hacer"}]}, {"text": "no, mira vamos a ver que luego te destacas muy guay si, si, un momento ojo yende miedo cuando est\u00e1n ellas hablando entre lo que me van a decir ah\u00ed las dos as\u00ed igual es esta bueno no s\u00e9, mira yo creo, f\u00edjate, desde mi que no tengo ni idea que a lo mejor no todo el mundo est\u00e1 hecho para esto por ejemplo hay gente que a lo mejor psicol\u00f3gicamente est\u00e1 hecho una mierda desde la infancia que tiene much\u00edsimos problemas de afecto y de apego \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yende Miedo"}, {"class": "topics", "text": "psicol\u00f3gicamente"}, {"class": "topics", "text": "afecto"}, {"class": "topics", "text": "apego"}]}, {"text": "y que a lo mejor, claro, luego t\u00fa quieres como en tu infancia te han querido o como te han ense\u00f1ado a querer entonces a lo mejor hay gente que busca much\u00edsimo como el reconocimiento en una sola persona que la quiera de una determinada manera para que su autoestima, su inseguridad y tal y que bueno, que se vaya medio curando a trav\u00e9s de ese amor, quiere decir y a lo mejor con m\u00e1s gente es imposible se vuelve dar un va y es incapaz de darle todo el amor o sea mirad, no estoy explicando fenomenal claro que s\u00ed\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "people", "text": "gente"}, {"class": "people", "text": "una sola persona"}, {"class": "people", "text": "m\u00e1s gente"}, {"class": "people", "text": "va"}, {"class": "people", "text": "todo el amor"}, {"class": "people", "text": "fenomenal"}]}, {"text": "a lo mejor no todo el mundo est\u00e1 preparado para querer fragmentado volvemos atr\u00e1s es que esto no va a detener varias tarejas no va esto va de c\u00f3mo t\u00fa organizas tus afectos y c\u00f3mo construyes tus relaciones afectivas y tu relaci\u00f3n rom\u00e1ntica uno o siete va de eso y luego ya no solamente t\u00fa sino t\u00fa, tu vida lo que sea pues v\u00e1is viendo cu\u00e1nta gente va a ser involucrada pero eso da igual el tema es que hay una pir\u00e1mide que arriba est\u00e1 la pareja y va bajando la pareja, la familia sangu\u00ednea de la pir\u00e1mide y todo\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "fragmentado volvemos atr\u00e1s"}, {"class": "topics", "text": "organizas tus afectos"}, {"class": "topics", "text": "construyes tus relaciones afectivas"}, {"class": "topics", "text": "relaci\u00f3n rom\u00e1ntica"}, {"class": "topics", "text": "pir\u00e1mide"}, {"class": "topics", "text": "pareja"}, {"class": "topics", "text": "familia sangu\u00ednea"}]}, {"text": "est\u00e1n los desafectos esa gente que te cae como el culo y que entonces te puedes permitir cualquier desastre con ellos porque te caen mal o porque no son de tu pandilla incluso de tu pandilla feminista y por lo tanto puedes atacar a destaja versus la otra va de c\u00f3mo est\u00e1 monta esa jerarqu\u00eda y de si quieres seguirla sustentando as\u00ed o no y luego con qui\u00e9n te acuestas y con qui\u00e9n t\u00fa montes parejas sea uno, dos o cero porque el poliamor siempre decimos que va de tener m\u00e1s parejas y que va de tener menos nunca va\n", "entities": [{"class": "people", "text": "los desafectos"}, {"class": "people", "text": "esa gente"}, {"class": "topics", "text": "el culo"}, {"class": "topics", "text": "la pandilla"}, {"class": "topics", "text": "la pandilla feminista"}, {"class": "topics", "text": "la jerarqu\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "el poliamor"}]}, {"text": "de no tener eso es ya anecd\u00f3tico el tema es esa jerarqu\u00eda y c\u00f3mo la vamos a seguir montando o no cuidados claro claro pero no, perd\u00f3n perd\u00f3n, perd\u00f3n, es que estoy aqu\u00ed acaparando todo pero que digo para variar un poco porque pobre la estamos exprimiendo pero t\u00fa te est\u00e1s enterando bien si, lo que pasa es que creo que es lo que dec\u00edamos que le estamos haciendo la misma pregunta todo el rato pero que si por ejemplo t\u00fa has escrito mucho y a m\u00ed yo recuerdo alg\u00fan art\u00edculo muy concreto sobre la toxicidad tambi\u00e9n\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "la jerarqu\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "la toxicidad"}]}, {"text": "de las relaciones amorosas dentro de que sean m\u00e1s o menos convencionales a m\u00ed esto me interesa mucho porque muchas veces las relaciones t\u00f3xicas una tiene una alerta roja como que sabe por qu\u00e9 pero no sabes exactamente definir en palabras que lo forma \u00bfcu\u00e1les crees que son los signos de una relaci\u00f3n t\u00f3xica?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "relaciones amorosas"}, {"class": "topics", "text": "relaciones t\u00f3xicas"}, {"class": "topics", "text": "signos de una relaci\u00f3n t\u00f3xica"}]}, {"text": "pues mira, no s\u00e9 si te s\u00e9 decir los signos pero s\u00ed que me interesa eso que apuntas de que a veces sentimos ponerle palabras por lo tanto no vamos a actuar en consecuencia lo que est\u00e1s sintiendo porque no est\u00e1 la palabra que eso nos viene de todo el mismo montaje de pensar que lo racional est\u00e1 por encima del emocional y que entonces por mucho que t\u00fa est\u00e9s sintiendo si no sabes c\u00f3mo definirlo no est\u00e1 pasando y si est\u00e1 pasando porque t\u00fa lo est\u00e1s sintiendo si t\u00fa en una relaci\u00f3n est\u00e1s sintiendo cosas as\u00ed al\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "signos"}, {"class": "topics", "text": "palabras"}, {"class": "topics", "text": "racional"}, {"class": "topics", "text": "emocional"}, {"class": "topics", "text": "relaci\u00f3n"}]}, {"text": "menos deber\u00edamos poder tener espacios para hablarlo y aqu\u00ed entra otra vez una relaci\u00f3n jer\u00e1rquica y entre otra vez el amor Disney a m\u00ed del amor Disney se habla mucho del pr\u00edncipe yo para 2020 voy a aprovechar tambi\u00e9n para hacer campa\u00f1a aqu\u00ed yo para 2020 lo que le pido al feminismo mi deseo es que dejemos de hablar de t\u00edos porque tuvimos la \u00e9poca bueno tuvimos los siglos y siglos en que habl\u00e1bamos admiradas de los se\u00f1ores los se\u00f1ores desmontamos eso y ahora despotricamos los se\u00f1ores pero joder seguimos\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Feminismo"}, {"class": "films", "text": "Amor Disney"}]}, {"text": "estando con los se\u00f1ores en el medio todo el rato pues basta ya claro a m\u00ed es que me interesa un poco con tu cari\u00f1o personal que le tengo a los se\u00f1ores a los que le tengo cari\u00f1o pero como el se\u00f1or en tanto que en Telequia me interesa poco para que nos dejemos de hablar de ellos hay que sacarlos de all\u00ed y vamos a pensar otras cosas entonces cuando hablamos de de los cuentos Disney nos fijamos mucho en el pr\u00edncipe pues que yo creo que lo interesante en otros lados en lo del pr\u00edncipe hay una parte importante\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Telequia"}, {"class": "topics", "text": "los cuentos Disney"}, {"class": "people", "text": "el pr\u00edncipe"}]}, {"text": "que ya no solamente es el privilegio de g\u00e9nero el hombre que va a salvar a la mujer es el privilegio de clase tambi\u00e9n porque en ning\u00fan cuento el pr\u00edncipe es el zapatero del lado es el se\u00f1or arist\u00f3crata pero me interesa mucho como la protagonista est\u00e1 rodeada de mujeres malas las hermanastras la madrastra adem\u00e1s como teniendo cuidado por la l\u00ednea de la sangre no no son las de la sangre porque la familia es buena no, las malas, talas, viejas no recuperando el imaginario de las brujas y es que viene a ser lo\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "privilegio de g\u00e9nero"}, {"class": "topics", "text": "privilegio de clase"}, {"class": "topics", "text": "pr\u00edncipe"}, {"class": "topics", "text": "zapatero"}, {"class": "topics", "text": "se\u00f1or arist\u00f3crata"}, {"class": "topics", "text": "protagonista"}, {"class": "topics", "text": "mujeres malas"}, {"class": "topics", "text": "hermanastras"}, {"class": "topics", "text": "madrastra"}, {"class": "topics", "text": "l\u00ednea de la sangre"}, {"class": "topics", "text": "imaginario de las brujas"}]}, {"text": "mismo que adem\u00e1s tienen envidia de esa relaci\u00f3n y entonces ella se va con el pr\u00edncipe y por fin abandona ese nido de arp\u00edas que nos han explicado que somos las mujeres las unas para las otras cuando t\u00fa est\u00e1s en una relaci\u00f3n y empiezas a sentir cosas que te est\u00e1s haciendo as\u00ed pero no tienes palabras las amigas posiblemente lo est\u00e1n viendo porque decimos el amor es ciego pero las amigas no pero las amigas no pueden dec\u00edrtelo porque venimos con ese imaginario de lo que pasa es que me tiene envidia como se\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "amor es ciego"}, {"class": "topics", "text": "envidia"}, {"class": "people", "text": "pr\u00edncipe"}, {"class": "topics", "text": "mujeres"}, {"class": "topics", "text": "relaci\u00f3n"}]}, {"text": "pueden meter en mi vida privada como no se van a meter en tu vida privada si son tus amigas claro se tienen que me de su obligaci\u00f3n meterse en tu vida privada que para eso las tenemos y decirte las cosas feas y decirte que esa relaci\u00f3n est\u00e1 chirriando y que te est\u00e1 gustando un t\u00edo o una t\u00eda que no es enfomables colega y que vale que te enco\u00f1es pero t\u00eda que aqu\u00ed estamos tambi\u00e9n para mirarlo entonces ese di\u00e1logo y esa comunicaci\u00f3n lo hemos perdido por esta forma de construir jer\u00e1rquica el amor en que no la\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00edo"}, {"class": "people", "text": "t\u00eda"}, {"class": "people", "text": "colega"}]}, {"text": "pareja es lo importante y todo lo dem\u00e1s es un peligro para esa pareja nosotras en eso aprobamos porque nos decimos las cosas si sin parar menos mal si no damos una bueno hija no si bueno a ver por donde vamos por aqu\u00ed si quieres por aqu\u00ed por aqu\u00ed por aqu\u00ed por aqu\u00ed por aqu\u00ed si quieres ah si si esto lo hemos hablado tambi\u00e9n en el campedino vamos a ver el odio a las mujeres en las redes sociales que estamos todas acojonadas cada vez que abrimos twitter o instagram que realmente a nosotras en alg\u00fan momento nos\n", "entities": [{"class": "people", "text": "pareja"}, {"class": "people", "text": "las mujeres"}, {"class": "topics", "text": "el odio a las mujeres en las redes sociales"}]}, {"text": "ha supuesto un miedo pero una obsesi\u00f3n totalmente y una obsesi\u00f3n porque nosotras tenemos que venir de entradas promocionando en todas las redes sociales y ya estamos un poco hartas porque siempre hay un insulto t\u00fa ya se fin\u00ed bueno a mi se acab\u00f3 twitter twitter si se acab\u00f3 twitter porque t\u00fa pasaste por dos momentos muy dif\u00edciles con eso si por unos cuantos pero ademas ni siquiera desde el sitio de yo la v\u00edctima que me han echado de twitter no no he echado yo a twitter de mi vida y tengo a twitter castigado y\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "miedo"}, {"class": "topics", "text": "obsesi\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "redes sociales"}, {"class": "topics", "text": "insulto"}, {"class": "topics", "text": "twitter"}, {"class": "topics", "text": "momentos dif\u00edciles"}, {"class": "topics", "text": "yo la v\u00edctima"}, {"class": "topics", "text": "twitter castigado"}]}, {"text": "hasta que yo no haya forma yo no vuelvo paso paso y crees que o sea como dec\u00eda Isabel se ha naturalizado pero por que no se considera violencia machista de manera estructura o sea t\u00fa crees que llegar\u00e1 un d\u00eda porque lo hablamos mucho y lo pensamos mucho hay mujeres que est\u00e1n trabajando para llevarlo a naciones unidas como un delito mas iranchu iranchu vereda ella esta a tope con esto porque esta mujer lo que ha pasado a iranchu o bueno Cristina falladas especialmente comunicadoras que estan en el espacio\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isabel"}, {"class": "people", "text": "iranchu"}, {"class": "people", "text": "Cristina Falladas"}]}, {"text": "publico y que hablan de pol\u00edtica o de temas que resultan sensibles yo he hablado esto cuando me ha tocado hablar con alg\u00fan pol\u00edtico y tal que les parece una pregunta muy menor y yo no s\u00e9 si t\u00fa tienes la misma opini\u00f3n pero de la misma manera que \u00e9l estaba con los a\u00f1os 40 no se consideraba peligroso llegar\u00e1 un momento en que entenderemos que estas violencias son violencias reales tambi\u00e9n totalmente reales forman parte de discurso de odio o sea forma parte de todo una cosa que si no estuviese en la red la\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pol\u00edtica"}, {"class": "topics", "text": "temas sensibles"}, {"class": "people", "text": "alg\u00fan pol\u00edtico"}, {"class": "dates", "text": "a\u00f1os 40"}, {"class": "topics", "text": "violencias reales"}, {"class": "topics", "text": "discurso de odio"}, {"class": "topics", "text": "cosa en la red"}]}, {"text": "ver\u00edamos clar\u00edsima que eso sucede de todas formas dejarme que le de vuelta a la cosita esta tambi\u00e9n porque al menos yo como usuaria como usuaria de violencia la verdad es que cuando el enemigo esta muy claro y es el enemigo natural pues cuando foro coches viene a por ti por foro coches viene a por ti es horroroso no lo estoy quitando la potencia eso y tiene consecuencias f\u00edsicas an\u00edmicas etc etc y es peligroso pero al menos esta como claro las digo como mejor hay algo ah\u00ed que supongo que me tranquilizan una\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "violencia"}, {"class": "organizations", "text": "Foro Coches"}]}, {"text": "parte controladora mental pero cuando las violencias vienen desde entornos que no estas entendiendo porque te llega la violencia eso es no se no se muy bien desestabilizar entonces muy bien ni que palabra utilizar para situarlo y en eso yo creo que que las feministas tenemos que hacer un pensamiento sobre eso un pensamiento sobre que las violencias que ejercemos las unas con las otras en debates por las redes sociales que luego te encuentras en la ocupa y te saludan y tu piensas jam\u00e1s me vuelvas a dirigir\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "parte controladora mental"}, {"class": "topics", "text": "violencias"}, {"class": "topics", "text": "entendiendo"}, {"class": "topics", "text": "desestabilizar"}, {"class": "topics", "text": "feministas"}, {"class": "topics", "text": "violencias"}, {"class": "topics", "text": "debates"}, {"class": "topics", "text": "redes sociales"}, {"class": "topics", "text": "ocupa"}]}, {"text": "la palabra que se lo que has hecho que al otro lado el twitter estoy yo que lo he visto como no entendemos que no es una din\u00e1mica de uno a uno sino que hay din\u00e1micas de acoso de bullying de miles y miles de perfiles al d\u00eda contra un solo perfil que no puede contestar y que estamos silenciando voces de d\u00edas porque eso no se puede contestar no lo podemos contestar ese no es un foro de debate pol\u00edtico cuando son esas din\u00e1micas y sin embargo participamos y entonces ah\u00ed que hacemos porque de nuevo no estamos en\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "acoso de bullying"}, {"class": "topics", "text": "debate pol\u00edtico"}]}, {"text": "el binomio de participamos o no participamos la cosa es m\u00e1s compleja y creo que ya podemos ser bastante m\u00e1s complejas tambi\u00e9n nosotras participamos de qu\u00e9 manera hasta d\u00f3nde c\u00f3mo qu\u00e9 pactos hay ah\u00ed qu\u00e9 debatas tienen que estar en el espacio p\u00fablico y qu\u00e9 debatas tienen que estar m\u00e1s en otros lugares donde no se utilicen para echar m\u00e1s mierda sobre nosotras entonces esas cosas yo creo que es un debate son cosas que tenemos que ir hablando y elaborando van a ser lentas tambi\u00e9n pero hay que elaborarlas me\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "binomio de participamos o no participamos"}, {"class": "topics", "text": "cosa es m\u00e1s compleja"}, {"class": "topics", "text": "debatas tienen que estar en el espacio p\u00fablico"}, {"class": "topics", "text": "debatas tienen que estar m\u00e1s en otros lugares"}, {"class": "topics", "text": "echar m\u00e1s mierda sobre nosotras"}, {"class": "topics", "text": "debate"}, {"class": "topics", "text": "cosas que tenemos que ir hablando y elaborando"}]}, {"text": "constantemente hay como una polic\u00eda interna de qui\u00e9n sale a decir qu\u00e9 de qu\u00e9 manera como un ojo ah\u00ed un poco angustiante si esto la deriva que ahora entre nosotras nos da qu\u00e9 mal vamos porque no s\u00e9 yo conf\u00edo que el feminismo no sea solamente como el objeto concreto de yo pino esto o pino aquello sino que sea una forma de cambiar formas y de hecho as\u00ed lo hemos ido viendo a trav\u00e9s de los siglos que hay una forma distinta que no est\u00e1 fijada y que no es \u00fanica de hacer las cosas y que siempre cuando pensamos en\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Feminismo"}, {"class": "topics", "text": "Cambiar formas"}]}, {"text": "debates feministas o en actos feministas o en lo que sea realmente hay que pensar el tema que eso tambi\u00e9n es como s\u00faper patriargal no vamos a hablar de esto sino las formas c\u00f3mo se construye eso, c\u00f3mo construimos las relaciones que va a haber alrededor de eso eso me parece tambi\u00e9n trascendentemente feminista oye Brigitte esperas m\u00e1s tu has sido muy beligerante tambi\u00e9n con conceptos como el homo nacionalismo que yo no era realmente muy consciente si nos lo quieres contar un poco si m\u00e1s del pink washing o el\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "debates feministas"}, {"class": "topics", "text": "actos feministas"}, {"class": "topics", "text": "patriargal"}, {"class": "people", "text": "Brigitte"}, {"class": "topics", "text": "homo nacionalismo"}, {"class": "topics", "text": "pink washing"}]}, {"text": "purple washing porque hay temas que detectamos menos f\u00e1cilmente que otros porque es que son s\u00faper complejos estamos ah\u00ed como luchando resistiendo tal tal tal con el agua al cuello y resulta que el sistema ya le he dado siete vueltas a la cosa y lo que t\u00fa estabas haciendo ah\u00ed resulta que ya va en la contra de la direcci\u00f3n a la que t\u00fa quer\u00edas al r\u00edo le ha cambiado la corriente y las mujeres dan en cuenta son s\u00faper complejos entonces todos estas din\u00e1micas es como se han capturado nuestras reivindicaciones ya\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "purple washing"}, {"class": "topics", "text": "sistema"}, {"class": "topics", "text": "direcci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "r\u00edo"}, {"class": "topics", "text": "corriente"}, {"class": "topics", "text": "mujeres"}, {"class": "topics", "text": "din\u00e1micas"}, {"class": "topics", "text": "reivindicaciones"}]}, {"text": "sean las reivindicaciones en la gtb que yo tambi\u00e9n voy a hacer campa\u00f1a porque repensemos el consorcio la gtb porque yo creo que a las mujeres nos est\u00e1 saliendo es regular ah\u00ed lo dej\u00f3 que fue muy \u00fatil en una \u00e9poca oye mira menos mal que lo ha dicho ella y que ha habido mucho trabajo de compa\u00f1eras detr\u00e1s de montar eso pero bueno que tambi\u00e9n tenemos que ver c\u00f3mo estamos en la actualidad y si yo creo que es regular entonces c\u00f3mo se est\u00e1 usando las reivindicaciones de lesbianas si quer\u00e9is que lo apuntemos a\u00fan\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "reivindicaciones en la gtb"}, {"class": "organizations", "text": "consorcio la gtb"}, {"class": "topics", "text": "trabajo de compa\u00f1eras"}, {"class": "topics", "text": "reivindicaciones de lesbianas"}]}, {"text": "m\u00e1s a la cosa las reivindicaciones feministas etc\u00e9tera para generar racismo y de repente es como no pues si yo no estoy diciendo que aquel grupo sea el grupo peligroso o sea yo no sufro el esbofobia de no s\u00e9 qu\u00e9 grupo que me est\u00e1is se\u00f1alando que viene migrado de no s\u00e9 d\u00f3nde yo estoy sufriendo el esbofobia de los se\u00f1ores que est\u00e1n haciendo leyes estos son los que a m\u00ed me importan m\u00e1s los otros ya si alguien mide algo por la calle pues ya le contestar\u00e9 a este aquel y al otro pero los que hacen las leyes y los\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "feminismo"}, {"class": "topics", "text": "racismo"}, {"class": "topics", "text": "esbofobia"}, {"class": "organizations", "text": "grupo"}, {"class": "people", "text": "se\u00f1ores"}, {"class": "topics", "text": "leyes"}]}, {"text": "jueces y los legisladores y la polic\u00eda y los periodistas y la televisi\u00f3n tal tal tal esos me interesa una forma de desviar hacia la horizontalidad deja de mirar cu\u00e1l es el aut\u00e9ntico problema y te convencen de que los aut\u00e9nticos lesb\u00f3fobos son los musulmanes que vienen de islamilandia para hacer que t\u00fa seas una se\u00f1ora heterosexual pero que me cuentas que me cuentas y es as\u00ed como por ejemplo el frente nacional en francia ganabotos es que se han lanzado los gays principalmente a votarlos en masa algunas\n", "entities": [{"class": "people", "text": "jueces"}, {"class": "people", "text": "legisladores"}, {"class": "people", "text": "polic\u00eda"}, {"class": "people", "text": "periodistas"}, {"class": "people", "text": "televisi\u00f3n"}, {"class": "organizations", "text": "Frente Nacional"}, {"class": "places", "text": "Francia"}, {"class": "people", "text": "gays"}, {"class": "people", "text": "masa"}, {"class": "places", "text": "Islamilandia"}, {"class": "people", "text": "se\u00f1ora heterosexual"}]}, {"text": "lesbianas tambi\u00e9n son las bisexuales pero ah\u00ed ha estado claro hombres gays de clase media con pasta la la la para all\u00e1 los han capturado y eso es muy problem\u00e1tico pues es un poco fuerte pues s\u00ed, claro que s\u00ed vamos a un tema bonito esto ya es como f\u00e1cil porque a ti te encanta la cultura pop a nosotros tambi\u00e9n a ti te chifla todo el pronto claro claro claro y que va a decir as\u00ed que va a decir puedo meter a\u00fan por su favor me parece indignante que nos hayan robado eso que resulta que t\u00fa pues eso estudias,\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "lesbianas"}, {"class": "topics", "text": "bisexuales"}, {"class": "topics", "text": "hombres gays"}, {"class": "topics", "text": "clase media"}, {"class": "topics", "text": "cultura pop"}, {"class": "topics", "text": "robo"}, {"class": "topics", "text": "estudios"}]}, {"text": "piensas, hacemos activismo tal ponemos el cuerpo en todas estas cosas y nos quitan la pronto y resulta que solo puedes leer a tipos aburrid\u00edsimos y que ya los leemos y ya hacemos el esfuerzo de leerlos a pronto ni puedes ver el s\u00e1lvame ni tal porque eso tambi\u00e9n es derecho de nacer gente heterosexual blanca de clase media con la vida acomodada pues joder, ya est\u00e1 bien eso tambi\u00e9n es nuestro mira, yo creo que deber\u00edamos y que nos vaya contando y que nos vaya contando y que nos vaya contando no?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "activismo"}, {"class": "topics", "text": "derecho de nacer gente heterosexual blanca de clase media con la vida acomodada"}, {"class": "topics", "text": "mirar"}]}, {"text": "claro que s\u00ed porque aqu\u00ed estamos siendo sinceras no como con Gabriel o Pablo que nada, qu\u00e9 bien y el Congreso se la amenaba claro, estamos realmente interesadas f\u00edjate bueno, yo os sigo mucho yo voy a escuchar el pr\u00f3ximo programa y al siguiente, a ver si te dices lo contrario que s\u00ed, que s\u00ed, que s\u00ed pero y por qu\u00e9 traes a se\u00f1ores que joder, bueno pues porque hacemos un programa al mes no todo el mundo puede venir a veces vienen se\u00f1ores que les vamos a hacer a veces vienen se\u00f1ores, no pasa nada no pasa nada\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Gabriel"}, {"class": "people", "text": "Pablo"}, {"class": "organizations", "text": "Congreso"}, {"class": "people", "text": "se\u00f1ores"}]}, {"text": "oye, y vamos una te traeremos a favor claro, porque ahora queda poco queda menos de un mes para que t\u00fa haces fiestas anti san valentil cu\u00e9ntanos esto, porque esto yo quiero ir a alguna de estas bueno, esto es, pues eso, la red de afectos que en el apolo de Barcelona, pues una compa\u00f1era que est\u00e1 all\u00ed, me dijo un d\u00eda una noche, de hecho, me dijo t\u00fa quieres hacer fiestas claro, o sea, yo lo que no quiero hacer es conferencia yo quiero hacer fiesta, efectivamente y para all\u00e1 nos fuimos y entonces, yo para m\u00ed\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Apolo de Barcelona"}, {"class": "dates", "text": "un mes"}, {"class": "topics", "text": "fiestas anti san valentil"}]}, {"text": "era hacer una fiesta pero luego mis colegas dijeron, esto es lo que queremos hacer en la vida y estamos ah\u00ed pues d\u00e1ndole entonces, claro, 14 febrero san valent\u00edn, hacemos una fiesta que se llama, me cago en el amor party que el a\u00f1o pasado hicimos una boda a la inversa cogiendo como todos los pasos del amor rom\u00e1ntico, la escalada esta pues al rev\u00e9s empezando por la ruptura, todas vestidas de novia con trajes de segunda mano que hab\u00edamos comprado, los trajes y las historias todas vestidas de novia empezando\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "14 febrero"}, {"class": "topics", "text": "me cago en el amor party"}, {"class": "topics", "text": "boda a la inversa"}, {"class": "topics", "text": "escalada al rev\u00e9s"}, {"class": "topics", "text": "trajes de segunda mano"}]}, {"text": "por la ruptura no, estamos en el momento de la ruptura apestamos a D\u00edazepam, era la frase de inicio, a fracasoy a D\u00edazepam porque, vamos, estaba el apolo cargadito entonces, a partir de la ruptura bueno, ahora que estamos de ruptura vamos a repasar todas las cosas que hicimos mal, desde el d\u00eda que el en que conocimos a una persona maravillosa hasta el d\u00eda en que te cagas en el d\u00eda que el que conociste a la persona maravillosa que hemos hecho mal y podr\u00edamos haber hecho algo distinto en alguno de estos\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Apolo"}, {"class": "people", "text": "Persona Maravillosa"}, {"class": "dates", "text": "D\u00eda"}]}, {"text": "pasos, todo esto bailando cantando, bueno, cantando repartimos letras, cantamos tal entonces, este 14 febrero, hacemos otra que no va a ser igual, estamos ah\u00ed como pensando en el calendario, como de celebrar el poliamor, porque ya celebramos no s\u00e9, como de venga viva esto que ya est\u00e1 aqu\u00ed no, no, no pues la verdad es que no lo s\u00e9 pero deber\u00eda no s\u00e9 yo tal y como nos est\u00e1 yendo igual a\u00fan no estamos para celebrarlo pero igualmente, yo querr\u00eda deciros tambi\u00e9n que estoy a hacer fiestas y tal que me parece\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "14 febrero"}, {"class": "topics", "text": "poliamor"}, {"class": "topics", "text": "fiestas"}]}, {"text": "tambi\u00e9n que es interesante que podamos hacer, bueno, mi frase es que lo petardo no nos quite lo pol\u00edtico es decir, que no hay que escoger entre las dos cosas claro que s\u00e9 pues muy bien pues yo creo que eso es un poco el lema t\u00fa vas a empezar con el poliamor, Luc\u00eda lismaer y nos va a cuentas aqu\u00ed me ha parecido muy interesante como ha hablado de que es una red de afectos y creo que s\u00ed que hay que darle m\u00e1s importancia a la amistad de lo que se le da as\u00ed que, \u00bfpor qu\u00e9 no?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda Lismaer"}, {"class": "topics", "text": "poliamor"}, {"class": "topics", "text": "red de afectos"}, {"class": "topics", "text": "amistad"}]}, {"text": "me parece muy bien, yo ya lo hice es rehorr\u00edfico pero \u00bfte lo has escuchado lo de Lilo?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Lilo"}]}, {"text": "que ya lo he escuchado todo, hija que no, que no tira de ah\u00ed pero que no tiene que ver con follar o no bueno, es que casi me desgarr\u00f3 vivan, es que no pero lo otro, lo de los cuidados \u00bfqu\u00e9?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "hija"}, {"class": "people", "text": "Vivan"}]}, {"text": "lo que ha dicho s\u00ed, que s\u00ed pero si cuidados o sea, a ver, nos estamos cuidando mucho todos, cada hombre, pues m\u00e1s, m\u00e1s eso bueno, muchas gracias cada vez muchas gracias Brigitte hija m\u00eda qu\u00e9 gusto que s\u00ed que s\u00ed, cuando sabemos como con las nuestras pues t\u00fa y yo nos empe\u00f1amos aqu\u00ed entrar a gente que da luna s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed ahora vamos a presentar a una de las nuestras efectivamente Marc Giro cari\u00f1o, t\u00fa tienes que ir al psiquiatra esta se\u00f1ora un poco m\u00e1s y te cobra la visita y luego la has besado el culo\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Brigitte"}, {"class": "people", "text": "Marc Giro"}, {"class": "people", "text": "psiquiatra"}]}, {"text": "bueno, esto ya lo veremos luego bueno, cari\u00f1o, pues nada, mira Meghan Markle y Enrique de Inglaterra se independizan creo que cre\u00edamos que ser\u00eda antes Catalu\u00f1a el cari\u00f1o Escocia o Le\u00f3n pero van a ser ellos esta es la primera lecci\u00f3n que les voy a dar a ustedes hoy que es que los ricos cari\u00f1o siempre ganan te pongas t\u00fa como te pongas ya se oye el rumor a lo lejos de los pipietos lo sab\u00eda esa chica nos traer\u00eda problemas se ve\u00eda venir bueno, el asunto de esta pareja una vez superado los prejuicios que por\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Meghan Markle"}, {"class": "people", "text": "Enrique de Inglaterra"}, {"class": "places", "text": "Catalu\u00f1a"}, {"class": "places", "text": "Escocia"}, {"class": "places", "text": "Le\u00f3n"}, {"class": "people", "text": "pipietos"}, {"class": "people", "text": "esa chica"}]}, {"text": "supuesto yo no tengo pero s\u00ed muchas de ustedes que se acostaron la semana pasada comunistas y se levantaron socialdem\u00f3cratas completamente prejuicios que seguro que s\u00ed que tienen o tendr\u00e1n contra los multimillonarios una vez superados digo esos prejuicios nos damos cuenta con todo este asunto la de la independencia de Meghan Markle y Enrique de Inglaterra nos va a aprender much\u00edsimas cosas y mira t\u00fa que suerte ha distrido todas cari\u00f1o que estoy yo aqu\u00ed para contaros las verdad que suerte la tuya por ejemplo\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Meghan Markle"}, {"class": "people", "text": "Enrique de Inglaterra"}]}, {"text": "o la tuya de todos los sitios del planeta tierra en los que yo podr\u00eda haber estado estoy aqu\u00ed para ayudaros punto n\u00famero uno desescalar claro el caso de estos dos personajes ha puesto en pie de guerra apropios y extra\u00f1os porque su decisi\u00f3n es estramb\u00f3tica \u00fanica, tremendamente original para ascender en la escala social perder privilegios desclasarse desaparecer y claro eso es tremendamente sorprendente en un mundo en el que la gente quiere medrar ascender a los altars del poder de la gloria de la fama de la\n", "entities": [{"class": "people", "text": "dos personajes"}, {"class": "places", "text": "todos los sitios del planeta tierra"}, {"class": "topics", "text": "desescalar"}, {"class": "topics", "text": "desclasarse"}, {"class": "topics", "text": "desaparecer"}, {"class": "topics", "text": "medrar"}, {"class": "topics", "text": "ascender a los altars del poder de la gloria de la fama"}]}, {"text": "sociedad vaya aparecen estos dos individuos que quieren todo lo contrario eso es absolutamente exclusivo revelador \u00fanico en el competitivo ellos prefieren dejar de competir ellos son sin duda la versi\u00f3n siglo XXI de Santa Clara y San Francisco de Aziz a los pobres a los pobres que sorprende much\u00edsimo que los ricos como este par quieran dejar de ser lo que son pero yo insisto siempre juicios de clase recuerden que son ustedes socialdem\u00f3cratas es m\u00e1s si todos los ricos del mundo ahora hicieran como estos dos\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Santa Clara"}, {"class": "people", "text": "San Francisco de As\u00eds"}, {"class": "people", "text": "ricos"}, {"class": "people", "text": "socialdem\u00f3cratas"}, {"class": "people", "text": "ricos del mundo"}, {"class": "people", "text": "dos"}]}, {"text": "o sea desacelerasen es posible que las desigualdades que es una forma fina y absurda y torticera de decir el hambre se acabase o sea que yo propongo desde aqu\u00ed hoy los duques de Sasex que vamos a ver en qu\u00e9 queda esto de Duques de Sasex vamos a ver el pr\u00f3ximo Nobel de Equionom\u00eda y otro asunto que es el punto n\u00famero 2 c\u00f3mo iba la reina de Inglaterra que por lo que le queda en el convento bueno a negarles a estos dos ser ellos mismos porque este par de gilipollas adolescentes lo que quieren es ser ellos\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Duques de Sasex"}, {"class": "topics", "text": "Nobel de Equionom\u00eda"}, {"class": "people", "text": "Reina de Inglaterra"}, {"class": "people", "text": "par de gilipollas adolescentes"}]}, {"text": "mismos que es lo que las revistas de moda nos vienen machacando desde hace a\u00f1os s\u00e9 t\u00fa misma c\u00f3mo ser\u00e1 cari\u00f1o que t\u00fa puedes cambiar de sexo t\u00fa puedes cambiar de nacionalidad bueno es la verdad que est\u00e1 as\u00ed as\u00ed ahora mismo es m\u00e1s f\u00e1cil cambiar de sexo que de nacionalidad t\u00fa puedes cambiar de estilo cambiar de novio, cambiar de partido pol\u00edtico puedes cambiar el color de tu pelo de tus u\u00f1as, cambiar la decoraci\u00f3n de tu casa, cambiar de rumbo, hacerte la cara nueva base de votos, cambiar de marido diamante,\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "moda"}, {"class": "topics", "text": "sexo"}, {"class": "topics", "text": "nacionalidad"}, {"class": "topics", "text": "estilo"}, {"class": "topics", "text": "novio"}, {"class": "topics", "text": "partido pol\u00edtico"}, {"class": "topics", "text": "color de pelo"}, {"class": "topics", "text": "u\u00f1as"}, {"class": "topics", "text": "decoraci\u00f3n de casa"}, {"class": "topics", "text": "rumbo"}, {"class": "topics", "text": "cara nueva"}, {"class": "topics", "text": "base de votos"}, {"class": "topics", "text": "marido diamante"}]}, {"text": "cambiar de acera de canal de televisi\u00f3n pero a ver t\u00fa vas a poder cambiar el mundo y estos dos gilipollas no van a poder cambiar de estatus qui\u00e9n co\u00f1o te crees que eres ellos no me aplaudan que me jode much\u00edsimo ellos quieren ser ellos mismos o al menos intentarlo y yo ese derecho, el de ser uno mismo yo creo que est\u00e1 en la carta de los derechos humanos porque ahora yo mismo la carta de los derechos humanos no la tengo en la cabeza comprendes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Gilipollas"}, {"class": "people", "text": "Qui\u00e9n co\u00f1o"}, {"class": "people", "text": "Yo mismo"}, {"class": "topics", "text": "Carta de los derechos humanos"}, {"class": "places", "text": "Acera"}, {"class": "organizations", "text": "Canal de televisi\u00f3n"}]}, {"text": "yo a m\u00ed no me viene la carta de los derechos humanos a la cabeza yo no la tengo, no me viene estoy cansado, es tarde, no puedo m\u00e1s comprendes?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "derechos humanos"}, {"class": "places", "text": "cabeza"}]}, {"text": "la carta de los derechos humanos todo el rato en la cabeza de los derechos humanos, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "carta de los derechos humanos"}, {"class": "topics", "text": "derechos humanos"}]}, {"text": "no me miren as\u00ed no es tan raro tener la carta de los derechos humanos en la puta cabeza todo el rato, no es tan raro pasa muy habitualmente que la gente no tiene los derechos humanos en la cabeza en la cabeza incrustada comprendes?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "derechos humanos"}]}, {"text": "no tienes t\u00fa la carta de los derechos humanos en la cabeza, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "carta de los derechos humanos"}]}, {"text": "bueno, el caso es que yo no s\u00e9 porque no lo ven, me viene si eso de derecho, el derecho a ser uno mismo o de intentarlo al menos est\u00e1 en la carta de los derechos humanos pero si no est\u00e1 con esas palabras exactamente ese es uno mismo chicas y t\u00fa misma seguro que est\u00e1 con unas muy similares mira lo que yo te digo sin saberlo hacienda cierta porque ya te digo que yo no la tengo en la cabeza, yo no la tengo pero seguro que est\u00e1 m\u00e1s o menos debes estar y que no somos nosotras para negarle a nadie el derecho\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "derecho a ser uno mismo"}, {"class": "topics", "text": "carta de los derechos humanos"}, {"class": "topics", "text": "derecho a nadie"}]}, {"text": "humano de ser quien realmente quiera ser y otra cosa, mira si este par de pijos de campeonato porque no se puede ser m\u00e1s pijo que siendo el nieto de la reina de Inglaterra si este par de pijazos monumentales que ahora va y resulta que quieren ser de izquierdas con qu\u00e9 valor los pijos de lo van a negar a ustedes si estos dos repolludos quieren ser de izquierdas pues adelante no hemos tragado con qu\u00e9 pedros anche desde izquierdas pues qu\u00e9date y bueno lo est\u00e1 luego de matar al padre al padre, a la madre, a los\n", "entities": [{"class": "people", "text": "la reina de Inglaterra"}, {"class": "people", "text": "Pedros Anche"}, {"class": "people", "text": "padre"}, {"class": "people", "text": "madre"}]}, {"text": "hermanos a los cu\u00f1ados, a los t\u00edos y primos matar en definitiva matar de una vez yo a veces vuelvo a insistir en ello no est\u00e1 mal y ser\u00eda saludable repudiar a la familia y adem\u00e1s esta familia de estos dos se\u00f1ores que est\u00e1n obligados por contrato a pasar una navidad perpetua siempre todos juntos los 365 d\u00edas del a\u00f1o una familia simpatizante de los nazis racista con que sepamos al menos un ped\u00f3filo machista alcolizada una familia que dej\u00f3 caer a tu madre y te oblig\u00f3 a ir detr\u00e1s de su feretro con una marcha\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Hermanos"}, {"class": "people", "text": "Cu\u00f1ados"}, {"class": "people", "text": "T\u00edos"}, {"class": "people", "text": "Primos"}, {"class": "people", "text": "Madre"}, {"class": "organizations", "text": "Nazis"}, {"class": "topics", "text": "Ped\u00f3filo"}, {"class": "topics", "text": "Machista"}, {"class": "topics", "text": "Alcolizada"}]}, {"text": "militar una familia que se divierte cazando ciervos reventando caballos en las pistas de carreras y que tiene a sus \u00f3rdenes a un ej\u00e9rcito compuesto por hombres armados rastros los dientes \u00bfC\u00f3mo no vas a huir despavorida de esa familia del mismo modo que hizo el personaje de Arayan Kitton en el padrino huyondo de los Corleones lo mismo leticia que deber\u00edas estar haciendo t\u00fa t\u00fa tambi\u00e9n huir\u00edas en esas circunstancias t\u00fa tambi\u00e9n has huido si est\u00e1s aqu\u00ed es porque has cari\u00f1o conseguido escapar o porque est\u00e1s un\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Arayan Kitton"}, {"class": "films", "text": "El Padrino"}, {"class": "people", "text": "Leticia"}]}, {"text": "tris de conseguirlo y luego sobre las fronteras hay gente por supuesto despiadada que est\u00e1 escandalizada con esto porque \u00bfC\u00f3mo van estos dos a dejar su pa\u00eds su patria?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Tris"}, {"class": "places", "text": "fronteras"}, {"class": "organizations", "text": "pa\u00eds"}, {"class": "places", "text": "patria"}]}, {"text": "\u00bfC\u00f3mo van a moverse libremente por el planeta pasando de pa\u00eds a pa\u00eds como si no hubiera fronteras?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "moverse libremente"}, {"class": "places", "text": "planeta"}, {"class": "places", "text": "pa\u00eds a pa\u00eds"}, {"class": "topics", "text": "fronteras"}]}, {"text": "\u00bfVienes verdad que con un pasaporte diplom\u00e1tico de la ve\u00eda este escenario pero como si no hubiera fronteras si no fuera porque estos dos gilipollas nos caen mal por fijos por ricos y por rematadamente cursis ser\u00edan para todos nosotros un ejemplo a seguir porque reivindican el derecho a moverse libremente por el mundo conocido reivindican el derecho a montar una familia donde quieras como quieras y con quien quieras a pesar de que existen reivindican que es horrible a pesar de que hay que tener un cuajo\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Gilipollas"}, {"class": "places", "text": "Mundo conocido"}, {"class": "topics", "text": "Derecho a moverse libremente"}, {"class": "topics", "text": "Derecho a montar una familia donde quieras como quieras y con quien quieras"}]}, {"text": "descomunal a pesar de todo y luego est\u00e1 punto n\u00famero 5 el derecho a ganarse la vida por uno mismo que es lo mismo que permitir que alguien ejerza su derecho a trabajar si es posible en lo que quiera porque es verdad que \u00e9l tiene 40 millones de libras esterlinas como poco y que desde una mentalidad de clase media y profundamente agotada cuesta entender que reivindique este se\u00f1or su derecho a ganarse la vida por \u00e9l mismo pero claro cari\u00f1o si no lo has hecho nunca lo de trabajar pues te intriga pero si no lo\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00e9l"}, {"class": "people", "text": "este se\u00f1or"}, {"class": "people", "text": "cari\u00f1o"}]}, {"text": "has hecho nunca lo de trabajar pues te intriga si lo has tenido todo un pony un piano de cola una gorra de visera firmada por el tonj\u00f3n trabajar es justo lo que te falta ser\u00e9 capaz de hacerlo servir\u00e9 sudar\u00e9 punto n\u00famero 6 y luego esta el tema de archi el ni\u00f1o este cabez\u00f3n que tiene no tendr\u00e1n tambi\u00e9n estos dos padres el derecho de educar a su hijo d\u00e1ndole la posibilidad de ser el mismo pese al barullo general el blas\u00f3n la tradici\u00f3n la herencia le ha preguntado a alguien a la princesa de asturias si quieres\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Tonj\u00f3n"}, {"class": "people", "text": "Archi"}, {"class": "people", "text": "Princessa de Asturias"}, {"class": "places", "text": "Asturias"}]}, {"text": "ser reina de espa\u00f1a quieres no me contestes cari\u00f1o quieres muy buena preciosa no me contestes ahora vete a tu cuarto en zarzuela encierrate y piensa quiere usted ser reina de espa\u00f1a por supuesto en todo este asunto tambi\u00e9n hemos visto como se alimentaba el mito de la mujer manipuladora de la bruja que por detr\u00e1s mueve los hilos compose m\u00e1s m\u00e1gicas y ung\u00fcentos para encantar al pr\u00edncipe de los cojones de turno y obligar su voluntad como yoko ono, como valis simpson como pilar rubio mira si fu\u00e9ramos brujas si\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yoko Ono"}, {"class": "people", "text": "Valis Simpson"}, {"class": "people", "text": "Pilar Rubio"}, {"class": "topics", "text": "ser reina de Espa\u00f1a"}, {"class": "places", "text": "Zarzuela"}]}, {"text": "control\u00e1ramos lo de los ung\u00fcentos otro gallo nos hubiera cantado estamos delante de otras gilipollas que no se ha le\u00eddo a sim\u00f3n de boba que no se ha le\u00eddo a brisit ni el se vas a yo otras gilipollas analfabeto vaya por dios ahora se da cuenta que quiere seguir siendo actriz compresdes y que piensa la gran cantidad de informaci\u00f3n que ten\u00eda que estaba porque la informaci\u00f3n cari\u00f1o est\u00e1 la biblioteca de alejandr\u00eda se quem\u00f3 pero hay otra ha habido otras pero a pesar de toda la informaci\u00f3n gran cantidad de\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Biblioteca de Alejandr\u00eda"}, {"class": "people", "text": "Sim\u00f3n de Boba"}, {"class": "people", "text": "Brisit"}, {"class": "people", "text": "Yo"}, {"class": "people", "text": "Cari\u00f1o"}, {"class": "people", "text": "Alejandr\u00eda"}]}, {"text": "informaci\u00f3n que ya ten\u00eda ha tenido que renunciar a su profesi\u00f3n a su vida, a su manera de ser mira cari\u00f1o anularse por una hombre, por una mujer, por una bandera por una idea, por una droga nunca acaba de ser un buen negocio nunca y luego est\u00e1n los pelos el asunto de los pelos esta se\u00f1ora megan marquel tiene el pelo ultrarrizado rizad\u00edsimo aforrizado la pera derrizado y est\u00e1 completamente astiada de tener que levantarse a las tres de la ma\u00f1ana para alis\u00e1rselo porque esta se\u00f1ora lo que le pasa es que es\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Megan Marquel"}, {"class": "topics", "text": "la pera derrizado"}]}, {"text": "negra como yo como Antonio Banderas como todas nosotras y nosotras tenemos el pelo rizado tenemos el pelo el mara\u00f1ado tenemos el pelo de locas tenemos un pelo libre (*Aplausos y risas*) A ver, \u00bfqu\u00e9 volvemos el 13 de febrero?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Antonio Banderas"}, {"class": "dates", "text": "13 de febrero"}]}, {"text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, 13 de febrero, s\u00ed.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "13 de febrero"}]}, {"text": "Y Barcelona, la semana que viene.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Barcelona"}, {"class": "dates", "text": "la semana que viene"}]}, {"text": "La semana que viene, la semana que viene.", "entities": [{"class": "dates", "text": "La semana que viene"}]}]