[{"text": "Si eres amante de la historia, estos diez t\u00edtulos deben de estar en tu biblioteca.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "diez t\u00edtulos"}]}, {"text": "En Academia Play somos muy partidarios de las listas.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Academia Play"}]}, {"text": "En nuestra web www.academiaplay.es te hemos ense\u00f1ado pel\u00edculas, te hemos ense\u00f1ado series e incluso videojuegos perfectos para aprender historia.\n", "entities": [{"class": "website", "text": "www.academiaplay.es"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}, {"class": "series", "text": "series"}, {"class": "videogames", "text": "videojuegos"}]}, {"text": "Sin embargo, hay pocas cosas tan disfrutables como la lectura de un buen libro de historia de car\u00e1cter divulgativo.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "un buen libro de historia"}]}, {"text": "Hoy te vengo a recomendar no uno, sino diez.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Hoy"}, {"class": "none", "text": "te"}, {"class": "none", "text": "vengo"}, {"class": "none", "text": "a"}, {"class": "none", "text": "recomendar"}, {"class": "none", "text": "no"}, {"class": "none", "text": "uno,"}, {"class": "none", "text": "sino"}, {"class": "none", "text": "diez."}]}, {"text": "En la siguiente selecci\u00f3n de libros he evitado incluir tratados de corte acad\u00e9mico, pues el tono y la complejidad de muchos libros de historia de corte acad\u00e9mico muchas veces producen un efecto indeseado en el motivado lector que con entusiasmo se asoma a ellos y este no es otro que el inmediato abandono de la lectura.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "tratados de corte acad\u00e9mico"}, {"class": "books", "text": "libros de historia de corte acad\u00e9mico"}]}, {"text": "Pero con estos diez libros te aseguro que te ocurrir\u00e1 lo contrario.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "diez libros"}]}, {"text": "Momentos estelares de la humanidad 14 miniaturas hist\u00f3ricas Stefan Schweig El arte de la miniatura hist\u00f3rica adquiere un nuevo significado con esta deliciosa obra de Schweig.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Momentos estelares de la humanidad 14 miniaturas hist\u00f3ricas"}, {"class": "people", "text": "Stefan Schweig"}, {"class": "books", "text": "El arte de la miniatura hist\u00f3rica"}]}, {"text": "Son extremadamente variopintos los temas que lleva Stena en el libro.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Stena"}, {"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "Pero sin duda estos momentos estelares son imprescindibles para comprender tanto el crecimiento como la evoluci\u00f3n de la raza humana.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Raza Humana"}, {"class": "topics", "text": "Crecimiento"}, {"class": "topics", "text": "Evoluci\u00f3n"}]}, {"text": "Desde el ocaso del Imperio de Oriente, pasando por la derrota del Gran Napole\u00f3n hasta llegar al viaje que condujo a Lenin a Rusia, mi episodio favorito de todos es el de Cicer\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Gran Napole\u00f3n"}, {"class": "people", "text": "Lenin"}, {"class": "people", "text": "Cicer\u00f3n"}]}, {"text": "Todos los episodios expuestos en este libro marcaron un antes y un despu\u00e9s en nuestra historia.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "Esto es lo que dijo P\u00e9rez Reberte sobre este libro.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "P\u00e9rez Reberte"}, {"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "Una joya que hace 20 a\u00f1os los kretinos despreciaban, que les ha sobrevipido y ahora todos aplauden.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Kretinos"}, {"class": "topics", "text": "joya"}, {"class": "dates", "text": "20 a\u00f1os"}]}, {"text": "Bien, no le quito raz\u00f3n a P\u00e9rez Reberte, pero bueno, yo hace 20 a\u00f1os era demasiado joven para despreciarlo, as\u00ed que espero que me perdone la vida.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "P\u00e9rez Reberte"}, {"class": "dates", "text": "20 a\u00f1os"}]}, {"text": "Los Griegos, una gran aventura de Isaac Asimov.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isaac Asimov"}, {"class": "books", "text": "Los Griegos, una gran aventura"}]}, {"text": "Asimov compagin\u00f3 la creaci\u00f3n literaria de ficci\u00f3n con la divulgaci\u00f3n cient\u00edfica y la divulgaci\u00f3n hist\u00f3rica.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Asimov"}, {"class": "books", "text": "creaci\u00f3n literaria"}]}, {"text": "La serie informalmente titulada Historia Universal Asimov, compuesta por 14 vol\u00famenes, re\u00fane las obras dedicadas por el gran novelista y divulgador cient\u00edfico a la evoluci\u00f3n pol\u00edtica, cultural y material de la especie humana.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isaac Asimov"}, {"class": "books", "text": "Historia Universal Asimov"}]}, {"text": "He elegido el primer volumen que escribi\u00f3 de la serie en el a\u00f1o 1965.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "primer volumen"}, {"class": "dates", "text": "1965"}]}, {"text": "En esta ocasi\u00f3n podr\u00e1s leer c\u00f3mo fue la evoluci\u00f3n pol\u00edtica, social, material, sobre la cultura m\u00e1s influyente de la historia de Occidente.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "evoluci\u00f3n pol\u00edtica"}, {"class": "topics", "text": "social"}, {"class": "topics", "text": "material"}, {"class": "topics", "text": "cultura"}, {"class": "places", "text": "Occidente"}]}, {"text": "Me refiero, claro, a la cultura griega cl\u00e1sica.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "cultura griega cl\u00e1sica"}]}, {"text": "No te pierdas este maravilloso an\u00e1lisis que hace Asimov de la cultura que sent\u00f3 las bases y los cimientos de nuestra civilizaci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Asimov"}, {"class": "topics", "text": "an\u00e1lisis"}, {"class": "topics", "text": "cultura"}, {"class": "topics", "text": "cimientos"}, {"class": "topics", "text": "civilizaci\u00f3n"}]}, {"text": "Breve Historia del Mundo, de Ernst Gombrich.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Breve Historia del Mundo"}, {"class": "people", "text": "Ernst Gombrich"}]}, {"text": "Puede parecer que su tono cercano busca atraer a un p\u00fablico juvenil, pero no te dejes enga\u00f1ar por las apariencias.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "P\u00fablico juvenil"}]}, {"text": "La perspectiva, el tono y el g\u00e9nero elegidos por Gombrich convierten su libro en el antecesor moderno de otros tratados como el mundo de Sof\u00eda, de Justin Gardner, o \u00e9tica paramador de Fernando Sabater, que tras su apariencia de texto dirigido a j\u00f3venes, tocan cuestiones de hondo calado.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El mundo de Sof\u00eda"}, {"class": "books", "text": "\u00c9tica paramador"}, {"class": "people", "text": "Gombrich"}, {"class": "people", "text": "Justin Gardner"}, {"class": "people", "text": "Fernando Sabater"}]}, {"text": "Esto no lo digo yo, esto se puede leer en la contraportada del libro.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "Es un libro fant\u00e1stico, muy ameno y muy did\u00e1ctico.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro fant\u00e1stico"}]}, {"text": "El \u00fanico reproche que le hago es cuando aborda el tema de la colonizaci\u00f3n espa\u00f1ola con todos los topicazos de la leyenda negra, compar\u00e1ndolo con el r\u00e9gimen nazi.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "El"}, {"class": "topics", "text": "leyenda negra"}, {"class": "organizations", "text": "r\u00e9gimen nazi"}]}, {"text": "Incluso llega a decir que se averg\u00fcenza de ser europeo, pero no por Hitler, sino por los conquistadores espa\u00f1oles.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Hitler"}, {"class": "organizations", "text": "Espa\u00f1oles"}]}, {"text": "En este aspecto, el libro hace aguas.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "Atlas Hist\u00f3rico Mundial, de George Duby.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Atlas Hist\u00f3rico Mundial"}, {"class": "people", "text": "George Duby"}]}, {"text": "\u00bfEres un apasionado de la geograf\u00eda hist\u00f3rica?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "geograf\u00eda hist\u00f3rica"}]}, {"text": "Pues el prestigioso historiador franc\u00e9s George Duby recopila en este libro 300 mapas que dan cuenta del complejo proceso hist\u00f3rico que ha vivido la humanidad a lo largo de todos sus a\u00f1os de historia.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "George Duby"}, {"class": "books", "text": "este libro"}]}, {"text": "Adem\u00e1s, el autor, con el fin de facilitarle al lector la compresi\u00f3n, dividi\u00f3 los mapas por orden cronol\u00f3gico, dando lugar a seis secciones muy simplificadas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "el autor"}]}, {"text": "Todo esto sin olvidar que Duby ha ido actualizando su obra con los acontecimientos m\u00e1s recientes para seguir dot\u00e1ndolo de validez.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Duby"}, {"class": "books", "text": "obra"}]}, {"text": "Un libro de consulta que todo estudiante de historia debe tener en su biblioteca.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Un libro de consulta"}, {"class": "topics", "text": "historia"}]}, {"text": "El subt\u00edtulo puede parecer un poco atrevido, todo lo que hay que saber.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "El subt\u00edtulo"}, {"class": "topics", "text": "todo lo que hay que saber"}]}, {"text": "Pero no te asustes, si hay algo que supo hacer Spanish, es adaptar y sintetizar elementos de la cultura que a priori pueden ser complejos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Spanish"}, {"class": "topics", "text": "adaptar"}, {"class": "topics", "text": "sintetizar"}, {"class": "topics", "text": "elementos de la cultura"}]}, {"text": "El libro tiene un claro car\u00e1cter ensay\u00edstico.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El libro"}]}, {"text": "Cuando el fil\u00f3sofo Fernando Sabater present\u00f3 el libro de Spanish en Madrid, elogi\u00f3 su esp\u00edritu ir\u00f3nico.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fernando Sabater"}, {"class": "books", "text": "Spanish"}, {"class": "places", "text": "Madrid"}]}, {"text": "El propio Svanitz reconoci\u00f3 que su libro es euroc\u00e9ntrico.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Svanitz"}, {"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "Este es uno de mis libros favoritos de la lista.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "lista"}]}, {"text": "Svanitz ten\u00eda mucho oficio a la hora de divulgar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Svanitz"}, {"class": "topics", "text": "divulgar"}]}, {"text": "Una breve historia de casi todo, Bill Bryson.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Una breve historia de casi todo"}, {"class": "people", "text": "Bill Bryson"}]}, {"text": "Bill Bryson no se conforma con narrar los hechos m\u00e1s relevantes de la historia del hombre.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Bill Bryson"}, {"class": "topics", "text": "historia del hombre"}]}, {"text": "Esta vez te encontrar\u00e1s ante una s\u00edntesis de divulgaci\u00f3n cient\u00edfica de todos aquellos acontecimientos cient\u00edficos y globales que han ido dando lugar a que el mundo sea lo que soy, sin dejar de lado un repaso por la evoluci\u00f3n del saber, que ha permitido al hombre comprender el entorno de un modo mucho m\u00e1s profundo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "divulgaci\u00f3n cient\u00edfica"}, {"class": "topics", "text": "acontecimientos cient\u00edficos"}, {"class": "topics", "text": "evoluci\u00f3n del saber"}, {"class": "topics", "text": "entorno"}]}, {"text": "Sin duda es uno de los bestsellers m\u00e1s famosos de esta lista.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "bestsellers"}]}, {"text": "Un Kilo de Cultura General de Jean-Fran\u00e7ois Pepin y Flogans Bronstein.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Un Kilo de Cultura General"}, {"class": "people", "text": "Jean-Fran\u00e7ois Pepin"}, {"class": "people", "text": "Flogans Bronstein"}]}, {"text": "Este es un libro en la l\u00ednea del de Dietrich Svanitz de Cultura General.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Dietrich Svanitz de Cultura General"}]}, {"text": "Historia, literatura, filosof\u00eda, ciencia, arte, m\u00fasica, aunque no llegan y mucho menos al nivel de \u00e9ste.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Historia"}, {"class": "topics", "text": "literatura"}, {"class": "topics", "text": "filosof\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "ciencia"}, {"class": "topics", "text": "arte"}, {"class": "songs", "text": "m\u00fasica"}]}, {"text": "Algunas conclusiones pueden parecer un tanto apresuradas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Algunas conclusiones"}]}, {"text": "A\u00fan as\u00ed es un buen libro, es recomendable y muy aprovechable.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "un buen libro"}]}, {"text": "Perfecto para tenerlo en la mesilla y consultarlo de vez en cuando.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Perfecto para tenerlo en la mesilla y consultarlo de vez en cuando."}]}, {"text": "Historia del mundo contada para esc\u00e9pticos Juan Slava Gal\u00e1n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Juan Slava Gal\u00e1n"}, {"class": "books", "text": "Historia del mundo contada para esc\u00e9pticos"}]}, {"text": "Slava Gal\u00e1n tiene por costumbre hacernos mover de la silla y sacudir todos nuestros prejuicios.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Slava Gal\u00e1n"}, {"class": "topics", "text": "prejuicios"}]}, {"text": "Estamos ante una provocadora e irreverente obra que, sin embargo, no pierde su capacidad did\u00e1ctica.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "obra"}]}, {"text": "Carcajada tras carcajada dar\u00e1s un paseo por algunos de los episodios hist\u00f3ricos m\u00e1s c\u00e9lebres, sin perder el rigor.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Carcajada"}, {"class": "topics", "text": "episodios hist\u00f3ricos"}, {"class": "topics", "text": "rigor"}]}, {"text": "Probablemente te haga cuestionar todo lo que sabes y tal como te lo hab\u00edan contado.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "todo lo que sabes"}]}, {"text": "Es irrepetible, un b\u00e1sico en cualquier biblioteca.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Es irrepetible"}]}, {"text": "Slava Gal\u00e1n tiene otros t\u00edtulos que siguen la misma estructura.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Slava Gal\u00e1n"}, {"class": "books", "text": "otros t\u00edtulos"}]}, {"text": "Historia de Espa\u00f1a contada para esc\u00e9pticos, la Segunda Guerra Mundial contada para esc\u00e9pticos, la Revoluci\u00f3n Rusa contada para esc\u00e9pticos, todos ellos muy recomendables.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Historia de Espa\u00f1a contada para esc\u00e9pticos"}, {"class": "books", "text": "La Segunda Guerra Mundial contada para esc\u00e9pticos"}, {"class": "books", "text": "La Revoluci\u00f3n Rusa contada para esc\u00e9pticos"}]}, {"text": "Una breve historia de la humanidad.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Una breve historia de la humanidad"}]}, {"text": "Si quieres dar un paseo breve pero extremadamente intenso por la historia de la humanidad, este es tu libro.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "Este ensayo comienza explicando c\u00f3mo el homo Sapiens logr\u00f3 imponerse como especie.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "homo Sapiens"}, {"class": "topics", "text": "ensayo"}]}, {"text": "Hace un recorrido completo por temas tan complejos como las primeras sociedades, el porqu\u00e9 de los derechos humanos, las religiones, el valor del dinero o el peso de la burocracia.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "primeras sociedades"}, {"class": "topics", "text": "derechos humanos"}, {"class": "topics", "text": "religiones"}, {"class": "topics", "text": "valor del dinero"}, {"class": "topics", "text": "peso de la burocracia"}]}, {"text": "Es el gran superventas de los \u00faltimos a\u00f1os y no es algo casual.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "superventas"}]}, {"text": "Indro Montanelli y Roberto Gervaso.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Indro Montanelli"}, {"class": "people", "text": "Roberto Gervaso"}]}, {"text": "El famoso historiador y periodista Montanelli form\u00f3 un t\u00e1ndem con Roberto Gervaso para repasar detalladamente el estilo de vida de la \u00e9poca medieval, enfoc\u00e1ndose en describir la sociedad feudal de aquella etapa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Montanelli"}, {"class": "people", "text": "Roberto Gervaso"}, {"class": "topics", "text": "estilo de vida de la \u00e9poca medieval"}, {"class": "topics", "text": "sociedad feudal de aquella etapa"}]}, {"text": "La vida en los castillos y en los pueblos colindantes, las costumbres nobles y terratenientes, su lucha con la recientemente surgida burguesia urbana o el papel de la mujer, son algunos de los temas tratados por el autor en este libro.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "autor"}, {"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "Si te gusta Montanelli, no te pierdas otros t\u00edtulos suyos como Historia de Roma o Historia de los Gregos, aut\u00e9nticos cl\u00e1sicos, por cierto.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Montanelli"}, {"class": "books", "text": "Historia de Roma"}, {"class": "books", "text": "Historia de los Gregos"}]}, {"text": "Bueno, pues para terminar con esta lista de libros de divulgaci\u00f3n hist\u00f3rica, quiero incluir nuestro libro.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro"}, {"class": "books", "text": "libros"}]}, {"text": "Y lo he querido apartar de los 10 libros anteriores, pues los casos antes expuestos son \u00e9xitos editoriales de autores consagrados.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "10 libros anteriores"}, {"class": "people", "text": "autores consagrados"}]}, {"text": "A\u00fan as\u00ed, si te gusta nuestro canal y te gustan los v\u00eddeos que hacemos, no puedes perderte la historia como nunca antes te la hab\u00edan contado.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "nuestro canal"}, {"class": "topics", "text": "la historia"}]}, {"text": "El libro vio la luz el 22 de mayo del 2018 y se est\u00e1 vendiendo de maravilla.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El libro"}, {"class": "dates", "text": "22 de mayo del 2018"}]}, {"text": "Hazte con \u00e9l, pues estoy convencido de que lo vas a disfrutar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Hazte"}, {"class": "books", "text": "\u00e9l"}]}, {"text": "De hecho, de alguna manera el libro intenta abordar la historia con el esp\u00edritu con el que lo hacen los t\u00edtulos que he recomendado antes.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro"}, {"class": "books", "text": "t\u00edtulos"}]}, {"text": "Al lado del bot\u00f3n de suscripci\u00f3n encontrar\u00e1s un bot\u00f3n de patrocinar.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "bot\u00f3n de suscripci\u00f3n"}, {"class": "organizations", "text": "bot\u00f3n de patrocinar"}]}, {"text": "Si patrocinas el canal obtendr\u00e1s una serie de ventajas como emojis personalizados, podr\u00e1s garantizar la viabilidad econ\u00f3mica del canal, haremos directos privados, podr\u00e1s ver los v\u00eddeos antes que nadie y podr\u00e1s elegir los v\u00eddeos que quieres que hagamos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "canal"}, {"class": "topics", "text": "viabilidad econ\u00f3mica"}, {"class": "topics", "text": "directos privados"}, {"class": "topics", "text": "v\u00eddeos"}]}, {"text": "Solo son 4,99\u20ac al mes, puedes pagar a trav\u00e9s de Paypal o a trav\u00e9s de cualquier otro m\u00e9todo.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Paypal"}]}, {"text": "Por lo tanto, si te gusta el libro, te lo har\u00e9 para que te accedas a ver los v\u00eddeos que quieres que hagamos.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "Solo son 4,99\u20ac al mes, puedes pagar a trav\u00e9s de Paypal o a trav\u00e9s de cualquier otro m\u00e9todo.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "4,99\u20ac"}, {"class": "organizations", "text": "Paypal"}]}, {"text": "Subt\u00edtulos en espa\u00f1ol de Amara.org", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Amara.org"}]}]