[{"text": "Bueno, muchas gracias, buenas noches, gracias, jueves, mayores, viernes, d\u00edas... Por fin, por fin, por fin.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "jueves"}, {"class": "dates", "text": "viernes"}, {"class": "dates", "text": "d\u00edas"}]}, {"text": "Hoy tenemos a Mar\u00eda S\u00e1nchez, qu\u00e9 maravilla, \u00bfverdad?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mar\u00eda S\u00e1nchez"}]}, {"text": "Bueno, pues nada que est\u00e1n... Bueno, un d\u00eda vamos a ver, vamos a ver con el repaso, hija m\u00eda.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "hija m\u00eda"}]}, {"text": "Hoy venimos con este escalofriante testimonio del nuevo gobierno de Centro de Izquierda, o lo que sean, Mar\u00eda de hoy ya, yo despu\u00e9s de ver que se han encerrado estas personas en lo que los medios de comunicaci\u00f3n han llamado una jornada de convivencia en la finca estatal de Quintos de Mora para abordar el trabajo de los pr\u00f3ximos meses, yo ya no s\u00e9 muy bien qu\u00e9 pensar.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Centro de Izquierda"}, {"class": "people", "text": "Mar\u00eda"}, {"class": "places", "text": "Quintos de Mora"}]}, {"text": "O sea, yo si fuera ministra te lo digo en serio, ahora mismo, y empezamos as\u00ed trabajando un s\u00e1bado y conviviendo Rojo Colliving, co-working y toda esa movida.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Rojo Colliving"}, {"class": "organizations", "text": "co-working"}]}, {"text": "Team working, team building, team reading.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Team working"}, {"class": "topics", "text": "team building"}, {"class": "topics", "text": "team reading"}]}, {"text": "No me extra\u00f1a, claro, por favor.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "No"}, {"class": "None", "text": "me"}, {"class": "None", "text": "extra\u00f1a,"}, {"class": "None", "text": "claro,"}, {"class": "None", "text": "por"}, {"class": "None", "text": "favor."}]}, {"text": "Jam\u00ed todo esto me trae como las peores vibraciones, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jam\u00ed"}, {"class": "topics", "text": "todo esto"}]}, {"text": "Entonces, t\u00fa est\u00e1s jugando ah\u00ed como a paintball juntos, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "paintball"}]}, {"text": "Haciendo juegos de inteligencia emocional.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "inteligencia emocional"}]}, {"text": "Constelaciones familiares, todos juntos, no, no, no.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Constelaciones familiares"}, {"class": "songs", "text": "Todos Juntos"}, {"class": "songs", "text": "No, No, No"}]}, {"text": "\u00bfTe imaginas, Pedro, se ha preguntado de Pablo y tu madre, qu\u00e9 tal?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pedro"}, {"class": "people", "text": "Pablo"}, {"class": "people", "text": "tu madre"}]}, {"text": "La ansiedad est\u00e1 adem\u00e1s de no poder irte a tu casa, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "ansiedad"}, {"class": "places", "text": "casa"}]}, {"text": "Porque est\u00e1s con toda esta gente, todos estos traumas infantiles que vuelven de cuando ibas a las convivencias, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "toda esta gente"}, {"class": "topics", "text": "traumas infantiles"}, {"class": "places", "text": "convivencias"}]}, {"text": "Est\u00e1 claro que todo esto lo ha planteado Pedro S\u00e1nchez, porque \u00e9l es deportista.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pedro S\u00e1nchez"}, {"class": "topics", "text": "deportista"}]}, {"text": "\u00c9l es estas personas que creen que hacer deporte lo arregla todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00c9l"}, {"class": "topics", "text": "hacer deporte"}]}, {"text": "\u00bfSabes, esta gente que te dice, t\u00fa vete al gimnasio, que generas endorfinas, y ah\u00ed lo quemas y te olvidas, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "esta gente"}, {"class": "places", "text": "gimnasio"}]}, {"text": "Son se\u00f1ores, por supuesto, y debe ser de estos a los que les encanta el campo, pero no como Mar\u00eda S\u00e1nchez, que sabe lo que es el campo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mar\u00eda S\u00e1nchez"}, {"class": "places", "text": "el campo"}]}, {"text": "Que sabe de verdad de qu\u00e9 va. No.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Que sabe de verdad de qu\u00e9 va. No."}]}, {"text": "Sino como estas urbanitas orteras.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "urbanitas"}, {"class": "people", "text": "orteras"}]}, {"text": "Que dicen, me voy a ir fin de semana a buscar la paz a Quintos de Monal.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Quintos de Monal"}]}, {"text": "Y a comerme un cochinillo, claro que s\u00ed.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Y a comerme un cochinillo, claro que s\u00ed."}]}, {"text": "Pues todo lo de buscar la paz, mira, te est\u00e1s viendo con la ministra de defensa, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "ministra de defensa"}]}, {"text": "O sea, est\u00e1s flipando un poco, Pedro, pero bueno, estamos todos locos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pedro"}]}, {"text": "Pero bueno, todo esto adem\u00e1s es un riesgo un poco innecesario.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "riesgo innecesario"}]}, {"text": "S\u00ed, porque todo esto es aqu\u00ed que los ves felices, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "aqu\u00ed"}]}, {"text": "Con jerseis de lana, con cazadoras de ante, buscando nueces en el bosque.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "bosque"}]}, {"text": "Pablo no le ha avisado el c\u00f3digo de moda del d\u00eda.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pablo"}, {"class": "topics", "text": "c\u00f3digo de moda"}, {"class": "dates", "text": "d\u00eda"}]}, {"text": "Hay que huir ya del vintage, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "vintage"}]}, {"text": "Hemos ido barrocas demasiado tiempo.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "barrocas"}]}, {"text": "Yo dir\u00e9 pita como de que cuando se ponga el sol va a venir ah\u00ed el de la mataza de Texas y se va a cargar a m\u00e1s de uno y yo solo tengo que decir que ah\u00ed hay mucho ministro de oficina, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Texas"}, {"class": "people", "text": "Ministro de Oficina"}]}, {"text": "Y gente que no saben correr r\u00e1pido.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Gente"}]}, {"text": "Yo aviso que Manuel Castells va a ser el primero en caer.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Manuel Castells"}]}, {"text": "Y adem\u00e1s propuesto por Podemos, que es un poco los nuestros.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Podemos"}]}, {"text": "Yo mantengo esta especie como de que no se sabe.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Yo mantengo esta especie"}]}, {"text": "Y luego est\u00e1 la cosa esta de la intimidad.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "intimidad"}]}, {"text": "Este rollo como que se van ah\u00ed para estar m\u00e1s en la intimidad.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "rollo"}]}, {"text": "T\u00fa no quieres tener intimidad con el ministro \u00c1valos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00c1valos"}, {"class": "organizations", "text": "ministro"}]}, {"text": "T\u00fa te lo quieres cruzar por el pasillo como mucho tomarte una ca\u00f1a con \u00e9l y ya est\u00e1.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "T\u00fa"}, {"class": "people", "text": "\u00e9l"}]}, {"text": "Y si no que se lo pregunten, cambios un poquito de tema, pues que se preguntan a estas parejas, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Estas parejas"}]}, {"text": "Que acaban de empezar ahora que viene la primavera, que est\u00e1 alguien que se asoma con el cambio clim\u00e1tico, ya es primavera.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "cambio clim\u00e1tico"}, {"class": "dates", "text": "primavera"}]}, {"text": "Y t\u00fa te vas cuatro d\u00edas al campo con alguien que has visto siete veces.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "alguien"}, {"class": "places", "text": "campo"}, {"class": "dates", "text": "cuatro d\u00edas"}, {"class": "topics", "text": "siete veces"}]}, {"text": "Que te has tomado muchas ca\u00f1as con esa persona, te has emborrachado mucho y como mucho, pues has pasado horas con esa persona en tu casa follando, como mucho.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "esa persona"}, {"class": "topics", "text": "follando"}]}, {"text": "Y de repente te vas al campo cuatro d\u00edas con esa persona.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "esa persona"}, {"class": "places", "text": "campo"}, {"class": "dates", "text": "cuatro d\u00edas"}]}, {"text": "Y, mira, eso puede salir muy bien o puede ser el final de todo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Y, mira"}, {"class": "topics", "text": "eso"}, {"class": "topics", "text": "puede salir muy bien"}, {"class": "topics", "text": "o puede ser el final de todo"}]}, {"text": "Entonces, Pedro, esto es muy arriesgado, o sea, esto es muy arriesgado.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pedro"}, {"class": "topics", "text": "arriesgado"}]}, {"text": "Pedro, juega fuerte, efectivamente.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pedro"}]}, {"text": "Bueno, vamos a ver, efectivamente imag\u00ednate esas parejas que acaban de empezar en esa fase del cortejo que te vas por primera vez de viaje y todo es muy aparatoso porque casi no te conoces.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "parejas"}, {"class": "topics", "text": "cortejo"}, {"class": "places", "text": "viaje"}]}, {"text": "Y como que con cenas y comes coges los cubiertos como una se\u00f1orita en la cena y comes como bien o como en casa de una cerda, una guarra, todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1orita"}, {"class": "places", "text": "casa"}]}, {"text": "Y entonces, como que te est\u00e1s conociendo y das la mejor versi\u00f3n de ti misma y mientes sin parar, sin parar.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "conociendo"}, {"class": "topics", "text": "mejor versi\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "mientes"}]}, {"text": "Por favor, en deporte me encanta, claro.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "deporte"}]}, {"text": "La petanca, el motocross, el tiro con \u00e1lcool, el remo, todo me encanta, es un s\u00faper deporte, un deportista mentiroso.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "petanca"}, {"class": "topics", "text": "motocross"}, {"class": "topics", "text": "tiro con \u00e1lcool"}, {"class": "topics", "text": "remo"}, {"class": "topics", "text": "s\u00faper deporte"}, {"class": "people", "text": "deportista mentiroso"}]}, {"text": "Pero lo peor, lo peor, Lucia, es que esos cuatro d\u00edas, claro jam\u00eda, te est\u00e1s conociendo, todo te da verg\u00fcenza y no vas al ba\u00f1o, \u00bfsabes lo que te digo?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Lucia"}, {"class": "dates", "text": "cuatro d\u00edas"}]}, {"text": "T\u00fa estas ah\u00ed cuatro d\u00edas sin hacer caca porque te da verg\u00fcenza.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "T\u00fa"}, {"class": "places", "text": "ah\u00ed"}, {"class": "dates", "text": "cuatro d\u00edas"}]}, {"text": "Te da verg\u00fcenza que sepas a persona que haces caca.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "persona"}, {"class": "topics", "text": "verg\u00fcenza"}]}, {"text": "Como que est\u00e1 al mundo por otro lado.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "al mundo"}]}, {"text": "Te tiras pedos, qu\u00e9 horror, esto es chiste, \u00bfverdad?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Te tiras pedos"}, {"class": "topics", "text": "qu\u00e9 horror"}, {"class": "topics", "text": "esto es chiste"}, {"class": "topics", "text": "verdad"}]}, {"text": "Ya con los pedos vaginales del fin de semana ese ya involuntario se est\u00e1 flipando, pero que te tiras pedos, \u00bfentiendes?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pedos vaginales"}, {"class": "topics", "text": "fin de semana"}, {"class": "topics", "text": "pedos"}]}, {"text": "Esto es una de pensar que te puedes escuchar, te quieres desintegrar, desaparecer, volverte invisible, abres el grifo de la ducha, toda hostia, porque el chica a los pedos no te representan, \u00bfsabes lo que te digo?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pensar"}, {"class": "topics", "text": "escuchar"}, {"class": "topics", "text": "desintegrar"}, {"class": "topics", "text": "desaparecer"}, {"class": "topics", "text": "volverte invisible"}, {"class": "topics", "text": "abres el grifo de la ducha"}, {"class": "topics", "text": "toda hostia"}, {"class": "topics", "text": "pedos"}, {"class": "topics", "text": "representan"}, {"class": "topics", "text": "sabes lo que te digo"}]}, {"text": "T\u00fa no te tiras pedos, \u00bfqu\u00e9 cojones es esto?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "T\u00fa no te tiras pedos"}, {"class": "topics", "text": "qu\u00e9 cojones es esto"}]}, {"text": "Vas a tener pedos t\u00fa, absoluto.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Vas"}, {"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "people", "text": "absoluto"}]}, {"text": "Esto es el fin de semana ah\u00ed en ese aparador, dorteras y te despiertas pront\u00edsimo para ponerte iluminador, iluminador hasta las orejas.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "aparador"}, {"class": "topics", "text": "fin de semana"}, {"class": "topics", "text": "iluminador"}]}, {"text": "Para que te vea amanecer y parezcas unada, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "amanecer"}]}, {"text": "Y no te levantes, \u00bfqu\u00e9 parezca que est\u00e1s acabada, cari\u00f1o, acabada, acabada?\n", "entities": [{"class": "songs", "text": "Y no te levantes"}]}, {"text": "Y te pones bien de colorete para que esa persona piensa que se ha costado con un mimo, joder.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "persona"}, {"class": "topics", "text": "mimo"}]}, {"text": "Porque qui\u00e9n quiere follarse un mimo, co\u00f1o, nadie, nadie quiere follarse un mimo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nadie"}]}, {"text": "\u00a1Odiamos a los mimos y a los majos!\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mimos"}, {"class": "people", "text": "majos"}]}, {"text": "\u00a1Los lo miramos con toda nuestra fuerza!\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Los"}]}, {"text": "Y te levantas para lavarte los dientes a las putas 6 de la ma\u00f1ana.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "6 de la ma\u00f1ana"}]}, {"text": "Y otra a las 7 de la ma\u00f1ana, por si acaso hija m\u00eda, porque te has bebido un botijo de ron toda la noche.\n", "entities": [{"class": "time", "text": "7 de la ma\u00f1ana"}, {"class": "objects", "text": "botijo de ron"}]}, {"text": "Para desinhibirte y ahora hueles mal.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Para"}, {"class": "None", "text": "desinhibirte"}, {"class": "None", "text": "y"}, {"class": "None", "text": "ahora"}, {"class": "None", "text": "hueles"}, {"class": "None", "text": "mal"}]}, {"text": "Has montado un Cristo que no veas, cari\u00f1o.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Has montado un Cristo que no veas, cari\u00f1o."}]}, {"text": "Te has puesto siete, mijo de la ax.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mijo de la ax"}]}, {"text": "Te has pasado el fin de semana con la tripa inchada, hija m\u00eda.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "hija m\u00eda"}]}, {"text": "Plana, fant\u00e1stica, porque hab\u00edas cagado de m\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Plana"}, {"class": "topics", "text": "fant\u00e1stica"}]}, {"text": "Te parece que la tripa inchada, que parece que est\u00e1s embarazada de trillizos y las bragas te aprieten hija y no te puedes abrochar los pitillos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "hija"}]}, {"text": "Y t\u00fa que est\u00e1s sin bragas, tu al fin de semana, de verdad, claro que s\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y t\u00fa"}, {"class": "topics", "text": "sin bragas"}, {"class": "places", "text": "fin de semana"}]}, {"text": "Ya no quiero sin follar, porque t\u00fa que quieres es cagar, claro.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "follar"}, {"class": "topics", "text": "cagar"}]}, {"text": "Pues claro, Pedro S\u00e1nchez, gami\u00e1.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pedro S\u00e1nchez"}, {"class": "videogames", "text": "gami\u00e1"}]}, {"text": "Es que est\u00e1s gilipollas, Carmen Calmas y hasta la pobre, todo el fin de semana, estrellida sin cagar, con pedas y con t\u00fa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Carmen Calmas"}, {"class": "places", "text": "fin de semana"}]}, {"text": "Ella abandando, as\u00ed, como dijo, y por qu\u00e9 no me la estima.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "topics", "text": "abandando"}, {"class": "topics", "text": "as\u00ed"}, {"class": "topics", "text": "como dijo"}, {"class": "topics", "text": "por qu\u00e9"}, {"class": "topics", "text": "no me la estima"}]}, {"text": "Adem\u00e1s, como en un estilismo de moda, no puede m\u00e1s esa persona.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "persona"}, {"class": "topics", "text": "moda"}]}, {"text": "Este humor, de verdad, de repente barato, que no es nada, no es nada.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "humor"}, {"class": "topics", "text": "verdad"}, {"class": "topics", "text": "repente"}, {"class": "topics", "text": "barato"}, {"class": "topics", "text": "nada"}]}, {"text": "Pero qu\u00e9 bien nos hemos quedado, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Pero qu\u00e9 bien nos hemos quedado, \u00bfno?"}]}, {"text": "Esto hay que hablarlo, hay que hablarlo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Esto hay que hablarlo"}, {"class": "topics", "text": "hay que hablarlo"}]}, {"text": "Luego hablamos de otras cosas, m\u00e1s all\u00e1.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "otras cosas"}, {"class": "topics", "text": "m\u00e1s all\u00e1"}]}, {"text": "Bueno, luego, adem\u00e1s, efectivamente, es muy pronto para hacer esta escapada.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "escapada"}]}, {"text": "Vuelvo un momento, hasta el fin de semana, de verdad, de los del gobierno.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Los del gobierno"}, {"class": "organizations", "text": "Gobierno"}]}, {"text": "Es que no est\u00e1n preparados para esto.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Es que no est\u00e1n preparados para esto."}]}, {"text": "No, han ido all\u00ed, han estado jugando al escondite ingl\u00e9s, no s\u00e9 qu\u00e9 co\u00f1o han hecho all\u00ed, haciendo todo esto, el team work, el team building, todo esto tan americano, tan como de cultura del equipo, del trabajo, del esfuerzo.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "team work"}, {"class": "organizations", "text": "team building"}, {"class": "topics", "text": "cultura del equipo"}, {"class": "topics", "text": "trabajo"}, {"class": "topics", "text": "esfuerzo"}]}, {"text": "Toda esta cosa tan repugnante, de me encanta trabajar, el trabajo dignifica, todas esas cosas asquerosas, algo que le digo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Toda esta cosa tan repugnante"}, {"class": "topics", "text": "me encanta trabajar"}, {"class": "topics", "text": "el trabajo dignifica"}, {"class": "topics", "text": "todas esas cosas asquerosas"}, {"class": "topics", "text": "algo que le digo"}]}, {"text": "Bueno, en fin, yo lo que quiero decir ya, m\u00e1s calmada, porque, claro, chica.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "chica"}]}, {"text": "Pero se puede estar ah\u00ed arriba, todo el tanto no se puede ver.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "ah\u00ed arriba"}]}, {"text": "Es una reuni\u00f3n, esta reuni\u00f3n, de verdad, miradla bien, en la que todo el mundo va a ser muy hip\u00f3crita.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "reuni\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "verdad"}, {"class": "topics", "text": "hip\u00f3crita"}]}, {"text": "No es una reuni\u00f3n en la que vaya a salir la verdad, de verdad.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "No"}, {"class": "organizations", "text": "reuni\u00f3n"}]}, {"text": "Porque, claro, casi no se conocen, se quieren caer bien y todo esto.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Porque, claro, casi no se conocen, se quieren caer bien y todo esto."}]}, {"text": "As\u00ed que, mira, yo desde aqu\u00ed, desde De Formes de Malal, a los que son m\u00e1s de mi equipo, a Pablo, a Irene, a Yolanda, a Amanda, a Garz\u00f3n, hija, que pesa de... Es como un se\u00f1or, que es siempre un domingo por la tarde, Garz\u00f3n, no?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pablo"}, {"class": "people", "text": "Irene"}, {"class": "people", "text": "Yolanda"}, {"class": "people", "text": "Amanda"}, {"class": "people", "text": "Garz\u00f3n"}, {"class": "places", "text": "De Formes de Malal"}]}, {"text": "Un se\u00f1or fant\u00e1stico, qu\u00e9 tonter\u00edas aqu\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Un se\u00f1or fant\u00e1stico"}, {"class": "topics", "text": "qu\u00e9 tonter\u00edas"}]}, {"text": "Prefiero a Yolanda D\u00edaz, me gusta.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yolanda D\u00edaz"}]}, {"text": "Ella deber\u00eda ser la pr\u00f3xima presidenta de este pa\u00eds.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "organizations", "text": "pa\u00eds"}]}, {"text": "Les voy a dar unos consejos a ellos, para que elijan bien a sus amiguitos all\u00ed y que no sean amigos de los falsos y de los trepas, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ellos"}, {"class": "places", "text": "all\u00ed"}, {"class": "topics", "text": "falsos"}, {"class": "topics", "text": "trepas"}]}, {"text": "Pablo, Irene, Yolanda, Garz\u00f3n, ojo ah\u00ed en el campo con esa gente con la que hablas, ojo, porque sabes, Luc\u00eda, esa gente que tiene capas y capas y capas y que nunca sabes con qui\u00e9n est\u00e1s hablando realmente, \u00bfsab\u00e9is lo que estoy diciendo?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pablo"}, {"class": "people", "text": "Irene"}, {"class": "people", "text": "Yolanda"}, {"class": "people", "text": "Garz\u00f3n"}, {"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}]}, {"text": "Esa gente que hablas y nunca sabes muy bien qui\u00e9n es, con la mirada as\u00ed como vac\u00eda, \u00bfsabes lo que te digo?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Esa gente"}, {"class": "topics", "text": "lo que te digo"}]}, {"text": "Son esa gente que, si cree que puede sacar tajada, tiene esa actitud servicial, repugnante y ese exceso de mabilidad terror\u00edfico.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "esa gente"}, {"class": "topics", "text": "tajada"}, {"class": "topics", "text": "actitud servicial"}, {"class": "topics", "text": "repugnante"}, {"class": "topics", "text": "exceso de mabilidad terror\u00edfico"}]}, {"text": "S\u00ed, s\u00ed, por favor, pasa t\u00fa, si\u00e9ntate t\u00fa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "people", "text": "t\u00fa"}]}, {"text": "Claro que maravilla, est\u00e1s guap\u00edsima.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Claro"}, {"class": "people", "text": "maravilla"}]}, {"text": "Te pago una copa, toda esa cosa.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Te pago una copa, toda esa cosa."}]}, {"text": "Toda esa falsa mabilidad y esa sonrisa perenne en la cara que te dan ganas de abofetear.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Toda"}, {"class": "people", "text": "esa"}, {"class": "people", "text": "falsa"}, {"class": "people", "text": "mabilidad"}, {"class": "people", "text": "esa"}, {"class": "people", "text": "sonrisa"}, {"class": "people", "text": "perenne"}, {"class": "people", "text": "en"}, {"class": "people", "text": "la"}, {"class": "people", "text": "cara"}, {"class": "people", "text": "que"}, {"class": "people", "text": "te"}, {"class": "people", "text": "dan"}, {"class": "people", "text": "ganas"}, {"class": "people", "text": "de"}, {"class": "people", "text": "abofetear"}]}, {"text": "Un poco la que tiene el nuevo ministro de Cultura, pobrecillo, te lo digo de verdad, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "nuevo ministro de Cultura"}, {"class": "topics", "text": "verdad"}]}, {"text": "Que no es que yo quiera dar una hostia.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Que no es que yo quiera dar una hostia."}]}, {"text": "Pero seguro que ser\u00e1 encantador, pero le veo esa actitud como de buena de solemnidad.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pero"}, {"class": "people", "text": "le"}]}, {"text": "S\u00ed, como que esa sonrisa, s\u00ed, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "S\u00ed"}, {"class": "None", "text": "como"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "esa"}, {"class": "None", "text": "sonrisa"}, {"class": "None", "text": "s\u00ed"}, {"class": "None", "text": "\u00bfno?"}]}, {"text": "Como de bueno, bueno, que es bueno.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "bueno"}]}, {"text": "La gente dijo que es buena, de buena, de que es buena, no es buena.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "La gente"}]}, {"text": "Lo m\u00e1s importante de la sensaci\u00f3n, Isabel, es que absolutamente todos los ministros del PSOE son iguales, Antonio Resines.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isabel"}, {"class": "people", "text": "Antonio Resines"}, {"class": "organizations", "text": "PSOE"}]}, {"text": "Es que no, es un dato, nada m\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Es que no, es un dato, nada m\u00e1s."}]}, {"text": "Claro, t\u00fa est\u00e1s viviendo lo cerraron una y otra vez.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "topics", "text": "lo"}]}, {"text": "Desconf\u00eda sobre todo esa gente que quiere estrechar un v\u00ednculo contigo muy r\u00e1pidamente.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "esa gente"}]}, {"text": "Desconf\u00eda de esos que se hacen \u00edntimos amigos tuyos en dos minutos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "esos"}]}, {"text": "Que conoces y de repente ya... Te fascina.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Que conoces"}, {"class": "topics", "text": "de repente ya"}, {"class": "topics", "text": "Te fascina"}]}, {"text": "Y a quien ser\u00e1 mi amiga tuya todo el... Eso va a acabar como el puto rosario de la aurora, te lo digo en serio.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "El puto rosario de la aurora"}]}, {"text": "Porque esos amigos que te haces r\u00e1pidamente, fijaos lo que os digo, y est\u00e1n en tu vida todo el rato, que no sabes c\u00f3mo ha podido suceder algo as\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "amigos"}, {"class": "topics", "text": "ratos"}]}, {"text": "De repente, Luc\u00eda, te han robado tu vida.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}]}, {"text": "Se han hecho amigos de tus amigos \u00edntimos m\u00e1s que t\u00fa misma.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "tus amigos \u00edntimos"}, {"class": "people", "text": "t\u00fa misma"}]}, {"text": "Y t\u00fa de repente vas a una cena y te la encuentras ah\u00ed, de repente, con todo su cuajo y empiezas a sentir celos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y t\u00fa"}, {"class": "people", "text": "de repente"}]}, {"text": "Porque es m\u00e1s amiga de tus amigas que t\u00fa, la t\u00eda.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00eda"}]}, {"text": "Y te ha invadido tu espacio y no te has dado ni cuenta hasta que en una fiesta de verdad ya recuperas el raciocinio y la sensatez, la m\u00eda.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y te"}, {"class": "people", "text": "la m\u00eda"}]}, {"text": "En una esquina t\u00fa sola completamente borracha, con los labios manchados de vino tinto que esto nos pasa a ti a m\u00ed cada d\u00eda.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "people", "text": "m\u00ed"}]}, {"text": "Con el pelo perdido de huevo duro, guacamole o hummus o cualquier salsa de m\u00e1s ranada con queso que hay por ah\u00ed.\n", "entities": [{"class": "food", "text": "huevo duro"}, {"class": "food", "text": "guacamole"}, {"class": "food", "text": "hummus"}, {"class": "food", "text": "salsa"}, {"class": "food", "text": "queso"}]}, {"text": "Fumando mientras comes en panadillas, est\u00e1s ah\u00ed presenciando c\u00f3mo esa cabrona te est\u00e1 robando el protagonismo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "cabrona"}]}, {"text": "Tus amigos, tu manera de vestir tus gestos hasta tu manera de hablar y piensas, yo hasta puto bien con esta farsa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Tus amigos"}, {"class": "people", "text": "tu manera"}, {"class": "people", "text": "tus gestos"}, {"class": "people", "text": "tu manera"}, {"class": "people", "text": "piensas"}, {"class": "people", "text": "yo"}, {"class": "people", "text": "puto"}]}, {"text": "Adem\u00e1s, es como que lo ves toda una pel\u00edcula.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}]}, {"text": "Cuando lo ves ah\u00ed, todo pasa... Totalmente.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Cuando lo ves ah\u00ed, todo pasa... Totalmente."}]}, {"text": "Entonces ya decides echarla de tu vida.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Entonces"}, {"class": "None", "text": "ya"}, {"class": "None", "text": "decides"}, {"class": "None", "text": "echarla"}, {"class": "None", "text": "de"}, {"class": "None", "text": "tu"}, {"class": "None", "text": "vida"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Claro, te est\u00e1 jodiendo la vida esta persona.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "esta persona"}]}, {"text": "Entonces, vamos a ver, Pablo Irene, eso os va a pasar con el ministro de Cultura, pobrecillo, te lo digo yo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pablo Irene"}, {"class": "people", "text": "ministro de Cultura"}]}, {"text": "\u00c9l ah\u00ed bailando en el chalegal a pagar a Justin Timberlake, como un posezo con monedero, el pobre claro.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Justin Timberlake"}]}, {"text": "Y Pablo Irene, ver\u00e1s t\u00fa la que se va a liar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pablo Irene"}]}, {"text": "Entonces muchos amigas te dir\u00e1n, Pablo Irene, que est\u00e1is exagerando, que est\u00e1s loca, pero t\u00fa sabes que esa persona es t\u00f3xica, que te est\u00e1 invadiendo el espacio.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pablo"}, {"class": "people", "text": "Irene"}]}, {"text": "Tu vida, tu paz, fuera el ministro de Cultura de vuestras vidas una vez.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "El ministro de Cultura"}, {"class": "topics", "text": "Tu vida"}, {"class": "topics", "text": "Tu paz"}, {"class": "topics", "text": "Vuestras vidas"}]}, {"text": "Es muy fuerte lo que te voy a decir, Pablo, que s\u00e9 que nos ves, pero \u00bfqu\u00e9 cojones haces en el puto campo con Antonio Resines, no?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pablo"}, {"class": "people", "text": "Antonio Resines"}]}, {"text": "Quiero decirte, Erej\u00f3n era much\u00edsimo mejor, te lo digo en serio, recuerda lo, y no ten\u00edas que hablar con \u00e9l de cosas que te la sudan, que te la sudan, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Erej\u00f3n"}]}, {"text": "Erej\u00f3n mejor, esto que te pides.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Erej\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "mejor"}]}, {"text": "No siempre hace falta, porque me encanta ponerte en este grete.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "grete"}]}, {"text": "Pero bueno, adem\u00e1s, volviendo a esta idea, porque creo que es que es muy terror\u00edfica.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "idea"}]}, {"text": "T\u00fa imag\u00ednate reunirte, ya la idea de una reuni\u00f3n, como concepto, es una cosa detestable.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "T\u00fa"}, {"class": "topics", "text": "reunirte"}, {"class": "topics", "text": "una reuni\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "concepto"}]}, {"text": "Hay que dejar de reunirse, pero reunirte todo un fin de semana.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Hay"}, {"class": "places", "text": "dejar"}, {"class": "topics", "text": "reunirse"}, {"class": "topics", "text": "reunirte"}, {"class": "dates", "text": "fin de semana"}]}, {"text": "Las reuniones son muy de t\u00edos, adem\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Las reuniones"}]}, {"text": "Si los hombres, al menos en la experiencia, aman reunirse.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "hombres"}, {"class": "topics", "text": "experiencia"}]}, {"text": "Les encanta estar ah\u00ed, hablar, o se escuchan a s\u00ed mismos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Les"}, {"class": "places", "text": "ah\u00ed"}]}, {"text": "Y luego en el ave cuentan la misma reuni\u00f3n que han tenido en el ave. Claro, te oigo con toda la reuni\u00f3n, las tres horas de ave. Y est\u00e1 todo el vago en escuchando la reuni\u00f3n que han tenido.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "ave"}, {"class": "dates", "text": "tres horas"}]}, {"text": "De esta persona que ya la ha hablado en la reuni\u00f3n y ha hablado en el ave. En el vago en silencio.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "esta persona"}, {"class": "places", "text": "el ave"}, {"class": "places", "text": "el vago"}]}, {"text": "Yo ya me pongo nazi con esto, pero bueno, s\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yo"}, {"class": "topics", "text": "nazi"}]}, {"text": "Imag\u00ednate 48 horas con Pablo Iglesias reunidas, escuch\u00e1ndose.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pablo Iglesias"}, {"class": "dates", "text": "48 horas"}]}, {"text": "Yo en general odio las reuniones de trabajo, adem\u00e1s porque las reuniones pasan con las entrevistas de trabajo o en las reuniones, cuando son muy importantes, en las que justo en el momento que a m\u00ed me est\u00e1n explicando la tarea, las tareas m\u00e1s importantes que voy a hacer, es justo cuando tienes que prestar atenci\u00f3n, se te va. Desconectas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "reuniones de trabajo"}, {"class": "topics", "text": "entrevistas de trabajo"}, {"class": "topics", "text": "reuniones"}, {"class": "topics", "text": "tareas"}]}, {"text": "Y t\u00fa est\u00e1s viendo que te est\u00e1n contando algo muy importante.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y t\u00fa"}, {"class": "topics", "text": "algo muy importante"}]}, {"text": "Y t\u00fa misma dices, yo tengo que prestar atenci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y t\u00fa misma"}, {"class": "topics", "text": "prestar atenci\u00f3n"}]}, {"text": "Y est\u00e1s fuera, t\u00fa est\u00e1s fuera de ah\u00ed y dices, esa hora, te dices a ti misma, imb\u00e9cil, esa hora.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "topics", "text": "esa hora"}]}, {"text": "Y no lo est\u00e1s haciendo, est\u00e1s pensando, me tengo que comprar 10 pan, se me ha ca\u00eddo el tampas, joder, pasate la copa menstrual, ya te vales, feminista, no s\u00e9 qu\u00e9 de tal.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "tal"}]}, {"text": "Entonces ya te lo han contado y eso ya ha pasado.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Entonces"}, {"class": "None", "text": "ya"}, {"class": "None", "text": "te"}, {"class": "None", "text": "lo"}, {"class": "None", "text": "han"}, {"class": "None", "text": "contado"}, {"class": "None", "text": "y"}, {"class": "None", "text": "eso"}, {"class": "None", "text": "ya"}, {"class": "None", "text": "ha"}, {"class": "None", "text": "pasado"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Pues imag\u00ednate, t\u00fa est\u00e1s ah\u00ed asintiendo.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Pues"}, {"class": "None", "text": "imag\u00ednate"}, {"class": "None", "text": "t\u00fa"}, {"class": "None", "text": "est\u00e1s"}, {"class": "None", "text": "ah\u00ed"}, {"class": "None", "text": "asintiendo"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Que t\u00fa no te puedes pillar un taxi a tu casa.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "taxi"}, {"class": "places", "text": "casa"}]}, {"text": "Mira, yo me he suicido, no puedo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mira"}]}, {"text": "O sea, esta idea me, en serio me puede.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "O sea"}, {"class": "None", "text": "esta idea me"}, {"class": "None", "text": "en serio me puede"}]}, {"text": "Vamos a ver, Luc\u00eda, p\u00fablico, f\u00edjate lo que os voy a contar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}, {"class": "places", "text": "p\u00fablico"}]}, {"text": "Resulta, hija m\u00eda, que internet y las apps de internet para ligotear y las que no son para ligotear han cambiado en los \u00faltimos d\u00edas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Resulta"}, {"class": "people", "text": "hija m\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "internet"}, {"class": "topics", "text": "apps de internet"}, {"class": "topics", "text": "ligotear"}, {"class": "topics", "text": "\u00faltimos d\u00edas"}]}, {"text": "Y as\u00ed hay que formular y definir la pareja, la monogami a Pap\u00e1 Jova.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pap\u00e1 Jova"}]}, {"text": "Resulta que un estudio publicado en el New York Times hecho por gente norteamericana, que ya sab\u00e9s que son list\u00edsimos aunque ojo porque tambi\u00e9n solo inventan todo.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "New York Times"}, {"class": "people", "text": "gente norteamericana"}]}, {"text": "Me gusta este comentario medi\u00e1tico.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "comentario medi\u00e1tico"}]}, {"text": "S\u00ed, inventan todo y tienen armas como Ertegas Mith, que es un se\u00f1or que est\u00e1 como un puto silbo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ertegas Mith"}, {"class": "topics", "text": "puto silbo"}]}, {"text": "Pero bueno, aqu\u00ed le tenemos y no hablamos de eso.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Pero bueno, aqu\u00ed le tenemos y no hablamos de eso."}]}, {"text": "el New York Times, dice, son listos, bueno, hay que hacer el escala.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "New York Times"}, {"class": "topics", "text": "dice"}, {"class": "topics", "text": "son listos"}, {"class": "topics", "text": "bueno"}, {"class": "topics", "text": "hay que hacer el escala"}]}, {"text": "Que hay un rechazo creciente a la etiqueta de la pareja monogama tradicional.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "rechazo creciente"}, {"class": "topics", "text": "etiqueta de la pareja monogama tradicional"}]}, {"text": "Y entonces ahora estamos como en la etapa est\u00e1 contempor\u00e1nea en la que proliferan conceptos como foyamigos o amigobios, aminogobio, amigobio novio, amigobnobios de estos.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "foyamigos"}, {"class": "topics", "text": "amigobios"}, {"class": "topics", "text": "aminogobio"}, {"class": "topics", "text": "amigobio novio"}, {"class": "topics", "text": "amigobnobios"}]}, {"text": "En el que existe un bajo nivel de compromiso y prima lo espor\u00e1dico y los encuentros sexuales.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "compromiso"}, {"class": "topics", "text": "espor\u00e1dico"}, {"class": "topics", "text": "encuentros sexuales"}]}, {"text": "Pues ah\u00ed te pones fina y a casa, a comer como una cerda y no como el el otro, con los cuchillos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "el otro"}]}, {"text": "Total, la cuesti\u00f3n aqu\u00ed es que con este traj\u00edn de aplicaciones y tal.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "traj\u00edn de aplicaciones"}]}, {"text": "Bueno, a ver, todo lo que dice el New York Times, yo te lo podr\u00eda haber dicho cualquiera de nosotros.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "New York Times"}]}, {"text": "Porque si t\u00fa ahora tienes a 70.000 personas disponibles, evidentemente esto te va a cambiar el paradigma un poquito.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "70.000 personas"}, {"class": "topics", "text": "paradigma"}]}, {"text": "Amoroso y foyamigo, o sea... De algo amigobioso.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Amoroso"}, {"class": "people", "text": "foyamigo"}]}, {"text": "Hombre, claro, es que esto antes no pasaba.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Hombre"}]}, {"text": "No, y adem\u00e1s es que ahora f\u00edjate... New York Times, New York Times.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "New York Times"}, {"class": "places", "text": "New York Times"}]}, {"text": "Ya, ahora he tenido que venir el New York Times a explicarnos.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "New York Times"}]}, {"text": "Bueno, pero ahora no te da la sensaci\u00f3n de que es como que gente que consumimos gente... Hombre, totalmente.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Hombre"}]}, {"text": "Bueno, entonces, total, la cuesti\u00f3n aqu\u00ed.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Bueno"}, {"class": "None", "text": "entonces"}, {"class": "None", "text": "total"}, {"class": "None", "text": "la"}, {"class": "None", "text": "cuesti\u00f3n"}, {"class": "None", "text": "aqu\u00ed"}]}, {"text": "Como pasa esto, est\u00e1 entrando en crisis la cuesti\u00f3n de la intimidad y del compromiso, amigas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "intimidad"}, {"class": "topics", "text": "compromiso"}, {"class": "people", "text": "amigas"}]}, {"text": "Cuando conoces a alguien y te enamoras y quieres profundizar en esa relaci\u00f3n, y entonces ya todo se vuelve complicado.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "alguien"}, {"class": "topics", "text": "relaci\u00f3n"}]}, {"text": "Pues, claro, consume este gas, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Pues, claro, consume este gas, \u00bfno?"}]}, {"text": "Claro, porque la gente no quiere profundizar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "la gente"}]}, {"text": "Dicen en estudio que est\u00e9 miedo al compromiso y tal, lo tienen m\u00e1s los t\u00edos heterosexuales que las mujeres.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00edos heterosexuales"}, {"class": "people", "text": "mujeres"}]}, {"text": "Eso tambi\u00e9n te lo pod\u00edas decir.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Eso tambi\u00e9n te lo pod\u00edas decir."}]}, {"text": "Estoy aqu\u00ed como muy did\u00e1ctica, muy profesora, pero es que ahora viene el cuite de la cuesti\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Estoy aqu\u00ed"}, {"class": "topics", "text": "did\u00e1ctica"}, {"class": "topics", "text": "profesora"}, {"class": "topics", "text": "cuite"}, {"class": "topics", "text": "cuesti\u00f3n"}]}, {"text": "Claro que no, pero... Parece como Manuel Javoyz, \u00bfsabes qu\u00e9 es?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Manuel Javoyz"}]}, {"text": "Entonces, claro, mujeres heterosexuales.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mujeres heterosexuales"}]}, {"text": "Nos encontramos entonces en esta t\u00edpica postura femenina de fingir, claro, que no te importa tanto \u00e9l.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00e9l"}]}, {"text": "Haces como que no te encanta tanto como te encanta, para que \u00e9l no se vaya fitando y echando leches, \u00bfsabes qu\u00e9 digo?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00e9l"}]}, {"text": "Para que no se puto agobi el pobrecito heterosexual este de los huevos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pobrecito heterosexual"}]}, {"text": "Claro que has hecho caca, que est\u00e1s ah\u00ed haciendo caca.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Claro"}, {"class": "people", "text": "que has hecho caca"}]}, {"text": "Entonces, claro, como esto est\u00e1 pasando, t\u00fa no te muestras entusiasmada primero.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00fa"}]}, {"text": "Que no le llamas, que quedas con tus amigos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "tus amigos"}]}, {"text": "Que no le llamas tanto como querr\u00edas y como que tienes mucho curro y tal y que pasas y tal.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Que no le llamas tanto"}, {"class": "organizations", "text": "curro"}]}, {"text": "Mientras que todas sabemos, cari\u00f1o, que en el fondo quieres arrojarte sobre su regazo, cogerle de la solapa de su amigo azul marino y dar\u00e1n de arli y gritarle, \u00a1Best\u00edn!\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Best\u00edn"}]}, {"text": "Me ha pasado continuamente, claro.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Me"}, {"class": "None", "text": "ha"}, {"class": "None", "text": "pasado"}, {"class": "None", "text": "continuamente,"}, {"class": "None", "text": "claro."}]}, {"text": "Aqu\u00ed no hay tranquilidad, hay ansiedad, hay di\u00e1cepales.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Aqu\u00ed no hay tranquilidad"}, {"class": "topics", "text": "ansiedad"}, {"class": "topics", "text": "di\u00e1cepales"}]}, {"text": "Porque t\u00fa necesitas saber si te quiere, cu\u00e1nto te quiere.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "necesitas saber"}, {"class": "topics", "text": "cu\u00e1nto te quiere"}]}, {"text": "Y entonces empiezas a hacer preguntas y te pones de bandante y todo sorroso.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y entonces"}, {"class": "topics", "text": "hacer preguntas"}, {"class": "topics", "text": "bandante"}, {"class": "topics", "text": "todo sorroso"}]}, {"text": "Y es ah\u00ed donde te vuelves loca.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Y es ah\u00ed donde te vuelves loca"}]}, {"text": "Te han vuelto justo lo que ellos creen al principio que eras, pero no eras.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ellos"}]}, {"text": "Y todas tus amigas te dicen, \u00bft\u00fa no est\u00e1s loca?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y todas tus amigas"}]}, {"text": "Est\u00e1s completamente desequilibrada, fuera de ti.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Est\u00e1s"}, {"class": "topics", "text": "desequilibrada"}, {"class": "topics", "text": "fuera de ti"}]}, {"text": "Estos t\u00edos se muestran tan ambiguos, pero en realidad les gustas un huevo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Estos t\u00edos"}, {"class": "topics", "text": "ambiguos"}]}, {"text": "Pero yo he decidido en el ritmo al que avanzara la relaci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "ritmo"}]}, {"text": "Y t\u00fa de repente est\u00e1s teniendo con tus amigos y te llamas y dices, y te dice, \u00bfqu\u00e9 haces?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "people", "text": "tus amigos"}, {"class": "people", "text": "te"}, {"class": "people", "text": "te dice"}]}, {"text": "Y t\u00fa sueltas los cubiertos como una desquiciada, los lanzas al aire.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Y t\u00fa sueltas los cubiertos como una desquiciada, los lanzas al aire."}]}, {"text": "Claro, claro, yo ten\u00eda dos carreras, \u00bfentiendes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Claro"}, {"class": "people", "text": "yo"}]}, {"text": "Y ahora aparezco Fanny de la Isla de las tentaciones.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fanny"}, {"class": "places", "text": "Isla de las tentaciones"}]}, {"text": "Lo estoy viviendo porque me ha pasado.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Lo"}, {"class": "topics", "text": "estoy viviendo"}]}, {"text": "Y entonces, claro, t\u00fa te vas pitando.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Y entonces, claro, t\u00fa te vas pitando."}]}, {"text": "Dejas a tus amigos ah\u00ed, tu plato en la mesa, la milanesa asquerosa que te has pedido.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "tus amigos"}, {"class": "places", "text": "la mesa"}, {"class": "topics", "text": "la milanesa asquerosa"}]}, {"text": "Y te dejas el bolso, el feminismo y la dignidad y te vas pitando.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Feminismo"}, {"class": "topics", "text": "Dignidad"}]}, {"text": "Porque qui\u00e9n sabe cu\u00e1ndo te va a llamar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "qui\u00e9n"}]}, {"text": "No, ni qui\u00e9n sabe cu\u00e1ndo te va a llamar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "No"}, {"class": "people", "text": "qui\u00e9n sabe"}]}, {"text": "No te importa nada porque es como un pecado ese t\u00edo, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00edo"}, {"class": "topics", "text": "pecado"}]}, {"text": "Cualquier gesto, cualquier m\u00ednimo efecto, cualquier mirada.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Cualquier gesto"}, {"class": "topics", "text": "cualquier m\u00ednimo efecto"}, {"class": "topics", "text": "cualquier mirada"}]}, {"text": "Es como un pecado levantarte las cuatro de la ma\u00f1ana y por te finas al chich\u00f3n, \u00bfno s\u00e9?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pecado"}, {"class": "topics", "text": "levantarte"}, {"class": "dates", "text": "cuatro de la ma\u00f1ana"}, {"class": "places", "text": "chich\u00f3n"}]}, {"text": "Por te finas las cuatro de la ma\u00f1ana y por te finas la leche condensada.\n", "entities": [{"class": "time", "text": "las cuatro de la ma\u00f1ana"}, {"class": "products", "text": "la leche condensada"}]}, {"text": "O mojarse al chich\u00f3n de la leche condensada.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "mojarse"}, {"class": "topics", "text": "chich\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "leche condensada"}]}, {"text": "Mi mensaje de hoy, vamos a ver.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Mi mensaje de hoy"}]}, {"text": "Ya me tranquilizo, que me estoy loca, cari\u00f1o, es verdad.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Cari\u00f1o"}]}, {"text": "No tengas miedo de los sentimientos heterosexuals.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "sentimientos heterosexuals"}]}, {"text": "No seas efectivamente tan t\u00edpicamente heterosexual de las narices.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "No"}, {"class": "people", "text": "seas"}, {"class": "people", "text": "efectivamente"}, {"class": "people", "text": "tan"}, {"class": "people", "text": "t\u00edpicamente"}, {"class": "people", "text": "heterosexual"}, {"class": "people", "text": "de"}, {"class": "people", "text": "las"}, {"class": "people", "text": "narices"}]}, {"text": "Los sentimientos son verdad, son reales, son tangibles en realidad.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "sentimientos"}]}, {"text": "Y ya no solo el patriarcado nos est\u00e1 machacando, que nos est\u00e1 machacando, es que esta sociedad capitalista de las narices est\u00e1 privando a la gente de sentimientos y los est\u00e1 transformando en gente bruta y est\u00fapida, como fani de la isla de la estentaci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "patriarcado"}, {"class": "topics", "text": "sociedad capitalista"}, {"class": "people", "text": "Fani"}, {"class": "places", "text": "Isla de la Estentaci\u00f3n"}]}, {"text": "Es culpa del capitalismo, no est\u00e1s diciendo, claro.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "capitalismo"}]}, {"text": "Nos est\u00e1 convirtiendo el capitalismo en personas adoradoras de fetiches y de gilipollas, de cegimierdas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "capitalismo"}, {"class": "people", "text": "personas"}, {"class": "people", "text": "gilipollas"}, {"class": "people", "text": "cegimierdas"}]}, {"text": "En lugar de centrarse en la gente y en los sentimientos, insisto, \u00bfc\u00f3mo son esos fetiches?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "la gente"}, {"class": "topics", "text": "sentimientos"}, {"class": "topics", "text": "fetiches"}]}, {"text": "\u00bfC\u00f3mo son esas obsesiones tan rid\u00edculas y tan t\u00edpicas del capitalismo?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "capitalismo"}]}, {"text": "Vamos a ver, tenemos gente 38 a\u00f1os obsesionada con operaci\u00f3n triunfo, \u00bfme puedes explicar?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Operaci\u00f3n Triunfo"}, {"class": "dates", "text": "38 a\u00f1os"}]}, {"text": "O sea, hay gente de 38 a\u00f1os que se est\u00e1 comprando el disco de Otec Anta Disney, \u00bfme puedes explicar por qu\u00e9 haces eso?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Otec Anta Disney"}, {"class": "songs", "text": "disco de Otec Anta Disney"}]}, {"text": "Y la tienda con una sorpresa, efectivamente.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "tienda"}]}, {"text": "Perenle, por favor, el disco de Otec Anta Disney, sin ning\u00fan problema.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Otec Anta Disney"}, {"class": "songs", "text": "disco"}]}, {"text": "Quiereme, si\u00e9nteme y vive el amor.\n", "entities": [{"class": "songs", "text": "Quiereme"}, {"class": "songs", "text": "Si\u00e9nteme"}, {"class": "topics", "text": "amor"}]}, {"text": "Ya est\u00e1, me he quedado a gusto.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Ya est\u00e1"}, {"class": "None", "text": "me he quedado a gusto"}]}, {"text": "He dado miedo, lo he dicho como... No, no, pero es que es verdad, es verdad.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "He"}, {"class": "None", "text": "dado"}, {"class": "None", "text": "miedo"}, {"class": "None", "text": "lo"}, {"class": "None", "text": "he"}, {"class": "None", "text": "dicho"}, {"class": "None", "text": "como"}, {"class": "None", "text": "No"}, {"class": "None", "text": "no"}, {"class": "None", "text": "pero"}, {"class": "None", "text": "es"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "es"}, {"class": "None", "text": "verdad"}, {"class": "None", "text": "es"}, {"class": "None", "text": "verdad"}]}, {"text": "Adem\u00e1s, fetiches, todo, o sea, todo... Tienes raz\u00f3n, ya est\u00e1 bien de fetiches.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "fetiches"}]}, {"text": "Yo s\u00e9 que siempre hablo un poco de lo mismo porque esto es as\u00ed, pero esta locura, que estamos todos ah\u00ed infantiliz\u00e1ndonos, los unos a los otros haciendo como que todos somos ni\u00f1as cookies, que en Instagram todo el mundo con 50 a\u00f1os, como compartiendo gifs que est\u00e1is haciendo, con las orejitas de conejo, pero filtros de esos, que no, que eres mayor ya, que no, esto no... No te hagas el cookie, no te hagas la cookie, t\u00fa ya eres una se\u00f1ora, no pasa nada.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "locura"}, {"class": "topics", "text": "infantiliz\u00e1ndonos"}, {"class": "topics", "text": "ni\u00f1as cookies"}, {"class": "topics", "text": "Instagram"}, {"class": "topics", "text": "gifs"}, {"class": "topics", "text": "orejitas de conejo"}, {"class": "topics", "text": "filtros"}, {"class": "topics", "text": "cookie"}, {"class": "topics", "text": "se\u00f1ora"}]}, {"text": "Corazones, citos, gifs, toda esta movida, todas estas cosas terror\u00edficas, y mientras Box tiene, no s\u00e9 cu\u00e1ntos millones de esca\u00f1os, es lo anticookie, entonces pong\u00e1monos un poco todas las pilas, porque esto ya es directamente el infierno, la masculinidad violenta, salvaje, y encima todos, todas vivimos en la precariedad m\u00e1s acojonante.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "la masculinidad violenta, salvaje"}, {"class": "topics", "text": "la precariedad m\u00e1s acojonante"}]}, {"text": "Eso es lo que hablamos, pero \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 pasando aqu\u00ed?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Eso es lo que hablamos"}, {"class": "places", "text": "aqu\u00ed"}]}, {"text": "O sea, esta gente compartiendo gifs, tienes 40 a\u00f1os, y compartes piso, y esto no es normal, estamos normalizando esto, y esto no es normal, basta ya.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Esta gente"}, {"class": "people", "text": "Tienes 40 a\u00f1os"}, {"class": "places", "text": "Compartes piso"}]}, {"text": "La gente va a vivir con sus padres.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "La gente"}]}, {"text": "Sus padres est\u00e1n viendo otra vez el juego de tronos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Sus padres"}, {"class": "films", "text": "Juego de Tronos"}]}, {"text": "Y ve, sote con tus padres en la casa.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "la casa"}, {"class": "people", "text": "tus padres"}]}, {"text": "\u00bfY tienes esa m\u00fasica que te taladra la cabeza?\n", "entities": [{"class": "songs", "text": "m\u00fasica"}]}, {"text": "Claro, estoy... Ni no, ni no, ni no, ni no, ni no, ni no, ni no, ni no, ni no.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Claro, estoy... Ni no, ni no, ni no, ni no, ni no, ni no, ni no, ni no, ni no."}]}, {"text": "Esto lo hemos vivido, lo hemos vivido, lo hemos taladrado.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Esto"}, {"class": "topics", "text": "lo hemos vivido"}, {"class": "topics", "text": "lo hemos vivido"}, {"class": "topics", "text": "lo hemos taladrado"}]}, {"text": "Las madres ven juego de tronos, una y otra vez.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Juego de Tronos"}]}, {"text": "Las campanas de King's Landing siempre est\u00e1n all\u00ed, es muy fuerte.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "King's Landing"}]}, {"text": "En el sal\u00f3n de tu casa est\u00e1n sonando las campanas de King's Landing.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "King's Landing"}]}, {"text": "Y ahora hay art\u00edculo, bueno, hay... La noticia no s\u00e9 si la visteis ayer, de todo este rollo, de que van a descontar, las empresas van a descontar, la pausa para el caf\u00e9.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "empresas"}]}, {"text": "Y entonces ya hay art\u00edculos, que esto es a m\u00ed, o sea, eso me parece un espanto, pero... Luego hay art\u00edculos de medios de comunicaci\u00f3n diciendo, esto no est\u00e1 bien, porque hay que parar, porque cuando t\u00fa paras, produces m\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "espanto"}, {"class": "topics", "text": "parar"}, {"class": "topics", "text": "produces m\u00e1s"}]}, {"text": "Mira, perdona, yo me voy a tomar un caf\u00e9 porque doy mi trabajo, no porque quiera producir m\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "yo"}, {"class": "places", "text": "caf\u00e9"}]}, {"text": "Detesto a todo el mundo y yo quiero parar, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Todo el mundo"}, {"class": "people", "text": "Yo"}]}, {"text": "Porque me da la gana, no hag\u00e1is art\u00edculos pseudo-cient\u00edficos, pseudo-soziol\u00f3gicos, con la excusa del caf\u00e9, por el descanso de la productividad, el co-working, el co-living, el taper-sharing, taper-sharing.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pseudo-cient\u00edficos"}, {"class": "topics", "text": "pseudo-soziol\u00f3gicos"}, {"class": "topics", "text": "caf\u00e9"}, {"class": "topics", "text": "descanso de la productividad"}, {"class": "topics", "text": "co-working"}, {"class": "topics", "text": "co-living"}, {"class": "topics", "text": "taper-sharing"}]}, {"text": "\u00bfQu\u00e9 es que compartes tu taper?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "\u00bfQu\u00e9 es que compartes tu taper?"}]}, {"text": "Compartes tu taper porque eres pobre.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Compartes"}, {"class": "people", "text": "tu"}, {"class": "people", "text": "eres"}]}, {"text": "Pues esto se llama taper-sharing ahora.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "taper-sharing"}]}, {"text": "\u00bfTen\u00e9is que comer los dos del mismo taper?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "\u00bfTen\u00e9is que comer los dos del mismo taper?"}]}, {"text": "S\u00ed, te lo cuentan en los medios de comunicaci\u00f3n que no vamos a comprar.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "medios de comunicaci\u00f3n"}]}, {"text": "Todo el mundo sabe de cu\u00e1les estamos hablando.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Todo el mundo"}, {"class": "topics", "text": "cu\u00e1les estamos hablando"}]}, {"text": "Compa\u00f1eras, vamos a tratar este tema.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Compa\u00f1eras"}, {"class": "topics", "text": "tema"}]}, {"text": "Y t\u00fa te crees que lo \u00fanico que hemos conseguido aqu\u00ed y mi compa\u00f1era y yo es que venga una t\u00eda de una empresa de internet a pedirnos que demos una charla gratis sobre empoderamiento femenino.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y t\u00fa"}, {"class": "people", "text": "mi compa\u00f1era"}, {"class": "organizations", "text": "una empresa de internet"}, {"class": "topics", "text": "empowerment femenino"}]}, {"text": "Nunca nos llaman de ninguna parte.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "ninguna parte"}]}, {"text": "Pero es que esta gente nos ha visto.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Esta gente"}]}, {"text": "O sea, empoderamiento femenino.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "empoderamiento femenino"}]}, {"text": "Vamos a empoderar a tu empresa.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "tu empresa"}]}, {"text": "Nosotros como vamos a empoderar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nosotros"}, {"class": "topics", "text": "empoderar"}]}, {"text": "Si nosotros lo d\u00edamos todos, no sab\u00edamos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "nosotros"}, {"class": "topics", "text": "lo"}]}, {"text": "El resto del a\u00f1o nosotros somos anti-sistema, demasiado radicales para estar en cualquiera de estos sitios.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nosotros"}, {"class": "places", "text": "Estos sitios"}]}, {"text": "T\u00fa en tu underground, t\u00fa ah\u00ed con tus cosas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "T\u00fa"}, {"class": "places", "text": "underground"}]}, {"text": "Pero de repente llega el 8 de mes y somos mainstream.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "8 de mes"}]}, {"text": "Somos las jefazas, somos Chenoa, Maluma, M\u00f3nica Naranjo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Chenoa"}, {"class": "people", "text": "Maluma"}, {"class": "people", "text": "M\u00f3nica Naranjo"}]}, {"text": "Y bien, tremente gratis, por supuesto.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tremente gratis"}]}, {"text": "Es verdad que son los llamas el 8M.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "llamas"}, {"class": "dates", "text": "8M"}]}, {"text": "Bueno, efectivamente, Lucia, es que ya est\u00e1 bien.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Lucia"}]}, {"text": "Porque las feministas, f\u00edjate lo que te voy a decir.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Feministas"}, {"class": "topics", "text": "F\u00edjate"}]}, {"text": "Vamos por la vida un poquito, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topic", "text": "Vamos por la vida"}, {"class": "topic", "text": "poquito"}]}, {"text": "Estamos seguras de las injusticias que reivindicamos.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "injusticias"}]}, {"text": "Tenemos ese aura superior de quien no soporta la gente idiota.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "quien"}]}, {"text": "No soportamos ya la gente idiota.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Gente Idiota"}]}, {"text": "No nos cuentes jilipollezes que nos importa una mierda.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "jilipollezes"}]}, {"text": "Mira, me paso tu nuevo proyecto.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mira"}, {"class": "people", "text": "tu"}]}, {"text": "Un nuevo proyecto es una puta mierda.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Un nuevo proyecto"}, {"class": "topics", "text": "una puta mierda"}]}, {"text": "T\u00fa nos ves como estaba chica, pero bueno.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "T\u00fa"}, {"class": "places", "text": "nos"}]}, {"text": "Ya no tenemos paciencia para las caretas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "paciencia"}, {"class": "topics", "text": "caretas"}]}, {"text": "Nada de caretas, ya qu\u00edtate la careta.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Nada de caretas"}, {"class": "topics", "text": "ya qu\u00edtate la careta"}]}, {"text": "Qu\u00edtate la careta de mendrugo, te lo digo ya.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Qu\u00edtate la careta de mendrugo"}]}, {"text": "Dinos de verdad, dinos la verdad.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Dinos de verdad"}, {"class": "topics", "text": "dinos la verdad"}]}, {"text": "Dinos que no nos entiendes, que no te hacemos gracia, que prefieres abroncano por alguna extra\u00f1a raz\u00f3n, que se est\u00e1 forrando a costa de todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Dinos"}, {"class": "topics", "text": "nos entiendes"}, {"class": "topics", "text": "no te hacemos gracia"}, {"class": "topics", "text": "prefieres abroncano"}, {"class": "topics", "text": "extra\u00f1a raz\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "se est\u00e1 forrando"}, {"class": "topics", "text": "costa de todo"}]}, {"text": "Que por cierto, es un se\u00f1or, claro que s\u00ed, por decirlo, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1or"}, {"class": "topics", "text": "claro que s\u00ed"}]}, {"text": "Que se cree que es due\u00f1o de humor, de la tele.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Que"}, {"class": "people", "text": "due\u00f1o"}]}, {"text": "Tambi\u00e9n se cree que es due\u00f1o de los enchufes.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "due\u00f1o"}]}, {"text": "Y lo voy a contar ahora mismo, \u00bfpor qu\u00e9?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Y lo voy a contar ahora mismo, \u00bfpor qu\u00e9?"}]}, {"text": "Porque una vez trabajamos los dos en la SER.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "SER"}]}, {"text": "Yo coincido con el mismo programa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yo"}, {"class": "organizations", "text": "el mismo programa"}]}, {"text": "Claro, ellos son el espacio p\u00fablico.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ellos"}, {"class": "places", "text": "Espacio P\u00fablico"}]}, {"text": "Y yo ten\u00eda que enjuvar un cable.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Y yo ten\u00eda que enjuvar un cable."}]}, {"text": "Yo ten\u00eda que hacer una especie de contorsonismo, como del circo del sol, para poner el cable.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "circo del sol"}]}, {"text": "Y adem\u00e1s digo, claro, estoy en una posici\u00f3n rar\u00edsima, porque, claro, me va a dar la cara en el paquete de broncano.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Broncano"}]}, {"text": "Al final, debajo de sus piernas.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Al final"}, {"class": "None", "text": "debajo de sus piernas"}]}, {"text": "Aqu\u00ed, enchuf\u00e9 el cable y punto y se acab\u00f3, y no pasaba.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Aqu\u00ed"}, {"class": "none", "text": "enchuf\u00e9"}, {"class": "none", "text": "el"}, {"class": "none", "text": "cable"}, {"class": "none", "text": "y"}, {"class": "none", "text": "punto"}, {"class": "none", "text": "y"}, {"class": "none", "text": "se"}, {"class": "none", "text": "acab\u00f3"}, {"class": "none", "text": ","}, {"class": "none", "text": "y"}, {"class": "none", "text": "no"}, {"class": "none", "text": "pasaba"}, {"class": "none", "text": "."}]}, {"text": "Entonces, se nos apartaba, despacera suyo.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Entonces"}, {"class": "None", "text": "se"}, {"class": "None", "text": "nos"}, {"class": "None", "text": "apartaba"}, {"class": "None", "text": "despacera"}, {"class": "None", "text": "suyo"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Cari\u00f1o, era muy inc\u00f3modo dar dos pasos para que una se\u00f1ora de rodillas absoluta, entumillada y sin dignidad, enchufara un puto cable.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Cari\u00f1o"}, {"class": "places", "text": "rodillas"}, {"class": "topics", "text": "enchufara"}, {"class": "topics", "text": "cable"}]}, {"text": "No, porque \u00e9l est\u00e1 ah\u00ed en... No, \u00e9l es el rey de la comedia.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "El rey de la comedia"}]}, {"text": "No s\u00e9, por qu\u00e9 iba a hacerlo, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "No s\u00e9"}, {"class": "None", "text": "por qu\u00e9"}, {"class": "None", "text": "iba a hacerlo"}, {"class": "None", "text": "\u00bfno?"}]}, {"text": "\u00c9l es el puto rey le\u00f3n, es el rey Felipe VI, no lo s\u00e9.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "El puto rey le\u00f3n"}, {"class": "people", "text": "Felipe VI"}]}, {"text": "Bueno, \u00e9l es el due\u00f1o del enchufe y t\u00fa te tienes que joder, porque no, el enchufe de la movistad, de todo.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "El Enchufe"}, {"class": "places", "text": "Movistad"}]}, {"text": "Bueno, muy bien, es genial, bueno.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Bueno"}, {"class": "None", "text": "muy bien"}, {"class": "None", "text": "es genial"}, {"class": "None", "text": "bueno"}]}, {"text": "El due\u00f1o del enchufe y del humor.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "El due\u00f1o"}, {"class": "topics", "text": "enchufe"}, {"class": "topics", "text": "humor"}]}, {"text": "Un d\u00eda le vamos a invitar aqu\u00ed el programa, que la cuente de su vida, bueno.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "programa"}]}, {"text": "\u00bfQu\u00e9 horror vivir de verdad en esta sociedad en la que no se ha tocado vivir y saber que somos superiores moralmente, porque esto es as\u00ed?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "horror"}, {"class": "topics", "text": "sociedad"}, {"class": "topics", "text": "superiores moralmente"}]}, {"text": "Si eres feminista, eres superior.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "feminista"}]}, {"text": "Ya est\u00e1, hay un carne que te le toma.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "carne"}]}, {"text": "\u00c9l es maravillosa, lo has entendido toda la vida.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00c9l"}, {"class": "topics", "text": "maravillosa"}]}, {"text": "Pero ella es maravillosa, no importa nada, bueno.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}]}, {"text": "Bueno, total, qu\u00e9 broncano, chico, que s\u00e9 que nos ves.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "chico"}]}, {"text": "Claro, somos unas personas important\u00edsimas para ti.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Claro"}, {"class": "people", "text": "personas"}]}, {"text": "Todo lo que decimos te interesa much\u00edsimo, claro, normal.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Todo"}, {"class": "topics", "text": "lo que decimos"}, {"class": "people", "text": "te"}, {"class": "topics", "text": "interesa much\u00edsimo"}, {"class": "topics", "text": "claro"}, {"class": "topics", "text": "normal"}]}, {"text": "T\u00fa y los que son como t\u00fa, chico, ten\u00e9is una visi\u00f3n del mundo muy limitada, muy social de argunista, Luc\u00eda.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}]}, {"text": "Mira, pues ya te voy a decir, broncano es un social de argunista, de los huevos que nos ven.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Broncano"}]}, {"text": "Y esto qu\u00e9 es, bueno, vamos a ver.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Y esto qu\u00e9 es, bueno, vamos a ver."}]}, {"text": "Esto est\u00e1 basado en social de argunismo, f\u00edjate, as\u00ed, en la idea de la supervivencia del m\u00e1s apto.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "social de argunismo"}, {"class": "topics", "text": "supervivencia del m\u00e1s apto"}]}, {"text": "Te viene a decir la cosa, la movida, est\u00e1 de que si compites y eres mejor, ganas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "la cosa"}, {"class": "topics", "text": "la movida"}]}, {"text": "Optas a lo no, el que tenga m\u00e1s m\u00e9ritos ganar\u00e1.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Optas a lo no"}, {"class": "topics", "text": "el que tenga m\u00e1s m\u00e9ritos"}]}, {"text": "Entonces, cabros, broncaros un se\u00f1or, que yo estoy segura como social de argunista, que cree en la meritocracia.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1or"}, {"class": "organizations", "text": "argunista"}]}, {"text": "\u00c9l est\u00e1 ah\u00ed porque es el mejor y punto.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00c9l"}]}, {"text": "Y te voy a decir una cosa, sus amigos tipotudos, que son tambi\u00e9n nuestros amigos, que les adoramos, tambi\u00e9n, todos esos se\u00f1ores que ganan much\u00edsimo dinero con sus columnas y opinan tres veces a la semana, sobre todo lo que hay que opinar, y menos mal que est\u00e1n ah\u00ed para dictarlos el camino, y entonces ellos est\u00e1n en todas las tertulias, en todas las radios, en todas las televisiones, y jam\u00eda que t\u00fa entiendes, todos los mismos, de verdad.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "tipotudos"}, {"class": "people", "text": "se\u00f1ores"}, {"class": "people", "text": "ellos"}, {"class": "people", "text": "t\u00fa"}]}, {"text": "De todo, de todo, de todo, de todo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "De todo"}]}, {"text": "Y sus opiniones, de se\u00f1ores, de todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1ores"}]}, {"text": "Y luego, todos estos, f\u00edjate, hoy es jueves, \u00bfverdad?\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "jueves"}]}, {"text": "Hoy est\u00e1n todos en el Jos\u00e9 Alfredo.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Jos\u00e9 Alfredo"}]}, {"text": "Borracho, como una cuba que beben y se emborratan y se llamaban tanto que se pintan, luego, pollas, todos en la frente y se chupan la frente.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Borracho"}, {"class": "topics", "text": "como una cuba"}, {"class": "topics", "text": "que beben"}, {"class": "topics", "text": "y se emborratan"}, {"class": "topics", "text": "y se llamaban"}, {"class": "topics", "text": "tanto que se pintan"}, {"class": "topics", "text": "luego"}, {"class": "topics", "text": "pollas"}, {"class": "topics", "text": "todos en la frente"}, {"class": "topics", "text": "y se chupan la frente"}]}, {"text": "Hay uno que tiene m\u00e1s pollas que ninguno, uno es un poco el jefe y le chupa la frente, todo, si le saca la columna.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "ninguno"}, {"class": "people", "text": "jefe"}]}, {"text": "Hoy vamos a ir al Jos\u00e9 Alfredo, que no va a pintarnos pollas en la frente.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Jos\u00e9 Alfredo"}]}, {"text": "A nosotras... Calla, momento, Luc\u00eda.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}]}, {"text": "Nos cuesta todo un ca... No, para hablar, es una pesada.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Nos cuesta todo un ca"}, {"class": "topics", "text": "No, para hablar, es una pesada"}]}, {"text": "Bueno, a nosotros nos cuesta todo un huevo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "nosotros"}]}, {"text": "Esta se\u00f1ora, yo, nos lo hemos autogestionado todo, nos lo producimos todo, nadie nos ha llamado, porque, claro, somos radicales, bueno.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Esta se\u00f1ora"}, {"class": "people", "text": "yo"}]}, {"text": "Pero el p\u00fablico, vosotros, de verdad, nos refrend\u00e1is y llegar\u00e1 un d\u00eda en que las radicales, en todos los \u00e1mbitos, los laborales y profesionales, nos olhan a nosotras, amparadas por nuestro trabajo y por la gente, el puto sistema no tendr\u00e1 m\u00e1s remedio que convirtirnos en putas leyendas, que no es hablar tuyo a los ochenta a\u00f1os, cari\u00f1o, no para dar el oscarelondas, el otro.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "P\u00fablico"}, {"class": "people", "text": "Radicales"}, {"class": "people", "text": "Gente"}, {"class": "people", "text": "Cari\u00f1o"}, {"class": "people", "text": "Oscarelondas"}]}, {"text": "Y entonces nos dan un premio, y entonces, ya por fin, por fin, Bob Pop y Buena Fuente nos llamar\u00e1n para ir a cenar, cari\u00f1o.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Bob Pop"}, {"class": "people", "text": "Buena Fuente"}]}, {"text": "Que es nuestro premio, tal vez.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "premio"}]}, {"text": "Pero yo creo un momento que el mainstream sea nuestro, y entonces que vamos a ir a cenar con Buena Fuente y Bob Pop, pues no, cari\u00f1o, nos damos a cenar con Julia Otero, que nos llama fant\u00e1stica, como la come un pino, y con un cuti, salido ya, que ya lo quisiera a Buena Fuente, y todo, y ya est\u00e1.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Buena Fuente"}, {"class": "people", "text": "Bob Pop"}, {"class": "people", "text": "Julia Otero"}, {"class": "people", "text": "Buena Fuente"}]}, {"text": "Muy bien, me encanta esta foto.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Muy bien"}, {"class": "None", "text": "me encanta"}, {"class": "None", "text": "esta foto"}]}, {"text": "Esta es la \u00fanica foto que a m\u00ed me interesa en el mundo, ahora mismo, porque Scorsese, este se\u00f1or, se est\u00e1 durmiendo en los Oscas, y me representa much\u00edsimo, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Scorsese"}, {"class": "organizations", "text": "Oscas"}]}, {"text": "Porque Mart\u00edn Scorsese, que no gan\u00f3 nada en los Oscas, como ya sabemos, est\u00e1 ah\u00ed sentado porque le han obligado, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mart\u00edn Scorsese"}, {"class": "topics", "text": "Oscas"}]}, {"text": "Y \u00e9l, ya estas alturas de la ceremonia, \u00e9l sabe que no se va a llevar nada, no le van a reconocer absolutamente nada de lo que ha hecho, le van a castigar por haber hecho una buena peli, vale, que es muy larga, no sabe ni una t\u00eda, pero bueno, pues Mart\u00edn Scorsese tiene 100.000 a\u00f1os, y puede hacer lo que le d\u00e9 la gana, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mart\u00edn Scorsese"}, {"class": "films", "text": "una buena peli"}]}, {"text": "Entonces, Scorsese, justo antes de este momento, de caer un poquito dormido, est\u00e1 ah\u00ed pensando, \u00bft\u00fa te crees que yo he montado todo este pollo, de irme a Netflix, que no s\u00e9 ni qu\u00e9 cojones es Netflix?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Scorsese"}, {"class": "organizations", "text": "Netflix"}]}, {"text": "Que me lo ha explicado 20 veces, me ha explicado una se\u00f1ora que se llama C.E.O.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "C.E.O."}]}, {"text": "\u00bfT\u00fa te crees que yo he venido aqu\u00ed para que a m\u00ed me pongan un rapero blanco, que no me importa nada, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Rapero Blanco"}]}, {"text": "Que yo me follado al Isaminelli, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isaminelli"}]}, {"text": "Que es hija Judy Garland, que eso es fuerte, \u00bfeh?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Judy Garland"}]}, {"text": "Y yo tengo sue\u00f1o, yo me quiero ir a mi casa a comerme una milanesa con Joe Pesci.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Joe Pesci"}, {"class": "places", "text": "mi casa"}, {"class": "foods", "text": "una milanesa"}]}, {"text": "O sea, esto es lo que dice esta foto, y esto est\u00e1 muy bien, \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "O sea"}, {"class": "None", "text": "esto"}, {"class": "None", "text": "es"}, {"class": "None", "text": "lo"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "dice"}, {"class": "None", "text": "esta"}, {"class": "None", "text": "foto"}, {"class": "None", "text": "y"}, {"class": "None", "text": "esto"}, {"class": "None", "text": "est\u00e1"}, {"class": "None", "text": "muy"}, {"class": "None", "text": "bien"}, {"class": "None", "text": "\u00bfvale?"}]}, {"text": "Que es una cantante de... Tres a\u00f1os.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "cantante"}, {"class": "dates", "text": "Tres a\u00f1os"}]}, {"text": "Yo en el podcast de hoy nos metimos con la juventud, porque somos horrorosas, pero esta chica nos encanta.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "La chica"}, {"class": "topics", "text": "La juventud"}]}, {"text": "No tenemos l\u00edmite, Isabel, tenemos que parar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isabel"}]}, {"text": "Pero bueno, esta persona podr\u00eda ser la nieta de Eminem.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Eminem"}, {"class": "people", "text": "nieta"}]}, {"text": "En plan, \u00bfde qui\u00e9n es este viejo aqu\u00ed blanco?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "aqu\u00ed blanco"}, {"class": "places", "text": "viejo"}]}, {"text": "Que se est\u00e1 haciendo el negro, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "negro"}]}, {"text": "Es que Eminem se hace un poco el negro, \u00bfeh?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Eminem"}]}, {"text": "Es un poco apropiaci\u00f3n cultural y no lo de Rosal\u00eda, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Rosal\u00eda"}]}, {"text": "Y este se\u00f1or no es negro, est\u00e1 pensando Billie Eilish ah\u00ed con sus mechas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Billie Eilish"}, {"class": "songs", "text": "Sus Mechas"}]}, {"text": "Y entonces, escosese o de Eminem, Eminem o de Billie Eilish, y Billie Eilish no sabe qui\u00e9n es nadie.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Eminem"}, {"class": "people", "text": "Billie Eilish"}, {"class": "people", "text": "Nadie"}]}, {"text": "Tambi\u00e9n te digo que a qui\u00e9n se le ocurre invitar a una se\u00f1ora a Billie Eilish, a esta gala de los Oscars, que es un poco aburrer\u00edsima y largu\u00edsima, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Billie Eilish"}, {"class": "songs", "text": "Billie Eilish"}, {"class": "places", "text": "Oscars"}]}, {"text": "Claro, Billie Eilish est\u00e1 viendo el show de Eminem, que para ella es como si estuviera viendo Julio Iglesias al puma, o sea, igual sea que... No importa nada, o sea, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Billie Eilish"}, {"class": "people", "text": "Eminem"}, {"class": "people", "text": "Julio Iglesias"}]}, {"text": "O a Rafael, como... S\u00ed, pero ni siquiera... Es que se est\u00e1 distampiando.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Rafael"}]}, {"text": "...como ni t\u00f3mana, es como, \u00bfqu\u00e9 hace este t\u00edo?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00edo"}]}, {"text": "Pero claro, ella piensa, yo quiero darganme aqu\u00ed y hacer un tiktok, un tiktok de... de tiktok, de... \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tiktok"}, {"class": "topics", "text": "tiktok"}]}, {"text": "Y poner en el Twitter, ok, boomer, tiktok, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Twitter"}, {"class": "topics", "text": "Ok, Boomer"}, {"class": "topics", "text": "TikTok"}]}, {"text": "Y Julio, y esas cosas que ponen a la gente, Julio, Julio, Julio.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Julio"}]}, {"text": "Pero la gente lo dice a\u00fan eso, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "la gente"}]}, {"text": "Ella es la creadora del tiktok.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "topics", "text": "tiktok"}]}, {"text": "Vamos a pasar a la siguiente foto.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Vamos a pasar a la siguiente foto."}]}, {"text": "\u00bfSienes que coge un arma en cueves?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "\u00bfSienes que coge un arma en cueves?"}]}, {"text": "Dice, bueno, yo me voy a ir al cine y yo me voy a disparar.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "cine"}]}, {"text": "A m\u00ed ll\u00e1mame loca, pero a m\u00ed un ultraderechista con un arma me da un poco de miedo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "m\u00ed"}, {"class": "people", "text": "ultraderechista"}]}, {"text": "Igual es un... Igual es una osad\u00eda.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Igual"}]}, {"text": "Igual no es para tanto que un se\u00f1or que niega la violencia de g\u00e9nero lleve un arma.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1or"}, {"class": "topics", "text": "violencia de g\u00e9nero"}, {"class": "topics", "text": "arma"}]}, {"text": "Es que este pensamiento es fuerte.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pensamiento"}]}, {"text": "Pero bueno, cuando alguien saca un arma en p\u00fablico, nos hemos dado cuenta aqu\u00ed, Isabel y yo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isabel"}, {"class": "people", "text": "yo"}]}, {"text": "Y se deja filmar disparando con ella a un mu\u00f1eco.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mu\u00f1eco"}, {"class": "films", "text": "filmar"}]}, {"text": "O est\u00e1n guacotejas y te dice que los reptilianos nos est\u00e1n secuestrando el cerebro y nos controlan el pensamiento.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "reptilianos"}, {"class": "topics", "text": "secuestrando el cerebro"}, {"class": "topics", "text": "controlan el pensamiento"}]}, {"text": "O es el secretario de un partido facha.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "secretario"}, {"class": "organizations", "text": "partido facha"}]}, {"text": "Por mi, puede ser las dos cosas, porque eres muy polifac\u00e9tico.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Por mi"}, {"class": "people", "text": "eres"}]}, {"text": "Puedes ser las dos cosas a la vez.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Puedes ser las dos cosas a la vez."}]}, {"text": "Es que \u00e9l es muy pint\u00f3n para eso.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00e9l"}]}, {"text": "Pues el cienci\u00f3logo, pues el fascista, es un poco de todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "cienci\u00f3logo"}, {"class": "people", "text": "fascista"}]}, {"text": "Pero bueno, hablando en serio un poco.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Pero bueno, hablando en serio un poco."}]}, {"text": "Esto, esto que hemos visto es una advertencia contra los vulnerables.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "advertencia"}, {"class": "people", "text": "vulnerables"}]}, {"text": "Toda esta filmaci\u00f3n, toda esta propaganda, todo este de echado de masculinidad, t\u00f3xica y agresividad y pistolas.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Toda esta filmaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "toda esta propaganda"}, {"class": "topics", "text": "todo este de echado de masculinidad"}, {"class": "topics", "text": "t\u00f3xica y agresividad"}, {"class": "topics", "text": "pistolas"}]}, {"text": "Como dec\u00edamos antes, siempre es domingo por la tarde.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Como dec\u00edamos antes"}, {"class": "places", "text": "Siempre"}]}, {"text": "Siempre es lo peor que te podr\u00eda pasar.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "lo peor"}]}, {"text": "Entonces, y el otro d\u00eda, Isa y yo estuvimos en un programa que no me importa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isa"}, {"class": "places", "text": "programa"}]}, {"text": "Ay, contamos el programa, que fuerte.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "programa"}]}, {"text": "Bueno, pero te acuerdas que alguien nos vino, alguien vino con tecnicismos cuando pusieron estas im\u00e1genes.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "alguien"}, {"class": "topics", "text": "tecnicismos"}]}, {"text": "Dec\u00eda, bueno, es que \u00e9l tiene derecho a estar ah\u00ed, porque lo que pasa es que no ten\u00eda el permiso reglamentario.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Dec\u00eda"}, {"class": "people", "text": "\u00e9l"}]}, {"text": "O sea, ese es el problema con esto.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "O sea"}, {"class": "None", "text": "ese"}, {"class": "None", "text": "es"}, {"class": "None", "text": "el"}, {"class": "None", "text": "problema"}, {"class": "None", "text": "con"}, {"class": "None", "text": "esto"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Es que ten\u00e9is prejuicios, claro, cari\u00f1o, ten\u00e9is prejuicios.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Es que ten\u00e9is prejuicios, claro, cari\u00f1o"}, {"class": "topics", "text": "ten\u00e9is prejuicios"}]}, {"text": "No ha hecho da\u00f1o a nadie, perdona, que lleva un arma.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "nadie"}, {"class": "places", "text": "arma"}]}, {"text": "O sea, alguien que no lo est\u00e1 viendo nadie m\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "alguien"}]}, {"text": "Este va a ir a los hormigueros, la semana que viene.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Hormigueros"}, {"class": "dates", "text": "la semana que viene"}]}, {"text": "Puede Santiago Abascal a divertirse all\u00ed, a dispararle a las hormigas, a fulminarlas directamente, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Santiago Abascal"}, {"class": "places", "text": "all\u00ed"}]}, {"text": "En fin, ya est\u00e1 bien que nos marquen la agenda pol\u00edtica esta panda de generados.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "panda de generados"}, {"class": "organizations", "text": "agenda pol\u00edtica"}]}, {"text": "Bueno, por supuesto, que ya est\u00e1 bien, hija m\u00eda, porque estamos todo el d\u00eda con este tema.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "hija m\u00eda"}]}, {"text": "Bueno, pero es que hay que hablarlo.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Bueno"}, {"class": "None", "text": "pero"}, {"class": "None", "text": "es"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "hay"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "hablarlo"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Bueno, vamos a ver, Luc\u00eda, estos neohidiotas, porque son neohidiotas, nuevos idiotas, hay idiotas en la vida, pues estos son nuevos, que votan neohidiotas tambi\u00e9n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "neohidiotas"}]}, {"text": "Claro, s\u00ed, bueno, que ya sabes, claro, que estas personas solo quieren que nazcas para que te jodas, claro, porque ellos odian vivir, que ya lo hemos hecho muchas veces, han tra\u00eddo a este pa\u00eds esta visi\u00f3n maniquea, su complejidad desaparece, y su mundo se presenta como una lucha entre el bien y el mal, lo cierto y lo raro, el comunismo y lo suyo, que es una cosa que ya... Dios os dio hablo, cheno, habisbalan, llenina, llodillo, lleniferalis, donan, amorgade o yo, que est\u00e1 clar\u00edsimo todo, verdad.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Dios"}, {"class": "people", "text": "cheno"}, {"class": "people", "text": "habisbalan"}, {"class": "people", "text": "llenina"}, {"class": "people", "text": "llodillo"}, {"class": "people", "text": "lleniferalis"}, {"class": "people", "text": "donan"}, {"class": "people", "text": "amorgade"}, {"class": "people", "text": "yo"}]}, {"text": "Bueno, no, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, beso, des poems.\n", "entities": [{"class": "songs", "text": "Beso"}]}, {"text": "light light light light light light light verabol it, roja roja roja roja roja, roja roja roja roja, roja roja roja roja roja, roja roja roja roja roja.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "verabol it"}, {"class": "topics", "text": "roja roja roja roja roja"}, {"class": "topics", "text": "roja roja roja roja roja"}, {"class": "topics", "text": "roja roja roja roja roja"}]}, {"text": "an clinic, y la cual es la verdad Commissionic que son todos estos adolescentes fachas con esas caras de monstruos, porque tienen caras de monstruos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Commissionic"}]}, {"text": "Y ese aspecto f\u00edsico casi terror\u00edfico, con esas melenas horribles, esos peinados caricatul\u00e9s, porque parecen del siglo XVI, con un flequillo, pero ya aqu\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y"}, {"class": "people", "text": "ese aspecto f\u00edsico"}, {"class": "people", "text": "casi terror\u00edfico"}, {"class": "people", "text": "con esas melenas horribles"}, {"class": "people", "text": "esos peinados caricatul\u00e9s"}, {"class": "people", "text": "porque parecen del siglo XVI"}, {"class": "people", "text": "con un flequillo"}, {"class": "people", "text": "pero ya aqu\u00ed"}]}, {"text": "Una cosa, de verdad, no cambia.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Una cosa"}, {"class": "topics", "text": "de verdad"}, {"class": "topics", "text": "no cambia"}]}, {"text": "Esos semblantes p\u00e1lidos, est\u00e1n todos p\u00e1lidos.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Esos semblantes p\u00e1lidos"}, {"class": "None", "text": "est\u00e1n todos p\u00e1lidos"}]}, {"text": "Y esos ojos apagados de fachas que miras hacia adentro y ah\u00ed vac\u00edo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "fachas"}]}, {"text": "Mucho diente, mucho pelo, mucho diente.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Mucho diente"}, {"class": "topics", "text": "mucho pelo"}, {"class": "topics", "text": "mucho diente"}]}, {"text": "Si miras a su mirada, es la nada.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "su"}, {"class": "topics", "text": "mirada"}, {"class": "topics", "text": "nada"}]}, {"text": "Libertad, expresi\u00f3n, \u00bfpero qu\u00e9 me est\u00e1s contando, no?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Libertad"}, {"class": "topics", "text": "expresi\u00f3n"}]}, {"text": "Entonces, yo tengo... Esto es muy f\u00e1cil lo que estamos diciendo, pero es verdad, hay que decirlo, sin parar todo el rato, el pr\u00f3ximo de forma y tambi\u00e9n lo vamos a hacer.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "yo"}, {"class": "topics", "text": "Esto"}, {"class": "topics", "text": "lo que estamos diciendo"}, {"class": "topics", "text": "lo vamos a hacer"}]}, {"text": "Entonces, todos estos idiotas que, claro, que quieren que mascas para que te jodas, y claro, pues son probidas, pero no odian vivir y toda esta mierda, pero son imb\u00e9ciles, bueno.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "idiotas"}, {"class": "topics", "text": "mascaras"}, {"class": "topics", "text": "prohibidas"}, {"class": "topics", "text": "vivir"}, {"class": "topics", "text": "mierda"}, {"class": "people", "text": "imb\u00e9ciles"}]}, {"text": "Est\u00e1n llenos de odio, luc\u00eda, joder.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}]}, {"text": "Porque est\u00e1n llenos de envidia en realidad.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Porque est\u00e1n llenos de envidia en realidad."}]}, {"text": "Est\u00e1n llenos de envidia en realidad.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Est\u00e1n llenos de envidia en realidad."}]}, {"text": "La vez pites para que la piense bien.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "La vez"}, {"class": "topics", "text": "pites"}]}, {"text": "Est\u00e1n llenos de envidia porque nosotros somos libres y ellos querr\u00edan serlo, pero no pueden.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Est\u00e1n"}, {"class": "people", "text": "nosotros"}, {"class": "people", "text": "ellos"}]}, {"text": "Ellos tienen una t\u00eda que se llama Piluca, o sea, que est\u00e1 forrada.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}]}, {"text": "Tiene una t\u00eda, Piluca, que tiene much\u00edsimos sobrinos, \u00bfsabes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}]}, {"text": "Es virgen, pero tiene much\u00edsimos sobrinos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Es virgen"}, {"class": "people", "text": "tiene much\u00edsimos sobrinos"}]}, {"text": "Ella vive sola, est\u00e1 viuda, todo, \u00bfeh?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "people", "text": "viuda"}]}, {"text": "Y est\u00e1 forrada y vive en un pisazo de Claudio Cuyo con Ayala, \u00bfsabes lo que te digo?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Claudio Cuyo"}, {"class": "places", "text": "Ayala"}]}, {"text": "Y ella, ella que todo lo ve, les est\u00e1 fiscalizando desde el balc\u00f3n lo que dicen, lo que hacen.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "places", "text": "balc\u00f3n"}]}, {"text": "Y ella, \u00bfpuedes que les deje cero de una selanencia?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "topics", "text": "selanencia"}]}, {"text": "Piluca es una se\u00f1ora muy poritana, iba para Monja, pero dijo, bueno, qu\u00e9 cojones, me quedo aqu\u00ed en el pisazo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}, {"class": "places", "text": "Monja"}]}, {"text": "Voy a vivir bien, me voy a beber aqu\u00ed, el Brandy, voy a ver Brandy, voy a jugar el bichito y todo eso.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Brandy"}, {"class": "videogames", "text": "bichito"}]}, {"text": "Y ella nos hizo monja con la monja, que es rollo, que hab\u00eda... Y recatada... F\u00edjate, ya no s\u00e9 ni lo que... Y entonces, bajo ning\u00fan concepto, claro, Piluca va a dejar que sus sobrinos puedan juntarse o ser maricones, porque no es que cosa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}]}, {"text": "Es una se\u00f1ora que m\u00e1s que habla sin parar, porque siente muy sola.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1ora"}]}, {"text": "Es un loro internacional, una cotorra de primer orden.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Es un loro internacional"}, {"class": "places", "text": "una cotorra de primer orden"}]}, {"text": "Ella entra por la casa y te corta.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "la casa"}]}, {"text": "Pues es que la cortina que tengo de Macamego, yo digo a Gast\u00f3n y Galdaniel, all\u00ed en el depado de tu cari\u00f1o, que cambia el ordenador de ese internet, que los euros todav\u00eda... Bueno, Piluca es una se\u00f1ora mal\u00edsima y muy aburrida, muy pesada, muy pesada.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Macamego"}, {"class": "people", "text": "Gast\u00f3n"}, {"class": "people", "text": "Galdaniel"}, {"class": "people", "text": "Piluca"}]}, {"text": "Te habla de todo, de lo que come, de lo que te ha preparado.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "lo que come"}, {"class": "topics", "text": "lo que te ha preparado"}]}, {"text": "Parece un chef de estos de Trense Estrellas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Trense Estrellas"}]}, {"text": "Bueno, le he hecho poquito de la pularda con el... Da igual.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Bueno"}, {"class": "none", "text": "le"}, {"class": "none", "text": "he"}, {"class": "none", "text": "hecho"}, {"class": "none", "text": "poquito"}, {"class": "none", "text": "de"}, {"class": "none", "text": "la"}, {"class": "none", "text": "pularda"}, {"class": "none", "text": "con"}, {"class": "none", "text": "el"}, {"class": "none", "text": "..."}, {"class": "none", "text": "Da"}, {"class": "none", "text": "igual"}, {"class": "none", "text": "."}]}, {"text": "Piluca es mala, ya hemos dicho que es virgen, porque, chica, aunque, bueno, Piluca tambi\u00e9n tiene una cosa, es virgen, pero se ha masturbado m\u00e1s que Angelica, en los teatres del canal, que quer\u00eda decir que, bueno, a mi \u00e1ngel que viene me chifla, pero, vija, pero aqu\u00ed siempre, y entre el padre y la madre, el tormento, todo all\u00ed, se hace una paja, que flipa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}, {"class": "people", "text": "Angelica"}, {"class": "people", "text": "Padre"}, {"class": "people", "text": "Madre"}]}, {"text": "Piluca, bueno... Piluca tiene el co\u00f1o jam\u00ed de acero, porque est\u00e1 all\u00e1.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}, {"class": "topics", "text": "co\u00f1o jam\u00ed de acero"}]}, {"text": "Pero, Piluca, Piluca... S\u00ed, no me... Escucha, pobrecilla, es una se\u00f1ora mayor.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}, {"class": "people", "text": "Se\u00f1ora mayor"}]}, {"text": "Un poquito de respeto con Piluca, porque est\u00e1 ah\u00ed con Claudio Cuellos, con sus joyes, sus chaneles y todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}, {"class": "people", "text": "Claudio Cuellos"}]}, {"text": "Piluca se va m\u00e1s ruecos a Tangere en abril.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}, {"class": "places", "text": "Tangere"}, {"class": "dates", "text": "abril"}]}, {"text": "Piluca, de verdad, te digo, Lucia, Ligmar, que yo la conozco, es... \u00bfT\u00fa es conocido a Piluca?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}, {"class": "people", "text": "Lucia"}, {"class": "people", "text": "Ligmar"}]}, {"text": "Y a la pocha, y bueno, muy bien.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Y a la pocha, y bueno, muy bien."}]}, {"text": "Entonces, bueno, Piluca es elegant\u00edsima, y a la par, claro, Piluca tiene una mala hostia de frica, de mamarca, de alucinas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}]}, {"text": "Y entonces, efectivamente, claro, hijo de Ortega Smith, que te llamar\u00e1s, no s\u00e9, Borja o algo as\u00ed, o Bosco o todo esto, no le vas a venir a joder con modernezes y con vanguardias y con boas de pluma, pedazo de maric\u00f3n, porque no puede ser esto, Piluca.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ortega Smith"}, {"class": "people", "text": "Borja"}, {"class": "people", "text": "Bosco"}, {"class": "people", "text": "Piluca"}]}, {"text": "Es decir, con estos chorradas de esta de Ortega.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ortega"}]}, {"text": "Ortega, claro, nos envidia, porque, chica, qu\u00e9 co\u00f1azo, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ortega"}, {"class": "topics", "text": "envidia"}]}, {"text": "Primera comisi\u00f3n, confirmaci\u00f3n, boda por la iglesia, luego las capeas, lafarlo, para escondidas, porque no puedes estar all\u00ed.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Primera comisi\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "confirmaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "boda por la iglesia"}, {"class": "topics", "text": "capeas"}, {"class": "topics", "text": "lafarlo"}, {"class": "topics", "text": "escondidas"}]}, {"text": "Vas a una cosa, est\u00e1s de izquierda, y all\u00ed ya todo fenomenal.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "cosa"}]}, {"text": "Pero no de las capeas, todos escondidos.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "capeas"}]}, {"text": "Hay que guardar las apariencias ante todo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "guardar las apariencias"}]}, {"text": "Igual que los comidas en los domingos con Piluca.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}]}, {"text": "Y luego est\u00e1 el ba\u00f1o, ya va a hacer pis y dice, los polvitos aqu\u00ed no pueden ver nada.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "ba\u00f1o"}]}, {"text": "Bueno, ya a vivir, a vivir, Piluca.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}]}, {"text": "Pues esto explica muchas cosas.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Pues esto explica muchas cosas."}]}, {"text": "La existencia de Piluca explica c\u00f3mo t\u00fa dices.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}]}, {"text": "Pero yo hay una cosa que yo no acabo de tener claro.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Pero yo hay una cosa"}, {"class": "topics", "text": "que yo no acabo de tener claro"}]}, {"text": "De todas maneras, es que lo que me aterra es que claro, vemos por ah\u00ed, por los barrios, aqu\u00ed la chocapija y todo esto, vemos a un mont\u00f3n de j\u00f3venes conservadores, ultraconservadores, albergues a la marca, etc\u00e9tera.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "chocapija"}, {"class": "organizations", "text": "albergues a la marca"}]}, {"text": "Y, claro, generalmente la gente se vuelve m\u00e1s conservadora con la edad.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "la gente"}, {"class": "topics", "text": "conservadora"}, {"class": "dates", "text": "edad"}]}, {"text": "Entonces, estos pollos que tienen 25 a\u00f1os ya son as\u00ed.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "25 a\u00f1os"}]}, {"text": "O sea, es que ya no pueden progresar m\u00e1s all\u00e1.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "progresar m\u00e1s all\u00e1"}]}, {"text": "Tengo que decirte una cosa muy fuerte.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Tengo"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "decirte"}, {"class": "None", "text": "una"}, {"class": "None", "text": "cosa"}, {"class": "None", "text": "muy"}, {"class": "None", "text": "fuerte"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "El otro d\u00eda estaba yo en el giselier, que esto es improvisaci\u00f3n, te lo cuento.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Giselier"}]}, {"text": "Est\u00e1bamos en el giselier con unas amigas.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Giselier"}]}, {"text": "Que es un bar muy de... Que est\u00e1 aqu\u00ed.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "bar"}]}, {"text": "Raquel Peradez, que maja eres, hija.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Raquel Peradez"}, {"class": "people", "text": "hija"}]}, {"text": "Entonces hab\u00eda un se\u00f1or de box de atr\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1or"}, {"class": "places", "text": "box"}]}, {"text": "A lo mejor est\u00e1 bien todo esto y Piluca y todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Piluca"}]}, {"text": "Pero este se\u00f1or me da amiga de \u00e9l.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1or"}, {"class": "people", "text": "amiga"}]}, {"text": "Porque luego, f\u00edjate, esto, luego lo que lo corten.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Porque"}, {"class": "None", "text": "luego"}, {"class": "None", "text": "f\u00edjate"}, {"class": "None", "text": "esto"}, {"class": "None", "text": "luego"}, {"class": "None", "text": "lo"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "lo"}, {"class": "None", "text": "corten"}]}, {"text": "Como son hijos, son como educados y agradables.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "hijos"}]}, {"text": "Y te preguntan, de repente, \u00bfqu\u00e9 tal est\u00e1s?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Y te preguntan, de repente, \u00bfqu\u00e9 tal est\u00e1s?"}]}, {"text": "Bueno, yo recuerdo... \u00bfQu\u00e9 tal est\u00e1s?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Bueno"}, {"class": "None", "text": "yo"}, {"class": "None", "text": "recuerdo"}, {"class": "None", "text": "\u00bfQu\u00e9"}, {"class": "None", "text": "tal"}, {"class": "None", "text": "est\u00e1s"}, {"class": "None", "text": "?"}]}, {"text": "O sea, es que eso es incre\u00edble, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "O sea"}, {"class": "None", "text": "es que eso es incre\u00edble"}, {"class": "None", "text": "\u00bfno?"}]}, {"text": "Yo recuerdo una vez, una se\u00f1ora muy, muy, muy pija.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Se\u00f1ora"}]}, {"text": "Y muy elegante que dijo, \u00bfsabes lo que pasa con ser pija y elegante que yo puedo hablar con todo el mundo?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y muy elegante que dijo"}, {"class": "topics", "text": "ser pija y elegante"}]}, {"text": "Porque no ves que a ellos les da igual todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "ellos"}]}, {"text": "Ellos son adem\u00e1s estos de... Me voy a cenar que me gusta siempre como confrontar ideas y tener otros discursos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ellos"}, {"class": "topics", "text": "confrontar ideas"}, {"class": "topics", "text": "otros discursos"}]}, {"text": "Vente, que me haces mucha gracia, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Vente"}, {"class": "topics", "text": "gracia"}]}, {"text": "Cuando venga la guerrilla, mir\u00e1.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "la guerrilla"}]}, {"text": "Y entonces me ha descaladorado completamente los esquemas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "descaladorado"}]}, {"text": "Pues yo creo que ahora vamos a llamar a que venga Mar\u00eda S\u00e1nchez.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mar\u00eda S\u00e1nchez"}]}, {"text": "S\u00ed, pero \u00bfqu\u00e9 hacemos con este tema?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tema"}]}, {"text": "Porque... Esa era una buena manera.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Porque"}, {"class": "None", "text": "Esa"}, {"class": "None", "text": "era"}, {"class": "None", "text": "una"}, {"class": "None", "text": "buena"}, {"class": "None", "text": "manera"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Esa era m\u00e1s majo que seguro que broncano.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Esa"}, {"class": "people", "text": "seguro"}, {"class": "people", "text": "broncano"}]}, {"text": "Nadie te pregunta qu\u00e9 tal est\u00e1s en el mundo de la izquierda.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nadie"}, {"class": "topics", "text": "mundo de la izquierda"}]}, {"text": "Claro, a gente que te cuenta su rollo, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "gente"}]}, {"text": "Yo ya te dije que a m\u00ed Isabel S\u00e1nchez Basti\u00e1n dijo una vez que vosotros las progres no ten\u00e9is ni idea, porque con que os pasen a buscar en el coche y os lleven a casa ya est\u00e1is flipando.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isabel S\u00e1nchez Basti\u00e1n"}, {"class": "topics", "text": "progres"}]}, {"text": "Esa es a Isabel S\u00e1nchez Basti\u00e1n dando m\u00e1s elecciones de c\u00f3mo ligar en la vida.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isabel S\u00e1nchez Basti\u00e1n"}]}, {"text": "Escucha, es que esa es... Espera un momento, porque... Porque ellos est\u00e1n felices, \u00bfverdad?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ellos"}]}, {"text": "Y nosotros estamos todo el d\u00eda amargadas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nosotros"}]}, {"text": "Estamos todo el d\u00eda critic\u00e1ndolo todo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Estamos todo el d\u00eda critic\u00e1ndolo todo"}]}, {"text": "Si piensan distinta a nosotros nos enfalamos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "nosotros"}]}, {"text": "Ellos est\u00e1n contentos, felices.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ellos"}]}, {"text": "Claro, es que igual nos estamos haciendo todo fatal, Lucia.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Lucia"}]}, {"text": "Pues nada, no nos queda nada, porque, bueno, pues hija, borja ya... Pues no s\u00e9, no s\u00e9.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Borja"}]}, {"text": "Venga, Isabel, vamos a centrarnos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Isabel"}]}, {"text": "Es que este tema, oye, he estado pensando.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tema"}]}, {"text": "\u00bfCu\u00e1ndo es la \u00faltima vez que alguien nos ha preguntado qu\u00e9 tal est\u00e1s, no?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "alguien"}]}, {"text": "Bueno, vamos a ver, la que no es nazi, no es nazi.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "nazi"}]}, {"text": "Es muy lista, no es nada maniquea.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Es"}]}, {"text": "Es una t\u00eda que habla y sabe de lo rural.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00eda"}]}, {"text": "Y yo qu\u00e9 suerte, no es Sergio del Molino.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Sergio del Molino"}]}, {"text": "Y no es broma, es Tach\u00e1n, Tach\u00e1n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Tach\u00e1n"}, {"class": "songs", "text": "Tach\u00e1n"}]}, {"text": "Ay, pues encantada, est\u00e1s como vosotras.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ay"}, {"class": "people", "text": "vosotras"}]}, {"text": "Oye, Mar\u00eda, una cosa, o sea, me dieron much\u00edsimas gracias.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mar\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "gracias"}]}, {"text": "\u00bfTe ha pasado conocer de repente alguien de ultraderecha y de repente te ha ca\u00eddo bien?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "alguien de ultraderecha"}]}, {"text": "Ostras, es que... Es una plaga.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Ostras"}, {"class": "none", "text": "es que"}, {"class": "none", "text": "Es una plaga"}]}, {"text": "Al final, esto es un poco... Ultradirchistas an\u00f3nimos, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Ultradirchistas an\u00f3nimos"}]}, {"text": "Voy a introducir un poco a Mar\u00eda, pues t\u00fa sabes qui\u00e9n es, pero yo lo voy a hacer igual.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mar\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "introducir"}]}, {"text": "Hija Ineta de Veterinarios, una de las operaciones vinculadas desde hace a\u00f1os a la tierra y a los animales.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ineta"}, {"class": "organizations", "text": "Veterinarios"}]}, {"text": "Mar\u00eda es la primera mujer en su familia en dedicarse a un oficio desempe\u00f1ado tradicionalmente por hombres.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mar\u00eda"}]}, {"text": "Su d\u00eda a d\u00eda como veterinaria de campo pasa por recorrer Espa\u00f1a en una furgoneta, esquivar las miradas en un entorno predominantemente masculino, como es el mundo rural.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Su"}, {"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "topics", "text": "mundo rural"}]}, {"text": "Ella es autora de dos libros maravillosos, cuaderno de campo y tierra de mujeres.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Cuaderno de campo"}, {"class": "books", "text": "Tierra de mujeres"}]}, {"text": "Y, claro, justamente el otro d\u00eda t\u00fa publicabas que hace un a\u00f1o que sacaste tierra de mujeres.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Tierra de Mujeres"}]}, {"text": "Quer\u00edamos preguntarte qu\u00e9 ha significado para ti el \u00e9xito del libro, que realmente ha sido un bombazo y si te lo pod\u00edas imaginar, \u00bfc\u00f3mo ha sido este a\u00f1o un poco para ti?\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro"}, {"class": "people", "text": "ti"}]}, {"text": "Pues ha sido... de verdad que no me lo creo, porque ya con cuaderno de campo me pasaba, que el libro sali\u00f3 en un momento que la poes\u00eda que yo escrib\u00eda no estaba de moda.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Cuaderno de campo"}, {"class": "books", "text": "Libro"}]}, {"text": "Estaba de moda escribir de las l\u00eddes, de drogas, de seso, de sangre y publicar cu\u00e1nto m\u00e1s joven mejor.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "l\u00eddes"}, {"class": "topics", "text": "drogas"}, {"class": "topics", "text": "seso"}, {"class": "topics", "text": "sangre"}]}, {"text": "Entonces yo saco cuaderno de campo cumpliendo 28 y hablo del campo de mi abuela, de la tierra.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "28"}, {"class": "places", "text": "campo de mi abuela"}, {"class": "topics", "text": "la tierra"}]}, {"text": "Y tierra de mujeres, pues claro, cuaderno de campo ha sido el que me ha tra\u00eddo tierra de mujeres.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Cuaderno de campo"}, {"class": "topics", "text": "Tierra de mujeres"}]}, {"text": "Y a m\u00ed lo que me ha dado bonito y lo mejor que me ha tra\u00eddo el libro ha sido en las presentaciones que han venido mujeres y hombres tambi\u00e9n, pero sobre todo las mujeres, lo que me ha emocionado, de sitios y pueblos totalmente diferentes al m\u00edo y de todas las edades que han dicho, joder, es que este libro lo podr\u00eda haber escrito yo.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro"}, {"class": "people", "text": "mujeres"}, {"class": "people", "text": "hombres"}, {"class": "places", "text": "sitios"}, {"class": "places", "text": "pueblos"}, {"class": "people", "text": "yo"}]}, {"text": "Es que para m\u00ed eso es sentirte reconocida por fin y cambiar el relato.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "sentirte reconocida"}, {"class": "topics", "text": "cambiar el relato"}]}, {"text": "Entonces para m\u00ed eso ha sido lo mejor.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Entonces para m\u00ed eso ha sido lo mejor."}]}, {"text": "O sea que un poco t\u00fa eres la precursora de que esas se\u00f1oras se se enteran representadas por fin hablando de su oficio y de lo que... S\u00ed, porque a m\u00ed me daba mucha rabia en mi d\u00eda a d\u00eda trabajando en el campo y tambi\u00e9n, porque claro, mi familia paterna es los que son veterinarios, pero mi familia materna es muy humilde, o sea, mi abuelo trabajaba en Suiza, en la construcci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "S\u00ed"}, {"class": "people", "text": "mi familia paterna"}, {"class": "people", "text": "mi familia materna"}, {"class": "people", "text": "mi abuelo"}, {"class": "places", "text": "Suiza"}]}, {"text": "Mi madre con 14 a\u00f1os que nac\u00ed en el 60, que siempre lo digo, que mi madre naci\u00f3 en los a\u00f1os 30 o 40, la quitan del cole para coger acituna, o sea, su hermano en cambio puede estudiar, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mi madre"}, {"class": "dates", "text": "14 a\u00f1os"}, {"class": "dates", "text": "60"}, {"class": "dates", "text": "30 o 40"}]}, {"text": "Y claro, es que mi madre no se ve\u00eda representada en ning\u00fan libro y mi d\u00eda a d\u00eda no casaba y a m\u00ed me daba mucha rabia estos art\u00edculos de los grandes medios siempre ridiculiz\u00e1ndonos o somos la caba\u00f1a de Walden s\u00faper idealiz\u00e1ndonos, esa idea busc\u00f3lica del campo o somos los santos inocentes, muertos de hambre, analfabetos, catetos, paletos y yo estaba art\u00edsima de eso porque no somos para nada eso.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mi madre"}, {"class": "books", "text": "ning\u00fan libro"}, {"class": "topics", "text": "art\u00edculos de los grandes medios"}, {"class": "places", "text": "Walden"}, {"class": "topics", "text": "santos inocentes"}, {"class": "topics", "text": "muertos de hambre"}, {"class": "topics", "text": "analfabetos"}, {"class": "topics", "text": "catetos"}, {"class": "topics", "text": "paletos"}]}, {"text": "No me gusta decir medio rural, me gusta hablar en plural, medio rural somos diversos, igual que no hay un solo tipo de mujer rural, hay much\u00edsimos tipos, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "medio rural"}, {"class": "topics", "text": "plural"}, {"class": "topics", "text": "mujer rural"}]}, {"text": "Y ya estaba cansada de que siempre vinieran los se\u00f1ores de Madrid, de Barcelona, Compacta, a escribir el puto retrato de fin de semana de nosotros a cazar, pasear y a re\u00edrse de nosotros pues ya estaba el co\u00f1o.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Madrid"}, {"class": "organizations", "text": "Barcelona"}, {"class": "organizations", "text": "Compacta"}]}, {"text": "Pues mira precisamente no solo ha sido la precursora y la primera en hablar de esto, sino que t\u00fa como bien has dicho ofrece una visi\u00f3n de la vida en el campo realista, completamente realista y alejada de las postares buc\u00f3licas dadas un poco, pues eso, desde las grandes ciudades, sobre todo desde Madrid.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pues mira precisamente"}, {"class": "topics", "text": "esto"}, {"class": "places", "text": "Madrid"}]}, {"text": "Entonces t\u00fa dijiste en una entrevista que los pol\u00edticos van a hacerse fotos al campo que hoy te quer\u00eda preguntar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "topics", "text": "pol\u00edticos"}, {"class": "places", "text": "campo"}]}, {"text": "\u00bfA ti qu\u00e9 te parece este retiro que hemos visto al principio con esta pantomima que hija m\u00eda?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "hija m\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "retiro"}]}, {"text": "Cuando salen con el cordelito el casado montan un carrito cegando con las mulas y luego claro yo he pasado mucha hora ahora es muy temprana orde\u00f1ando con los cabreros y con las pastoras y luego hablas de pol\u00edtica con ellos y dicen, es que a nosotros luego vienen a hacerse las fotos no le importamos una mierda.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "cabreros"}, {"class": "people", "text": "pastoras"}]}, {"text": "Y ves ese abandono y esa despreocupaci\u00f3n y te da much\u00edsima rabia.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "abandono"}, {"class": "topics", "text": "despreocupaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "rabia"}]}, {"text": "\u00bfY t\u00fa qu\u00e9 es porque falta de redito electoral que ellos dicen, bueno, realmente para los votos o es que realmente hay un desinter\u00e9s y punto?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "redito electoral"}, {"class": "organizations", "text": "ellos"}]}, {"text": "Hay una mezcla brutal, un desconocimiento brutal es que vivimos en un pa\u00eds supercentralista Madrid manda pero, insisto, en Madrid no se produce nada de lo que com\u00e9is ni de lo que os vest\u00ed somos los m\u00e1rgenes los que os alimentamos y desde que os levant\u00e1is y os prepar\u00e1is un caf\u00e9 hasta que os acost\u00e1is y eso es as\u00ed.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Madrid"}, {"class": "topics", "text": "supercentralista"}, {"class": "topics", "text": "m\u00e1rgenes"}]}, {"text": "O sea que en San Sebasti\u00e1n de los Reyes no hay como huertas as\u00ed como encubiertas de repente pero en serio no lo s\u00e9 no, est\u00e1 bien soy asquerosa, claro, una misera perd\u00f3n Oye Mar\u00eda, y t\u00fa narras muy bien la triple opresi\u00f3n de ser mujer feminista y de entornos rurales como dices t\u00fa la cuesti\u00f3n esta que siempre se pregunta y que t\u00fa estabas comentando ahora de los estereotipos de lo que es lo rural lo cateto, t\u00fa crees que es m\u00e1s machista los mundos rurales o que tambi\u00e9n es otro estereotipo trae imagen que buena\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mar\u00eda"}, {"class": "places", "text": "San Sebasti\u00e1n de los Reyes"}]}, {"text": "pregunta mira, es un estereotipo brutal y os veaba un ejemplo aparte de ese, a m\u00ed uno que me revienta que todos sab\u00e9is lo que son las urdes que parec\u00eda que en Espa\u00f1a la gente del pueblo estaba muerto de hambre Ana Fabeto bueno, yo no s\u00e9 si hab\u00e9is conocido Madreo Barcelona, los barrios de periferia de Poguerra porque eran las urdes tambi\u00e9n pero claro, lo asociamos al campo yo es verdad que yo trabajo en el campo porque yo soy la veterinaria que va a trabajar a sus casas no soy la pastora no soy la temporera,\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ana Fabeto"}, {"class": "places", "text": "Madreo Barcelona"}, {"class": "places", "text": "Poguerra"}]}, {"text": "no soy la migrante que ser\u00eda cuarta exclusi\u00f3n claro pero si es verdad que a m\u00ed me respetan much\u00edsimo los hombres en el campo y ya ves t\u00fa que he trabajado con 95 canader\u00edas granjas diferentes por todo el territorio y a lo mejor ten\u00eda un problema una vez y de alguien muy joven adem\u00e1s en los comentarios de vamos a verme bajarme la furgoneta que me pregunt\u00f3 por mi compa\u00f1ero muy sutilmente yo le dije mira, yo trabajo y luego si quieres llamamos a Juan Carlos, que entende a ti la gana pero yo voy a trabajar pero\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Juan Carlos"}, {"class": "places", "text": "95 canader\u00edas granjas"}, {"class": "topics", "text": "exclusi\u00f3n"}]}, {"text": "es muy fuerte que nos creemos que la cultura y la gente que sabe los intelectuales est\u00e1n en las grandes ciudades la primera vez que yo vine a Madrid a leer poemas de cuaderno de campo sab\u00e9is cu\u00e1l fue el primer comentario que me dijeron que qu\u00e9 graciosa era que no me ve m\u00e1s con mi acento dios ay como quieres que los lea pero y eso qu\u00e9 a\u00f1o esto fue 2016 perfectamente que fuerte y otra cosa que me pas\u00f3 el a\u00f1o pasado que adem\u00e1s siempre lo cuento porque yo digo donde fue tal en el biblioteca breve que fue una\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Madrid"}, {"class": "dates", "text": "2016"}, {"class": "places", "text": "Biblioteca Breve"}]}, {"text": "semana antes de que sal\u00eda a Tierra Mujeres claro yo ah\u00ed iba en plan corderillas donde me estoy viendo no claro y todo est\u00e1 Mar\u00eda S\u00e1nchez, era m\u00e1s cotita y claro la gente del campo tambi\u00e9n nos vestimos y nos gusta pintarnos los labios usamos wasa y leemos tambi\u00e9n us\u00e1mosle qu\u00e9 barbaridad y me presentaba un editor canadiense que por lo que se era la bomba este editor no s\u00e9 cu\u00e1nto comentario nada m\u00e1s verme qu\u00e9 bien vistas para ser veterinario de campo y de pueblo si es un horror es un horror y a m\u00ed nunca\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Tierra Mujeres"}, {"class": "people", "text": "Mar\u00eda S\u00e1nchez"}, {"class": "organizations", "text": "editor canadiense"}, {"class": "topics", "text": "veterinario de campo y de pueblo"}]}, {"text": "trabajando en el campo me han cuestionado si he publicado en un sitio por ser pareja de o enrollarme o follarme a alguien por pintarme los labios por la ropa que llevo eso es s\u00faper fuerte o sea yo en el blog de poes\u00eda que ten\u00eda era brutal los comentarios que ten\u00eda pues apelando a mi f\u00edsico bueno el mundo editorial es incre\u00edblemente machista es una barbaridad clasista machista machista machista paternalista o sea lo tiene todo oye y al triunfar tant\u00edsimo como has tronjado con tu libro te has encontrado este\n", "entities": [{"class": "people", "text": "alguien"}, {"class": "places", "text": "el campo"}, {"class": "topics", "text": "el mundo editorial"}, {"class": "books", "text": "tu libro"}, {"class": "topics", "text": "machista"}, {"class": "topics", "text": "clasista"}, {"class": "topics", "text": "paternalista"}]}, {"text": "paternalismo por parte del mundo editorial en plan con las presentaciones del libro en mesa el a\u00f1o pasado en la feria del libro de Valladolid gracias youtube por existir porque estas cosas se graban porque a m\u00ed lo que me flipa de estos se\u00f1ores machistas y clasistas paternalistas es que tienen toda la impunidad del mundo me invitaron a una mesa redonda que se llamaba la vuelta al campo la ten\u00e9is en youtube y estaba Ferm\u00edn Herrero un poeta al que yo admiraba hasta que lo conoc\u00ed un escritor y el moderador no\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Valladolid"}, {"class": "topics", "text": "paternalismo"}, {"class": "organizations", "text": "mundo editorial"}, {"class": "topics", "text": "machistas"}, {"class": "topics", "text": "clasistas paternalistas"}, {"class": "topics", "text": "la vuelta al campo"}, {"class": "people", "text": "Ferm\u00edn Herrero"}, {"class": "people", "text": "un poeta"}, {"class": "people", "text": "un escritor"}, {"class": "people", "text": "el moderador"}]}, {"text": "conozca ya los escritores porque son esas fachas y se\u00f1ores yo esas mi escritor que me gusta y si vives por favor no conocerlo nunca porque se te cae el mito y no le\u00e1is sus columnas por supuesto y fue brutal porque toda la mesa fue una ataque hacia m\u00ed porque era mujer, porque era joven y porque hab\u00eda estado firmando m\u00e1s libros que \u00e9l en la feria antes y la impunidad con lo que lo hizo fue brutal nadie dijo nada y bueno me dec\u00eda que es que nosotros ten\u00edamos m\u00e1s \u00e9xito publicando poes\u00eda y nosotros ten\u00edamos\n", "entities": [{"class": "people", "text": "escritores"}, {"class": "people", "text": "mi escritor"}, {"class": "people", "text": "\u00e9l"}, {"class": "people", "text": "m\u00ed"}, {"class": "people", "text": "nosotros"}, {"class": "books", "text": "libros"}, {"class": "topics", "text": "poes\u00eda"}]}, {"text": "mujeres est\u00e1bamos ganando todos los premios o la wikipedia en ese momento claro te qued\u00e1s en shock porque te est\u00e1n es s\u00faper violento y te est\u00e1n atacando pero luego en el tren dec\u00eda ostia, \u00bfpodr\u00eda haber sacado el m\u00f3vil?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mujeres"}, {"class": "organizations", "text": "wikipedia"}, {"class": "topics", "text": "premios"}, {"class": "topics", "text": "shock"}, {"class": "topics", "text": "atacando"}, {"class": "topics", "text": "tren"}, {"class": "topics", "text": "m\u00f3vil"}]}, {"text": "le hab\u00eda dicho o la wikipedia y hay un momento que llego un facebook si pon\u00e9is en twitter mariamercromina facebook para m\u00ed fue muy violento pues me fui corriendo la mesa porque de hecho este hombre luego vino a zarandearme del brazo y a decirme que estaba muy equivocada por supuesto y al d\u00eda siguiente como esto se graba y est\u00e1 en internet y todo el mundo lo ve y lo comenta y me llama todo el mundo que es que no hab\u00eda sido consciente de lo que hab\u00eda pasado all\u00ed y digo joder macho pues estaba en la mesa no\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mariamercromina"}, {"class": "organizations", "text": "Facebook"}, {"class": "organizations", "text": "Twitter"}]}, {"text": "hay m\u00e1s, para lo para lo incluso el editor de uno de los componentes de la mesa me dijo t\u00eda pues a m\u00ed me adoli\u00f3 que mi escritor porque era una barbaridad yo lo estaba viendo en directo y digo es que esto es una barbaridad, \u00bfc\u00f3mo le est\u00e1n haciendo esto a esta escritora?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "editor"}, {"class": "people", "text": "escritor"}, {"class": "people", "text": "escritora"}]}, {"text": "que desastre, hablando precisamente del mundo editorial y de tu trabajo me da la sensaci\u00f3n de que antes no se hablaba del campo o de lo rural de la misma manera o no se hablaba tanto ahora t\u00fa lo habr\u00e1s vivido porque te han hecho millones de reportajes sobre el boom precisamente de la literatura de lo rural tu obra de Santiago Lorenzo tambi\u00e9n que se ha hablado mucho que quiz\u00e1s es una novela de Santiago Lorenzo que justo ahora ha encontrado su p\u00fablico y que quiz\u00e1s hace un tiempo no hubiera sido lo mismo y t\u00fa\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Santiago Lorenzo"}, {"class": "books", "text": "Santiago Lorenzo"}]}, {"text": "crees has tra\u00eddo un proyecto precioso que es Armacia que es sobre el vocabulario de la recuperaci\u00f3n del vocabulario, es un proyecto que est\u00e1 haciendo Mar\u00eda que es luego si es algo que nos cuelga para crear un tipo de subgrupo en el mundo de la literatura una necesidad tambi\u00e9n de abordar la debacle ecol\u00f3gica que vosotros t\u00fa especialmente comentas y que es algo que pasar\u00e1 \u00bfc\u00f3mo lo ves t\u00fa?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mar\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "vocabulario de la recuperaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "debacle ecol\u00f3gica"}, {"class": "books", "text": "Armacia"}]}, {"text": "yo veo un poco de todo yo s\u00ed siempre digo que es que aqu\u00ed parece que ha tenido un se\u00f1or escribi\u00f3 un libro para ver que existimos nosotros pero \u00e9l existe y lleva 30 a\u00f1os existiendo y peleando por la despoblaci\u00f3n y much\u00edsimas asociaciones y personas \u00bfqu\u00e9 pasa Insisto?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1or"}, {"class": "books", "text": "libro"}, {"class": "organizations", "text": "asociaciones"}, {"class": "people", "text": "personas"}]}, {"text": "\u00bfqui\u00e9n tiene el altavoz y qui\u00e9n ocupa los espacios?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "qui\u00e9n"}, {"class": "people", "text": "qui\u00e9n"}]}, {"text": "\u00bfqui\u00e9nes son los que siempre han ocupado y han copado los altavozes?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "los que siempre han ocupado y han copado los altavozes"}]}, {"text": "y es por supuesto que una moda ahora y tiene sus cosas buenas y sus cosas malas pero a m\u00ed me gusta pensar y es lo que veo que por fin la gente del campo las mujeres y los hombres est\u00e1n hablando por ellos mismos y hay que aprovechar eso no es la primera vez que pasa cuando Julio Yamazar sac\u00f3 la lluvia amarilla pues fue un boom porque ya en ese libro como 28 a\u00f1os que lo sac\u00f3 ya hablaba de la despoblaci\u00f3n y de los pueblos que se mueren solos pero claro est\u00e1 ah\u00ed tambi\u00e9n tenemos el cambio clim\u00e1tico nos\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Julio Yamazar"}, {"class": "books", "text": "Lluvia Amarilla"}]}, {"text": "preocupamos por la mierda cuando vivimos vosotros hablabais de consumir cuerpo yo cuando vengo a Madrid osea me aterra cuando veo globo es como por cojones tengo que querer esto ahora y quererlo ya estos sistemas que nos meten a mi me parece un drama ver amigos m\u00edos con 40 a\u00f1os compartiendo pisos es como la eterna infantilizaci\u00f3n absoluta hacia entonces claro a lo mejor nos estamos dando cuenta que nuestros padres vivieron mejor que nosotros y ellos nos depositaron unas expectativas de va a estudiar lo que\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Madrid"}, {"class": "topics", "text": "la mierda"}, {"class": "topics", "text": "consumir cuerpo"}, {"class": "topics", "text": "globo"}, {"class": "topics", "text": "sistemas"}, {"class": "topics", "text": "drama"}, {"class": "topics", "text": "eterna infantilizaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "expectativas"}]}, {"text": "ellos no pudieron va a tener muy buen trabajo va a tener muy buen sueldo y nos estamos yo digo que somos la generaci\u00f3n del crack del crack de romper y claro a lo mejor hay una mezcla tambi\u00e9n de lo que nos hemos vivido yo si he tenido la suerte de vivirlo y detenerlo pero a lo mejor buscamos otra vida y ayer el otro d\u00eda quedaba con Adri\u00e1n Almaz\u00e1n que de hecho ya ha sacado un articulo muy bueno en el diario sobre el tema del campo y de que no debemos industrializarlo m\u00e1s y lo hablaba con \u00e9l porque yo trabajo\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Adri\u00e1n Almaz\u00e1n"}]}, {"text": "con animales que est\u00e1n en peligro de extinci\u00f3n y \u00e9l me dec\u00eda a lo mejor vamos a perder esos animales y quien nos dice que en 20 a\u00f1os nos usa tractores por el tema del cambio clim\u00e1tico el decrecimiento y vamos a tener que volver a usar a arar como araba nuestro abuelo y ese conocimiento como lo hemos despreciado porque ser de pueblo era ser inferior eran los que no ten\u00edan ni puta idea eran un alfabeto mujeres siempre en los pueblos las manos como esperando ella no ten\u00eda nada que decir incluso con su lengua y\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "cambio clim\u00e1tico"}, {"class": "topics", "text": "decrecimiento"}, {"class": "topics", "text": "alfabeto"}, {"class": "topics", "text": "lengua"}]}, {"text": "su acento pues a lo mejor si que tienen muchos que ense\u00f1arnos que yo a lo mejor a mi me sueltan en el monte y yo bueno pues un poquito pero yo no se como mi abuela esa cocina de resistencia que llevaba un huerto ya sola que com\u00edan todos porque mi familia y mi madre siempre lo dec\u00eda \u00e9ramos muy pobres pero nunca pas\u00e1bamos hambre bueno a lo mejor yo no soy capaz de aviarme como se aviaba ella y de realmente cuando la cat\u00e1strofe clim\u00e1tica que va a venir la capacidad de sobrevivir o sea es que ya se est\u00e1\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mi abuela"}, {"class": "people", "text": "mi familia"}, {"class": "people", "text": "mi madre"}, {"class": "topics", "text": "cat\u00e1strofe clim\u00e1tica"}]}, {"text": "hablando de poder orientarte yo es que estoy alucinada no, poder orientarte de noche cuando no haya m\u00f3viles poder comer poder sobrevivir tiene mucho que ver con con todo lo que t\u00fa est\u00e1s haciendo preg\u00fantate antes has hablado de un se\u00f1or que hablaba de esto muy fuerte entonces claro, esperate donde estoy a ver, Espa\u00f1a vac\u00eda o Espa\u00f1a vaciada \u00bfcu\u00e1l es la intenci\u00f3n de las palabras aqu\u00ed?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "poder orientarte"}, {"class": "topics", "text": "sobrevivir"}, {"class": "people", "text": "un se\u00f1or"}, {"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "vale, pues para m\u00ed el lenguaje es algo pol\u00edtico y yo escribiendo soy yo creo que desde que voy al supermercado y el hijo que le he hecho el carro de la compra ya estoy haciendo pol\u00edtica, estoy votando o sea, esa gente que dice no, los pol\u00edticos se separan, no o sea, yo desde que me siento escribida ya estoy... estamos contigo totalmente y yo saco vaciada de la rabia porque co\u00f1o, vac\u00eda no o sea, toda mi familia materna que se tuvo que ir con 18 a\u00f1os a trabajar la sea, a limpiar todos los pisos de mierda de\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "lenguaje"}, {"class": "topics", "text": "pol\u00edtica"}, {"class": "places", "text": "supermercado"}, {"class": "topics", "text": "votando"}, {"class": "topics", "text": "pol\u00edticos"}, {"class": "topics", "text": "escribida"}, {"class": "topics", "text": "rabia"}, {"class": "topics", "text": "limpiar"}, {"class": "places", "text": "pisos"}]}, {"text": "Barcelona como dec\u00eda mi tita Carmen en Barcelona, se tuvieron que ir a la fuerza de su pueblo todos esos pueblos que se quedaron bajo las aguas por los pantanos toda esa toda esa apropiaci\u00f3n de los montes comunales de nuestro pa\u00eds por las pol\u00edticas forestales franquistas eso no es vac\u00eda porque vac\u00eda implica que la gente se fue no, porque se fueron porque no obligaron a irnos entonces yo reivindico vaciada por eso claro ahora a mi sinceramente me digo al que se diga vac\u00eda, vaciada porque esa no es mi\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Barcelona"}, {"class": "people", "text": "Carmen"}, {"class": "topics", "text": "pantanos"}, {"class": "topics", "text": "apropiaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "montes comunales"}, {"class": "topics", "text": "pol\u00edticas forestales franquistas"}, {"class": "topics", "text": "vaciada"}]}, {"text": "inquietud o sea, no estamos usando mis t\u00e9rminos, no, es que me la apela yo lo que quiero es que se hable de verdad de los problemas que tenemos en el campo y de todo lo que estamos dejando morir de las ciudades que tenemos y que nos escuchen, que tenemos pocos que no necesitamos que venga ning\u00fan columnista de extremo centro a contar nuestra historia que sabemos escribir, sabemos hablar claro ella ha dado en la clave de extremo centro cari\u00f1o bueno, la hemos hablado mucho bueno, bueno hemos hablado desde los\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "inquietud"}, {"class": "topics", "text": "problemas"}, {"class": "places", "text": "campo"}, {"class": "places", "text": "ciudades"}, {"class": "topics", "text": "columnista"}, {"class": "topics", "text": "extremo centro"}, {"class": "topics", "text": "historia"}, {"class": "topics", "text": "escribir"}, {"class": "topics", "text": "hablar claro"}, {"class": "topics", "text": "clave"}, {"class": "topics", "text": "extremo centro"}, {"class": "topics", "text": "cari\u00f1o"}, {"class": "topics", "text": "hablar"}]}, {"text": "feminismos y he comentado una cosa muy interesante precisamente es que se les est\u00e1 exigiendo las mujeres del campo que sean tan reivindicativas como cualquier otra y de otros entornos, cuando ellas tienen en realidad muy complejas, ahora que adem\u00e1s se acerca el 8 de marzo y dices siempre que no se parte el mismo sustrato que hay que entender que los entornos rurales pues ah\u00ed tambi\u00e9n, que no son las mismas condiciones que hemos dicho literalmente, el cura, el polic\u00eda los vecinos saben lo que haces exigirle\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "feminismos"}, {"class": "dates", "text": "8 de marzo"}]}, {"text": "eso a alguien desde que lugar totalmente, hay que pensar los lugares, las mochilas que llevamos a cuesta es como cuando yo ten\u00eda 16 a\u00f1os me enfadaba much\u00edsimo con mi madre porque mi madre le dec\u00eda todo el d\u00eda en la cocina todo el d\u00eda y me enfadaba much\u00edsimo yo nunca le pregunt\u00e9 a mi madre que quer\u00eda estudiar cuando la quitaron para coger la cituna con 14 a\u00f1os donde de peque\u00f1as es la perfecta ama de casa yo que le voy a echar un cara a mi madre con toda esa mochila que llevas yo tendr\u00e9 que entenderla y tener\n", "entities": [{"class": "places", "text": "lugar"}, {"class": "dates", "text": "16 a\u00f1os"}, {"class": "dates", "text": "14 a\u00f1os"}, {"class": "topics", "text": "cituna"}, {"class": "topics", "text": "ama de casa"}, {"class": "topics", "text": "mochila"}]}, {"text": "puentes y ah\u00ed es como crecemos las doy, aprendemos la una de la otra y yo de hecho a m\u00ed yo, la primera reacci\u00f3n que tuve hace dos a\u00f1os que lo pas\u00e9 en C\u00f3rdoba al 8M y sal\u00ed fue como que guay, pero a ver ve\u00eda las fotos de los pueblos en mi pueblo que hablaba con mi prima y dec\u00eda joder, t\u00edo que rabia y al d\u00eda siguiente digo t\u00eda que injusta eres Mar\u00eda porque es que yo en cualquier ciudad yo pensaba a las chicas j\u00f3venes como yo me ve\u00eda en casa con 16 a\u00f1os digo pues mira pues tu padre si es un machista y un facha\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mar\u00eda"}, {"class": "places", "text": "C\u00f3rdoba"}, {"class": "places", "text": "pueblos"}, {"class": "topics", "text": "8M"}]}, {"text": "t\u00fa no tienes culpa t\u00fa le puedes decir a tu padre que te vas a la biblioteca estudiado que te vas al cine con tu amiga y t\u00fa te puedes ir a la manifestaci\u00f3n con una pancarta y liarla en Madrid que tu padre se tiene que alinear los planetas para que tu padre sepa que va a una manifestaci\u00f3n puesto a lo en un pueblo donde te conoce todo el mundo joder y luego el tema de los cuidados que hay mucha gente pues que trabaja cuidando que no pienso mucho las pastoras, las ramaderas de Catalu\u00f1a que hicieron esa\n", "entities": [{"class": "places", "text": "la biblioteca"}, {"class": "places", "text": "el cine"}, {"class": "places", "text": "la manifestaci\u00f3n"}, {"class": "places", "text": "Madrid"}, {"class": "places", "text": "un pueblo"}, {"class": "topics", "text": "los cuidados"}, {"class": "organizations", "text": "las pastoras"}, {"class": "organizations", "text": "las ramaderas de Catalu\u00f1a"}]}, {"text": "reivindicaci\u00f3n de joder yo quiero hacer huelga pero qui\u00e9n saca pastar a mi oveja hoy al campo claro y claro, dice es que claro partimos y no podemos ser injustas porque es bruta porque esas poquitas que salieron hace dos a\u00f1os fueron abrieron la vereda para el resto el a\u00f1o pasado hubo pueblos que salieron todas las mujeres del pueblo aliarla se escribieron manifiestos rurales se leyeron a los pueblos o sea que yo s\u00e9 que este a\u00f1o va a ser imparable t\u00fa crees que lo va a ser este a\u00f1o porque hay de hecho este\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "reivindicaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "huelga"}, {"class": "topics", "text": "pastar"}, {"class": "topics", "text": "vereda"}, {"class": "topics", "text": "manifiestos rurales"}, {"class": "topics", "text": "imparable"}]}, {"text": "verano estuve en Espa\u00f1a y las mujeres del club de lectura me dijeron que se quedaron alucinando porque se pensaban que van a salir pues las de siempre las que siempre est\u00e1n dando la lata y salieron todas las chicas del instituto del colegio por el pueblo cortaron la carretera o sea la liaron y claro, dice y es que somos muy injustas porque por ejemplo con las temporeras las migrantes ellas saben organizarse contando lo que les pasa y hace un a\u00f1o estaba hablando con ella en un programa de radio y una me\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "places", "text": "pueblo"}, {"class": "organizations", "text": "club de lectura"}, {"class": "organizations", "text": "instituto del colegio"}, {"class": "topics", "text": "temporeras"}, {"class": "topics", "text": "migrantes"}, {"class": "topics", "text": "radio"}]}, {"text": "dec\u00eda t\u00eda, es que tienen que venir de Madrid a decirnos como tenemos que trabajar como tenemos que quejarnos, como tenemos que hacer nuestro feminismo y me parece eso o a mi me parece un poco rancio pues s\u00ed y paternalista y todo es que sigue reproduciendo estos comportamientos para que alcalde hablando del 8M hay ahora mismo un pifostio jam\u00ed ha montado terror\u00edfico hay un cisma entre much\u00edsimos feminismos nosotras tenemos la teor\u00eda f\u00edjate de que esto viene un poquito por grupos de derechas que nos quieren\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Madrid"}, {"class": "dates", "text": "8M"}, {"class": "topics", "text": "Feminismo"}, {"class": "organizations", "text": "Grupos de derechas"}]}, {"text": "dividir esto es lo que nosotras pensamos no tenemos ninguna prueba de lo que estamos diciendo yo en el risa llegase se\u00f1or \u00e9l me ve puede sonar paranoico pero nos parece que mucha casualidad es que despu\u00e9s de grandes organizaciones manifestaciones unidad evidentemente los feminismos son ultra plurales y muy plurales y con mucha diversidad pero es que esto es un poquito como bueno esto transfobia ya est\u00e1 lo que quiero decir totalmente es que estamos discutiendo que estamos en el 2020 es fuerte que pereza que\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "grandes organizaciones"}, {"class": "topics", "text": "feminismos"}, {"class": "topics", "text": "transfobia"}, {"class": "dates", "text": "2020"}]}, {"text": "en 2020 tengamos que seguir defendiendo a nuestra hermana y sobre todo que ese sea un tema sobre la mesa y ese pavor que hay con lo de lo ba\u00f1o por favor bueno es un argumento m\u00e1s rid\u00edculo super rid\u00edculo falsos debates sin parar pero es la instalaci\u00f3n pero por eso nos transcreemos que eso viene bueno no hay gente que s\u00ed que piensa esas cosas pero que este cisma est\u00e1 montado un poquito por all\u00ed en ese grupo lo pensamos totalmente pero bueno vamos a seguir nos van a machacar las otras ay que miedo de verdad\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "defendiendo a nuestra hermana"}, {"class": "topics", "text": "lo de lo ba\u00f1o"}, {"class": "topics", "text": "falsos debates"}, {"class": "topics", "text": "instalaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "cisma"}, {"class": "topics", "text": "machacar las otras"}]}, {"text": "hablando de redes t\u00fa fuiste muy activa de hecho nos cont\u00e1bamos con la ausencia de mujeres colubnistas fuiste la creadora del hashtag no hay mujeres colubnistas en los medios, en los congresos festivales directos nosotros tambi\u00e9n estamos contigo en esto t\u00fa crees que esto ha cambiado desde la creaci\u00f3n o sea de esta protesta de que en los congresos no llevaban a mujeres escritoras periodistas etc\u00e9tera ha cambiado algo, es peor hay involuci\u00f3n bueno ha cambiado algo si te llaman por cumplir con la cuota en la\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "topics", "text": "redes"}, {"class": "topics", "text": "no hay mujeres colubnistas en los medios"}, {"class": "topics", "text": "congresos festivales directos"}, {"class": "topics", "text": "cuota"}]}, {"text": "mesa o porque realmente te tienen en cuenta y le gusta tu trabajo pero se ha cambiado ahora por lo menos ah\u00ed est\u00e1 esa verg\u00fcenza pues yo creo que jate que es una moda y que dentro de un a\u00f1o otra vez te lo digo de ah\u00ed tambi\u00e9n pero creo que no s\u00e9 por qu\u00e9 me da la sensaci\u00f3n de que bueno ya se hemos escuchado all\u00e1 de all\u00e1 y ahora volvemos a lo de siempre en la unidad perd\u00f3n que es que te he cortado totalmente no nada que me da much\u00edsima rabia porque si pasa como con el campo bueno es que si no hay gente que est\u00e1\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "moda"}, {"class": "topics", "text": "campo"}]}, {"text": "haciendo cosas si no hay escritoras si no hay gente que estaba montando grupos de consumo que est\u00e1 luchando contra la macrooranja co\u00f1o pues darle el espacio y saltaba a ella y yo para m\u00ed lo m\u00e1s radical y lo que m\u00e1s me gusta lo estaba haciendo hoy en d\u00eda mujeres que no salen los congresos porque no hablan a ella porque no ocupan esos espacios porque siempre tenemos que estar leyendo a se\u00f1ores yo estoy cansada de tanto se\u00f1or vosotros no vamos broncano es nuestra bestia negra imag\u00ednate que luego ser\u00e1 maj\u00edsimo\n", "entities": [{"class": "people", "text": "escritoras"}, {"class": "people", "text": "gente"}, {"class": "people", "text": "mujeres"}, {"class": "people", "text": "se\u00f1ores"}, {"class": "people", "text": "vosotros"}, {"class": "people", "text": "broncano"}, {"class": "people", "text": "maj\u00edsimo"}]}, {"text": "pero representa el privilegio absoluto si ah\u00ed est\u00e1 mira antes estabas hablando de redes es verdad que t\u00fa no te chicas eres beligerante t\u00fa no tienes miedo te han agredido a nosotras tambi\u00e9n es inevitable pero te envid\u00edamos porque t\u00fa te muestras bien como solemne bien es que sabes que pasa que a mi mi familia dicen que yo estoy tolgada y no quiero vivir pero es que yo creo que el espacio que tengo hay que aprovecharlo y hay que compartirlo y hay que celebrarlo y yo estoy harta de publicar un libro y pues por\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "people", "text": "nosotras"}, {"class": "people", "text": "mi familia"}, {"class": "people", "text": "yo"}, {"class": "books", "text": "un libro"}]}, {"text": "tener a lo mejor bueno, un mesito yo no vivo de escribir y no quiero vivir de escribir porque es que me niego a callarme es que dejar\u00e9 de ser yo o dejar\u00e9 de publicar libros porque me tengo que callar para que escriban grandes medios pues no quiero escribir en tu puto medio y me da igual y no me amenace es que va a perder visibilidad es que esto estar\u00eda genial pero no te tiene en cuenta vamos a quitarnos ese miedo y deber\u00edamos de hablarlo entre nosotras yo por ejemplo con amigas escritos gracias y me invitan\n", "entities": [{"class": "people", "text": "yo"}, {"class": "people", "text": "tu"}, {"class": "topics", "text": "escribir"}, {"class": "topics", "text": "publicar libros"}, {"class": "topics", "text": "grandes medios"}, {"class": "topics", "text": "visibilidad"}, {"class": "topics", "text": "miedo"}, {"class": "people", "text": "nosotras"}, {"class": "people", "text": "amigas"}, {"class": "people", "text": "gracias"}]}, {"text": "a un festival pregunto por los t\u00edos que van porque suceden cosas horribles pues vamos a hablar claro y yo lo digo igual que han dado el nombre de este t\u00edo yo lo digo y me da igual es que no tengo nada que perder pero te da pena porque hay gente que quiere vivir de escribir y es s\u00faper precario y es s\u00faper cruel y te hacen pasar por un aro totalmente horrible y a m\u00ed es que me da pavor de hecho al m\u00e1s de una vez me han dicho que t\u00fa podr\u00edas vivir de escribir porque no te pareces ni loca para mantener la\n", "entities": [{"class": "people", "text": "t\u00edos"}, {"class": "people", "text": "este t\u00edo"}, {"class": "people", "text": "t\u00fa"}, {"class": "topics", "text": "escribir"}, {"class": "topics", "text": "mantener la"}]}, {"text": "independencia si, si totalmente vamos a tener que ir terminando lamentablemente queremos preguntarte por el goya benedicta porque sabemos que te vas a presentar ma\u00f1ana con Oliver en cine franca en el vierzo van a poner la peli luego haremos, yo me tendr\u00e9 que tomar dos caf\u00e9 a la noche porque yo soy de esas personas que se le van tan super temprano y a las honges est\u00e1n durmiendo y a la una vamos a hacer una tertulia en chimene con copa de bal\u00f3n yo que soy una se\u00f1ora ahora estoy con mi gato en el sof\u00e1\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Oliver"}, {"class": "people", "text": "Benedicta"}, {"class": "people", "text": "Honges"}, {"class": "people", "text": "Se\u00f1ora"}, {"class": "places", "text": "Cine Franca"}, {"class": "places", "text": "Vierzo"}, {"class": "places", "text": "Chimene"}, {"class": "films", "text": "Peli"}, {"class": "dates", "text": "Ma\u00f1ana"}, {"class": "dates", "text": "Noche"}, {"class": "dates", "text": "Una"}, {"class": "topics", "text": "Independencia"}, {"class": "organizations", "text": "Goya"}, {"class": "animals", "text": "Gato"}]}, {"text": "durmiendo y bueno pues para m\u00ed benedicta es que vuelvo a sentirte reconocida y representada y cambiar de una puta vez el relato y ese gesto de benedicta del pa\u00f1uelito es que yo s\u00f3lo hac\u00eda de chica en el colegio porque me ense\u00f1\u00f3 mi abuela y se re\u00edan de m\u00ed en C\u00f3rdoba, llevan mi pa\u00f1uelito aqu\u00ed y sonarme y es que es tan importante bueno pues ya hay se\u00f1ores de la izquierda tricorneo quej\u00e1ndose y es que hay que ver que la van una mujer mayor que de campo por favor oh si, si yo lo vi y ella que es m\u00e1s valiente yo\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Benedicta"}, {"class": "places", "text": "C\u00f3rdoba"}, {"class": "topics", "text": "la izquierda tricorneo"}, {"class": "people", "text": "una mujer mayor"}]}, {"text": "pongo castura s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed castura, se\u00f1or, rev\u00edsate y ya basta de l\u00e1grimas de se\u00f1ores a la llorer\u00eda totalmente oye, vamos a contar un momento es que esto yo tambi\u00e9n lo quiero decir lo quiero decir en nuestro programa no pues que t\u00fa a la una tienes que dar una tertulia a nosotras, muchas veces tambi\u00e9n nos llaman cosas y nos hacen encerronas o sea, las agresiones nunca terminan porque ellos ya saben que tienes como la etiqueta de feminista y por qu\u00e9 no vamos a ponerlas en un bretero otro d\u00eda en Catalu\u00f1a fuimos\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "castura"}, {"class": "topics", "text": "rev\u00edsate"}, {"class": "topics", "text": "l\u00e1grimas de se\u00f1ores"}, {"class": "topics", "text": "llorer\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "tertulia"}, {"class": "topics", "text": "agresiones"}, {"class": "topics", "text": "feminista"}, {"class": "topics", "text": "bretero"}, {"class": "places", "text": "Catalu\u00f1a"}]}, {"text": "a un programa a la una y media de la ma\u00f1ana que estamos dormidas a dos y nos pusieron a un facha o sea, nosotros quer\u00edamos que \u00edbamos a contar y sal\u00f3 un fascista que no era mejor que no te preguntaba que tal, no, no, no nos fue o sea, nos llevaron all\u00ed a descuartizarnos directamente venida que se entrevistemos fue toda una trampa, una cerrona el programa fatal no vamos a volver m\u00e1s a que no bueno, antes hemos comentado que cuando tenemos que aprender tambi\u00e9n, creo yo a cuando hay una situaci\u00f3n de estas la\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "programa"}, {"class": "topics", "text": "facha"}, {"class": "topics", "text": "fascista"}, {"class": "topics", "text": "descuartizarnos"}, {"class": "topics", "text": "trampa"}, {"class": "topics", "text": "cerrona"}, {"class": "topics", "text": "programa fatal"}, {"class": "topics", "text": "aprender"}, {"class": "topics", "text": "situaci\u00f3n"}]}, {"text": "capacidad de poder levantarte de donde est\u00e1s y marcharte Facebook y fuera incluso a m\u00ed me ha invitado a la misma mesa redonda y yo he dicho, no voy a ir porque yo con ese se\u00f1or no tengo nada que debatir y punto, es que un mundo totalmente diferente al m\u00edo, que yo no tengo que hablar nada con \u00e9l, nada o he dicho, se ha portado muy mal conmigo me ha hecho esto, as\u00ed que lo siento no voy a tu festivar, as\u00ed va esa persona hay que hablar m\u00e1s el facha se port\u00f3 mal, pero fue el jefe de guionistas el que dijo que\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Facebook"}, {"class": "people", "text": "el facha"}, {"class": "people", "text": "el jefe de guionistas"}]}, {"text": "nos azuzara total lo digo aqu\u00ed ya estamos confes\u00e1ndonos contigo, Mar\u00eda ese se\u00f1or como en casa anda que como te azuzo yo a ti pedas t\u00fa bueno, much\u00edsimas gracias much\u00edsimas gracias Mar\u00eda gracias bueno pues ya estamos hija m\u00eda baja tu sitio Mar\u00eda, ahora te recogemos te invitamos a con unas ca\u00f1as en Madrid vamos a ir a Jos\u00e9 Alfredo a pintarnos penes en la frente bueno Lucia y jam\u00eda, coge esto de Mar\u00eda que luego se lo damos coge el micro de verdad no estaba a Margino porque Margino por decirlo, est\u00e1 en Barcelona\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mar\u00eda"}, {"class": "people", "text": "Jos\u00e9 Alfredo"}, {"class": "people", "text": "Lucia"}, {"class": "people", "text": "Jam\u00eda"}, {"class": "people", "text": "Margino"}, {"class": "places", "text": "Madrid"}, {"class": "places", "text": "Barcelona"}]}, {"text": "en el d\u00eda de la radio presentando una cosa pero bueno, bien el pr\u00f3ximo d\u00eda no pasa nada, no ha faltado en tres a\u00f1os va a volver, va a volver bastamos nosotras est\u00e1 bien espero que s\u00ed bueno much\u00edsimas gracias, volvemos pronto de Forme Semanal de Forme Semanal de Forme Semanal", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Forme Semanal"}, {"class": "dates", "text": "el d\u00eda de la radio"}, {"class": "dates", "text": "el pr\u00f3ximo d\u00eda"}, {"class": "dates", "text": "tres a\u00f1os"}]}]