[{"text": "La capacidad de compra de las personas se ha estado reduciendo por varias razones en los \u00faltimos a\u00f1os.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Las personas"}, {"class": "dates", "text": "los \u00faltimos a\u00f1os"}]}, {"text": "Esto es porque el costo de vida est\u00e1 aumentando mucho debido a la inflaci\u00f3n, que este 2022 viene creciendo y lleg\u00f3 hasta el 9,1% a mediados de a\u00f1o en los Estados Unidos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Estados Unidos"}]}, {"text": "Por eso, despu\u00e9s de pagar el alquiler, la factura de la luz y el gas, comprar productos b\u00e1sicos para consumir como la comida y de pagar otras facturas b\u00e1sicas como puede ser el seguro del autom\u00f3vil, la mayor\u00eda de las personas se queda con una cantidad cada vez menor de dinero para darse gustos o comprar cosas que no son de primera necesidad.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "la mayor\u00eda de las personas"}, {"class": "places", "text": "el alquiler"}, {"class": "places", "text": "la factura de la luz"}, {"class": "places", "text": "el gas"}, {"class": "topics", "text": "productos b\u00e1sicos"}, {"class": "topics", "text": "comida"}, {"class": "topics", "text": "facturas b\u00e1sicas"}, {"class": "topics", "text": "seguro del autom\u00f3vil"}, {"class": "topics", "text": "gustos"}, {"class": "topics", "text": "cosas"}]}, {"text": "Pero no solo las personas est\u00e1n tratando de reducir sus gastos y ahorrar dinero, sino que algunas de las empresas m\u00e1s grandes de los Estados Unidos tambi\u00e9n est\u00e1n tratando de reducir sus costes porque est\u00e1n sufriendo una disminuci\u00f3n de las ventas y se prev\u00e9 una reducci\u00f3n de sus ganancias para el cuarto trimestre del a\u00f1o.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "organizations", "text": "empresas m\u00e1s grandes"}, {"class": "topics", "text": "reducir gastos"}, {"class": "topics", "text": "ahorrar dinero"}, {"class": "topics", "text": "reducir costes"}, {"class": "topics", "text": "disminuci\u00f3n de las ventas"}, {"class": "topics", "text": "reducci\u00f3n de ganancias"}, {"class": "dates", "text": "cuarto trimestre del a\u00f1o"}]}, {"text": "Incluso, muchas de ellas ya ten\u00edan problemas despu\u00e9s de dos a\u00f1os muy complicados para nuestra econom\u00eda, donde la pandemia, la inflaci\u00f3n y la guerra entre Rusia y Ucrania generaron muchos problemas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pandemia"}, {"class": "topics", "text": "inflaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "guerra entre Rusia y Ucrania"}]}, {"text": "Uno de los principales problemas fue la interrupci\u00f3n de la cadena de suministro, es decir, la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de productos generada por la pandemia, ya que muchas empresas durante mucho tiempo no pudieron producir o transportar sus productos por las restricciones de las cuarentenas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "interrupci\u00f3n de la cadena de suministro"}, {"class": "topics", "text": "producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de productos"}, {"class": "topics", "text": "restricciones de las cuarentenas"}]}, {"text": "Este gr\u00e1fico nos muestra en la l\u00ednea azul los inventarios de las empresas minoristas y, como podemos ver, estos cayeron mucho durante la pandemia porque los minoristas simplemente no pod\u00edan conseguir mercanc\u00eda.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "empresas minoristas"}]}, {"text": "Y ese problema podr\u00eda continuar en 2023, ya que en una encuesta realizada entre directivos de empresas, la mitad de ellos cree que la disminuci\u00f3n de la disponibilidad de materias primas en Estados Unidos va a continuar en 2023.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "2023"}, {"class": "places", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "organizations", "text": "empresas"}]}, {"text": "Otro de los problemas fue la inflaci\u00f3n, que, como vimos antes, aument\u00f3 mucho durante 2022 e hizo aumentar los costes de producci\u00f3n de las empresas y, adem\u00e1s, hizo que las personas tengan cada vez menos dinero para comprar.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "2022"}, {"class": "topics", "text": "inflaci\u00f3n"}, {"class": "organizations", "text": "empresas"}, {"class": "people", "text": "personas"}]}, {"text": "Y el tercer problema es el aumento de algunos productos muy importantes para la econom\u00eda, como, por ejemplo, el petr\u00f3leo, que a causa de la guerra entre Rusia y Ucrania aument\u00f3 su precio y, por m\u00e1s que haya bajado en los \u00faltimos meses, a\u00fan sigue m\u00e1s caro que a principio de a\u00f1o.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Rusia"}, {"class": "places", "text": "Ucrania"}, {"class": "topics", "text": "guerra"}, {"class": "topics", "text": "econom\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "precio"}]}, {"text": "Si aumenta el petr\u00f3leo, aumentan los combustibles, ya que se usa petr\u00f3leo para producirlos.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "petr\u00f3leo"}, {"class": "topics", "text": "combustibles"}]}, {"text": "Entonces, frente a todos estos problemas, las empresas tuvieron que tomar algunas decisiones dif\u00edciles durante los \u00faltimos a\u00f1os, como, por ejemplo, cerrar locales o despedir personas en un intento de reducir costes y sobrevivir a la crisis econ\u00f3mica que se desarrolla en el mundo.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "empresas"}, {"class": "topics", "text": "crisis econ\u00f3mica"}]}, {"text": "En el v\u00eddeo de hoy hablaremos sobre 15 grandes empresas que han revelado planes para cerrar docenas o, incluso, cientos de locales y que, en muchos casos, lo est\u00e1n llevando ya a cabo.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "15 grandes empresas"}, {"class": "topics", "text": "planes para cerrar docenas o, incluso, cientos de locales"}]}, {"text": "El gigante del entretenimiento conocido por su legendaria producci\u00f3n de pel\u00edculas est\u00e1 pasando momentos dif\u00edciles.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "El gigante del entretenimiento"}, {"class": "films", "text": "producci\u00f3n de pel\u00edculas"}]}, {"text": "El precio de su acci\u00f3n lleva una ca\u00edda del 40% en lo que va de a\u00f1o, y por eso su CEO, que es el m\u00e1ximo directivo, anunci\u00f3 un plan de reestructuraci\u00f3n, lo que significa que est\u00e1n reduciendo costes, despediendo personas y cerrando tiendas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "CEO"}, {"class": "organizations", "text": "m\u00e1ximo directivo"}]}, {"text": "La ca\u00edda en las ventas por la pandemia y el aumento de los costes por la inflaci\u00f3n llevaron a Disney a tener ingresos netos negativos en el a\u00f1o 2020.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Disney"}, {"class": "dates", "text": "2020"}]}, {"text": "Es decir, que sus ventas fueron inferiores a sus costes de operaci\u00f3n, que son los costes necesarios para que la empresa funcione, como los sueldos, el alquiler o los inventarios.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}]}, {"text": "Y por m\u00e1s que las ventas se han recuperado como se ve en las barras azules, estos ingresos netos a\u00fan no vuelven a niveles anteriores a la pandemia.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "ventas"}, {"class": "topics", "text": "ingresos netos"}, {"class": "topics", "text": "pandemia"}]}, {"text": "Estos resultados llevaron a Disney a cerrar m\u00e1s de 60 tiendas en 2021 y cambiar su enfoque al comercio electr\u00f3nico.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Disney"}, {"class": "dates", "text": "2021"}]}, {"text": "El comercio electr\u00f3nico tiene mucho menos costes, ya que no se debe invertir dinero en locales comerciales ni pagar alquileres, y la cantidad de empleados que se necesitan en un e-commerce es menor que la de tener muchas tiendas abiertas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "comercio electr\u00f3nico"}, {"class": "topics", "text": "costes"}, {"class": "topics", "text": "invertir dinero"}, {"class": "topics", "text": "local comerciales"}, {"class": "topics", "text": "pagar alquileres"}, {"class": "topics", "text": "empleados"}, {"class": "topics", "text": "e-commerce"}, {"class": "topics", "text": "tiendas abiertas"}]}, {"text": "Una vez que se completen los cierres, s\u00f3lo quedar\u00e1n 23 tiendas Disney Store en el pa\u00eds.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Disney Store"}, {"class": "places", "text": "pa\u00eds"}]}, {"text": "Pero no terminan aqu\u00ed, ya que la empresa plantea detener la contrataci\u00f3n de empleados, despedir personas y continuar reduciendo costes.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}, {"class": "people", "text": "personas"}]}, {"text": "Gamestop La empresa que se dedica a la venta de videojuegos se volvi\u00f3 famosa entre los inversores de la bolsa a principios del a\u00f1o pasado.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Gamestop"}, {"class": "videogames", "text": "videojuegos"}, {"class": "dates", "text": "principios del a\u00f1o pasado"}]}, {"text": "La empresa estaba en problemas porque el modelo de negocio de vender videojuegos en una tienda f\u00edsica estaba muriendo, ya que el mundo hab\u00eda girado hacia la descarga directa de juegos en las consolas, y por eso los inversores profesionales empezaron a apostar en contra de la empresa pensando que iba a ir a bancarrota.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "La empresa"}, {"class": "videogames", "text": "videojuegos"}, {"class": "places", "text": "tienda f\u00edsica"}, {"class": "topics", "text": "descarga directa"}, {"class": "topics", "text": "consolas"}, {"class": "topics", "text": "inversores profesionales"}, {"class": "topics", "text": "bancarrota"}]}, {"text": "Pero de repente sus acciones aumentaron debido a una campa\u00f1a de usuarios de Reddit, una red social que salieron a comprar todas las acciones que los inversores profesionales vend\u00edan.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Reddit"}, {"class": "topics", "text": "campa\u00f1a"}, {"class": "topics", "text": "inversores profesionales"}]}, {"text": "Pero el impulso en el precio de su acci\u00f3n fue solo temporal, y hoy la empresa se encuentra en problemas a\u00fan m\u00e1s graves.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Pero el impulso en el precio de su acci\u00f3n fue solo temporal"}, {"class": "organizations", "text": "empresas"}]}, {"text": "Eso es porque Gamestop no ha dejado de tener ingresos netos negativos en los \u00faltimos a\u00f1os como se ve en las barras naranjas por m\u00e1s que en 2022 las ventas hayan aumentado levemente, por eso el minorista de juegos m\u00e1s grande del mundo ha cerrado un total de mil tiendas en dos a\u00f1os para marzo de 2021, y se ha enfocado en el comercio al igual que Disney.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Gamestop"}, {"class": "organizations", "text": "Disney"}]}, {"text": "Best Buy El minorista de productos electr\u00f3nicos Best Buy despidi\u00f3 a 5.000 empleados y cerr\u00f3 tiendas en 2021, y en este caso los despidos se debieron a un cambio en el modelo de negocios, ya que Best Buy espera que el 40% de sus ventas sean en l\u00ednea, y por eso la empresa necesitaba modificar su fuerza laboral para adaptarse a vender online.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Best Buy"}, {"class": "places", "text": "tiendas"}, {"class": "dates", "text": "2021"}, {"class": "topics", "text": "cambio en el modelo de negocios"}, {"class": "topics", "text": "vender online"}]}, {"text": "Pero los problemas no terminan ah\u00ed para Best Buy, porque por m\u00e1s que las ventas anuales subieron con la pandemia, la empresa inform\u00f3 que tendr\u00e1 ventas m\u00e1s bajas en el cuarto trimestre de 2022 debido a problemas en la cadena de suministro causados por la variante o micr\u00f3n del coronavirus.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Best Buy"}, {"class": "topics", "text": "ventas anuales"}, {"class": "topics", "text": "ventas m\u00e1s bajas"}, {"class": "topics", "text": "cadena de suministro"}, {"class": "topics", "text": "variante o micr\u00f3n del coronavirus"}]}, {"text": "Por eso, teniendo en cuenta los problemas en la cadena de suministro y la tendencia de la empresa a vender m\u00e1s por canales electr\u00f3nicos, Best Buy anunci\u00f3 que las nuevas tiendas tendr\u00e1n un formato m\u00e1s peque\u00f1o, ya que la mayor\u00eda de las ventas las har\u00e1n online.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Best Buy"}]}, {"text": "Las tiendas ser\u00e1n m\u00e1s peque\u00f1as, necesitar\u00e1n menos personal, por lo que podemos esperar muchos m\u00e1s despidos en Best Buy para los pr\u00f3ximos meses.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Best Buy"}]}, {"text": "De hecho, la decisi\u00f3n de centrarse en las ventas online est\u00e1 haciendo que muchos expertos minoristas piensen que la empresa puede cerrar completamente sus locales en los Estados Unidos antes de mediados de 2024.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}, {"class": "places", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "dates", "text": "mediados de 2024"}]}, {"text": "Microsoft Durante la pandemia, Microsoft tuvo la posibilidad de disfrutar de un gran aumento de sus ingresos netos, ya que millones de personas se volvieron dependientes de su software para trabajar desde sus casas o asistir de forma virtual a la escuela o a la universidad.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Microsoft"}, {"class": "topics", "text": "pandemia"}, {"class": "organizations", "text": "Microsoft"}, {"class": "topics", "text": "software"}, {"class": "topics", "text": "trabajar desde sus casas"}, {"class": "topics", "text": "asistir de forma virtual a la escuela o a la universidad"}]}, {"text": "Pero a\u00fan as\u00ed, los costes relacionados con sus tiendas f\u00edsicas segu\u00edan siendo importantes, y al igual que muchas de las empresas que vimos, todas las ventas de Microsoft se estaban yendo al formato e-commerce.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Microsoft"}]}, {"text": "Entonces, la empresa decidi\u00f3 cerrar permanentemente todas sus tiendas minoristas a mediados de 2020.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}, {"class": "dates", "text": "mediados de 2020"}]}, {"text": "Walgreens La cadena de farmacias Walgreens es la v\u00edctima m\u00e1s reciente de las interrupciones en la cadena de suministro que est\u00e1n generando escasez de todo tipo de medicamentos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Walgreens"}, {"class": "places", "text": "La cadena de farmacias Walgreens"}]}, {"text": "De hecho, Walgreens advirti\u00f3 a sus compradores en febrero que, por m\u00e1s que la situaci\u00f3n hab\u00eda mejorado, algunos art\u00edculos a\u00fan pod\u00edan ser escasos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Walgreens"}, {"class": "dates", "text": "febrero"}]}, {"text": "Los desabastecimientos de productos y la disminuci\u00f3n de las ventas a lo largo de 2022 est\u00e1n haciendo que Walgreens cierre tiendas permanentemente para reducir costos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Walgreens"}]}, {"text": "Y por eso, la empresa recientemente cerr\u00f3 tres tiendas en Boston.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}, {"class": "places", "text": "Boston"}]}, {"text": "CVS La cadena de farmacias est\u00e1 sufriendo problemas similares a Walgreens, y tambi\u00e9n est\u00e1 cerrando tiendas.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "CVS"}, {"class": "organizations", "text": "Walgreens"}]}, {"text": "Aunque en comparaci\u00f3n con Walgreens, el caso de CVS es a\u00fan m\u00e1s grave, ya que est\u00e1 tratando de reducir su presencia f\u00edsica en un 10%, cerrando un total de 900 tiendas tal como fue anunciado en 2021.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Walgreens"}, {"class": "organizations", "text": "CVS"}, {"class": "dates", "text": "2021"}]}, {"text": "Neil Saunders, experto de la industria minorista, cree que CVS tiene demasiadas ubicaciones superpuestas y que las tiendas est\u00e1n en muy mal estado.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Neil Saunders"}, {"class": "organizations", "text": "CVS"}]}, {"text": "Y, de hecho, parece que la empresa piensa lo mismo, ya que anunci\u00f3 que los cierres permitir\u00e1n a la cadena realinear su estrategia minorista e invertir en remodelar algunas tiendas para incluir m\u00e1s servicios de salud, como atenci\u00f3n primaria y mejorar su dise\u00f1o.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}, {"class": "topics", "text": "cierres"}, {"class": "topics", "text": "realinear"}, {"class": "topics", "text": "estrategia minorista"}, {"class": "topics", "text": "invertir"}, {"class": "topics", "text": "remodelar"}, {"class": "topics", "text": "servicios de salud"}, {"class": "topics", "text": "atenci\u00f3n primaria"}, {"class": "topics", "text": "mejorar"}, {"class": "topics", "text": "dise\u00f1o"}]}, {"text": "Bath & Body Works La empresa, una cadena de tiendas minoristas estadounidense que vende jabones, lociones, fragancias y velas, tuvo una ca\u00edda muy fuerte en sus ventas durante la pandemia, y, si bien parece, est\u00e1 recuper\u00e1ndose, a\u00fan est\u00e1 muy lejos de volver a los niveles previos al 2020.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Bath & Body Works"}, {"class": "places", "text": "Estados Unidos"}]}, {"text": "Es por eso que, en medio de la pandemia y frente a la ca\u00edda de ventas que hubo de 2019 a 2020, la empresa decidi\u00f3 cerrar 50 tiendas en todo el pa\u00eds.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}]}, {"text": "En el a\u00f1o, los recortes contin\u00faan, ya que la empresa anunci\u00f3 que recorta 130 puestos de trabajo en su mayor\u00eda personas en puestos de liderazgo, como, por ejemplo, gerentes.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "empresa"}, {"class": "dates", "text": "a\u00f1o"}, {"class": "people", "text": "gerentes"}]}, {"text": "El objetivo es reducir costes en medio de una inflaci\u00f3n alta y el aumento de los costes de la cadena de suministro y el transporte por el aumento del petr\u00f3leo, como vimos antes.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "reducir costes"}, {"class": "topics", "text": "inflaci\u00f3n alta"}, {"class": "topics", "text": "aumento de los costes de la cadena de suministro"}, {"class": "topics", "text": "transporte"}, {"class": "topics", "text": "aumento del petr\u00f3leo"}]}, {"text": "Loccitane El famoso minorista franc\u00e9s de belleza sufri\u00f3 un fuerte impacto por la pandemia, al punto que, a principio de 2021, la empresa se declar\u00f3 en bancarrota, lo que significa que no ten\u00eda dinero para pagar sus deudas, y tuvo que cerrar 23 tiendas para reducir costes.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Loccitane"}, {"class": "organizations", "text": "franc\u00e9s"}, {"class": "organizations", "text": "belleza"}, {"class": "organizations", "text": "empresas"}, {"class": "places", "text": "principio de 2021"}, {"class": "organizations", "text": "bancarrota"}, {"class": "places", "text": "23 tiendas"}]}, {"text": "Y eso fue porque las ventas en locales minoristas f\u00edsicos cayeron alrededor de un 57% de abril a diciembre de 2020.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "locales minoristas f\u00edsicos"}, {"class": "dates", "text": "abril a diciembre de 2020"}]}, {"text": "Sin embargo, no todos son malas noticias para la empresa, ya que, a finales de agosto de 2021, la empresa logr\u00f3 superar la bancarrota y ahora espera muy buenos resultados para 2023.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}, {"class": "dates", "text": "agosto de 2021"}, {"class": "dates", "text": "2023"}]}, {"text": "Aunque para lograr superar la crisis tuvieron que cerrar otras 121 tiendas desde 2021.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "2021"}]}, {"text": "Chipotle Si bien muchas personas a\u00fan visitan regularmente esta cadena de restaurantes, no muchos saben que Chipotle ha estado sufriendo mucho los \u00faltimos a\u00f1os.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Chipotle"}, {"class": "organizations", "text": "Chipotle"}]}, {"text": "Ya antes de la pandemia, en el a\u00f1o 2018, la empresa hab\u00eda cerrado 65 restaurantes.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}, {"class": "dates", "text": "2018"}]}, {"text": "Y los problemas han continuado a lo largo del tiempo, sobre todo con sus empleados, ya que la empresa est\u00e1 cerrando locales en 2022 por problemas con el sindicato.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "empresa"}, {"class": "dates", "text": "2022"}, {"class": "topics", "text": "problemas"}, {"class": "topics", "text": "sindicato"}]}, {"text": "Un sindicato es una organizaci\u00f3n que se dedica a defender a los trabajadores de cierto rubro frente a un conflicto con la empresa que los emplea.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "sindicato"}, {"class": "people", "text": "trabajadores"}, {"class": "organizations", "text": "empresa"}]}, {"text": "Y Chipotle est\u00e1 teniendo enfrentamientos con el sindicato porque no quiere que sus empleados se unan a esas organizaciones.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Chipotle"}, {"class": "organizations", "text": "sindicato"}, {"class": "organizations", "text": "empleados"}]}, {"text": "Para las empresas, tener empleados sindicados puede traer problemas, ya que aumenta el poder de los empleados para negociar sus salarios y los beneficios.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "empresas"}, {"class": "people", "text": "empleados"}, {"class": "people", "text": "sindicados"}, {"class": "people", "text": "empleados"}]}, {"text": "Entonces, Chipotle ha decidido cerrar restaurantes donde los empleados se quisieron sindicar, como por ejemplo en Maine, para derrotar al sindicato.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Chipotle"}, {"class": "places", "text": "Maine"}, {"class": "topics", "text": "sindicato"}]}, {"text": "Office Depot La empresa Office Depot, una empresa minorista estadounidense que vende productos de oficina, ya ven\u00eda con algunos problemas antes de la pandemia, ya que sus ventas ven\u00edan cayendo, pero la pandemia gener\u00f3 que adem\u00e1s la empresa tuviera ingresos netos negativos en 2020 y 2021.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Office Depot"}, {"class": "organizations", "text": "Estadounidense"}, {"class": "topics", "text": "pandemia"}]}, {"text": "Es por eso que en 2020, durante la pandemia, la empresa anunci\u00f3 que planeaba cierres de tiendas y 13.100 despidos para 2023.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}, {"class": "dates", "text": "2020"}, {"class": "dates", "text": "2023"}]}, {"text": "Y de hecho, ya se han cerrado m\u00e1s de 263 tiendas de Office Depot entre 2020 y 2021, mientras el minorista lidiaba con los efectos de la escasez por los problemas en la cadena de suministro.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Office Depot"}, {"class": "dates", "text": "2020"}, {"class": "dates", "text": "2021"}]}, {"text": "Ahora los resultados financieros m\u00e1s recientes de la compa\u00f1\u00eda muestran una ca\u00edda en la ganancia del 33% en septiembre de 2022, en comparaci\u00f3n con el mismo periodo del a\u00f1o pasado.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "compa\u00f1\u00eda"}, {"class": "dates", "text": "septiembre de 2022"}]}, {"text": "Esos datos sin duda confirman que el plan de Office Depot de cerrar tiendas y despedir personal continuar\u00e1 hacia el 2023 tal como fue planeado en el 2020.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Office Depot"}, {"class": "dates", "text": "2023"}, {"class": "dates", "text": "2020"}]}, {"text": "Gap Los problemas de la conocida marca de ropa son tanto financieros como medi\u00e1ticos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Gap"}, {"class": "topics", "text": "financieros"}, {"class": "topics", "text": "medi\u00e1ticos"}]}, {"text": "Por un lado, la empresa tuvo en 2021 un muy mal a\u00f1o en el que registr\u00f3 p\u00e9rdidas debido a una fuerte ca\u00edda en las ventas.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}, {"class": "dates", "text": "2021"}, {"class": "topics", "text": "p\u00e9rdidas"}, {"class": "topics", "text": "ca\u00edda en las ventas"}]}, {"text": "Y adem\u00e1s registr\u00f3 una ca\u00edda del 8% en sus ventas durante el segundo trimestre de 2022.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "segundo trimestre de 2022"}]}, {"text": "Y por otro lado, este a\u00f1o rompi\u00f3 el contrato que ten\u00eda con Kanye West, el dise\u00f1ador y rapero, quien era una de las figuras m\u00e1s importantes de la marca, ocho a\u00f1os antes de su finalizaci\u00f3n por una serie de conflictos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Kanye West"}, {"class": "organizations", "text": "marca"}]}, {"text": "El a\u00f1o pasado el lanzamiento de una nueva l\u00ednea de ropa llamada G.Gap impuls\u00f3 brevemente las ventas, pero el conflicto con Kanye, quien trabaj\u00f3 en esa l\u00ednea de ropa, oblig\u00f3 a la marca a retirarla del mercado, lo que represent\u00f3 grandes p\u00e9rdidas de inventarios que no pudieron ser vendidos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "G.Gap"}, {"class": "people", "text": "Kanye"}, {"class": "dates", "text": "el a\u00f1o pasado"}]}, {"text": "Pero los problemas de G.Gap no son nuevos, ya que en 2020, a ra\u00edz de la pandemia y la idea de la empresa de vender m\u00e1s a trav\u00e9s de canales electr\u00f3nicos, la empresa hab\u00eda anunciado un plan para abandonar los centros comerciales y cerrar 350 tiendas para 2024.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "G.Gap"}, {"class": "dates", "text": "2020"}, {"class": "topics", "text": "pandemia"}, {"class": "topics", "text": "canales electr\u00f3nicos"}, {"class": "topics", "text": "centros comerciales"}, {"class": "topics", "text": "cerrar 350 tiendas"}, {"class": "dates", "text": "2024"}]}, {"text": "Y la raz\u00f3n para cambiar a medios electr\u00f3nicos fue que hab\u00edan dependido demasiado de las tiendas de baja productividad y altos alquileres.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "tiendas"}]}, {"text": "En relaci\u00f3n a que en los centros comerciales los alquileres son mucho m\u00e1s caros y en la pandemia estuvieron cerrados durante mucho tiempo.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "centros comerciales"}, {"class": "topics", "text": "pandemia"}]}, {"text": "Por lo tanto, siguiendo con el plan, la empresa anunci\u00f3 que en 2022 espera cerrar entre 50 y 60 tiendas G.Gap y Banana Republic, otra de las marcas de la empresa en Am\u00e9rica del Norte.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "G.Gap"}, {"class": "organizations", "text": "Banana Republic"}, {"class": "places", "text": "Am\u00e9rica del Norte"}, {"class": "dates", "text": "2022"}]}, {"text": "AT&T No son solo los minoristas de ropa, art\u00edculos para el hogar y productos farmac\u00e9uticos los que han sentido los efectos de la ca\u00edda en la econom\u00eda, la pandemia y los problemas en la cadena de suministros.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "AT&T"}, {"class": "topics", "text": "ca\u00edda en la econom\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "pandemia"}, {"class": "topics", "text": "problemas en la cadena de suministros"}]}, {"text": "AT&T, la compa\u00f1\u00eda de telecomunicaciones m\u00e1s grande del mundo en t\u00e9rminos de ventas, tambi\u00e9n anunci\u00f3 durante la pandemia que cerrar\u00eda 250 tiendas y eliminar\u00eda 3.400 puestos de trabajo en el proceso.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "AT&T"}, {"class": "places", "text": "mundo"}, {"class": "topics", "text": "pandemia"}]}, {"text": "Pero eso no fue todo, ya que en 2022 ha recortado otros 2.500 puestos de trabajo.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "2.500 puestos de trabajo"}]}, {"text": "Y esto es porque la empresa est\u00e1 tratando de reducir los costos operativos anuales en 6.000 millones de d\u00f3lares.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}, {"class": "dates", "text": "6.000 millones de d\u00f3lares"}]}, {"text": "Pierre Won Imports En 2020, Pierre Won Imports, una tienda que vend\u00eda bajilla y adornos para el hogar, anunci\u00f3 el cierre de 450 tiendas y se declar\u00f3 en bancarrota.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pierre Won Imports"}, {"class": "dates", "text": "2020"}, {"class": "organizations", "text": "Pierre Won Imports"}]}, {"text": "El objetivo de los cierres era poder reducir costes y salvar su negocio, pero la combinaci\u00f3n de la pandemia y los problemas en la cadena de suministro hicieron que sea imposible para la empresa recuperarse de esa situaci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "La empresa"}]}, {"text": "Ya en 2022 la empresa no logr\u00f3 recuperarse y por eso va a ir a la quiebra y cerrar\u00e1 todas sus tiendas.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}, {"class": "dates", "text": "2022"}]}, {"text": "Esto implica el cierre de 540 tiendas y el despido de todos sus empleados.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "540 tiendas"}, {"class": "people", "text": "empleados"}]}, {"text": "Sally Beauty Saplie La cadena minorista de art\u00edculos de belleza con sede en Texas, que opera m\u00e1s de 4.500 tiendas y centros de distribuci\u00f3n en los Estados Unidos, anunci\u00f3 esta semana que cerrar\u00e1 350 tiendas para fin de a\u00f1o.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Sally Beauty Saplie"}, {"class": "places", "text": "Texas"}, {"class": "places", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "dates", "text": "esta semana"}, {"class": "dates", "text": "fin de a\u00f1o"}]}, {"text": "En el \u00faltimo trimestre, Sally Beauty report\u00f3 una ca\u00edda de 2,8% en sus ventas, lo que representa unos 30 millones de d\u00f3lares.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Sally Beauty"}, {"class": "organizations", "text": "ventas"}, {"class": "dates", "text": "\u00faltimo trimestre"}, {"class": "topics", "text": "ca\u00edda"}, {"class": "topics", "text": "millones de d\u00f3lares"}]}, {"text": "La compa\u00f1\u00eda dijo que esa ca\u00edda fue justamente por los problemas relacionados con la inflaci\u00f3n y la cadena de suministro.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "La compa\u00f1\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "inflaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "cadena de suministro"}]}, {"text": "La cadena de comida r\u00e1pida m\u00e1s famosa del mundo no cerrar\u00e1 definitivamente en el corto plazo, pero la marca igualmente fue afectada por los problemas relacionados con la inflaci\u00f3n, la pandemia y los problemas en la cadena de suministro.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "La cadena de comida r\u00e1pida"}, {"class": "topics", "text": "inflaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "pandemia"}, {"class": "topics", "text": "problemas en la cadena de suministro"}]}, {"text": "Y de hecho, est\u00e1 cerrando silenciosamente ubicaciones de bajo volumen de ventas.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "ubicaciones"}]}, {"text": "La empresa especializada en gastronom\u00eda, Restaurant Business, inform\u00f3 que en los \u00faltimos 5 a\u00f1os la empresa ha cerrado alrededor del 5% de sus restaurantes.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Restaurant Business"}]}, {"text": "De hecho, la empresa tuvo durante la pandemia su anancia trimestral m\u00e1s baja en 13 a\u00f1os.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la empresa"}, {"class": "dates", "text": "13 a\u00f1os"}]}, {"text": "Y eso hizo que en 2021 la empresa decidiera cerrar cientos de locales ubicados dentro de Walmart, qued\u00e1ndose solo con 150 de ellos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Walmart"}, {"class": "dates", "text": "2021"}]}, {"text": "Hasta aqu\u00ed nuestro listado de 15 empresas que han cerrado locales, despedido gente y recortado costes a partir de la pandemia.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "15 empresas"}, {"class": "topics", "text": "pandemia"}]}, {"text": "Cuando incluso las marcas m\u00e1s grandes se ven obligadas a hacer algunos recortos profundos para reducir los costes, entonces sabes con certeza que la econom\u00eda se est\u00e1 descarrilando.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "marcas m\u00e1s grandes"}, {"class": "topics", "text": "recortos profundos"}, {"class": "topics", "text": "reducir los costes"}, {"class": "topics", "text": "econom\u00eda"}]}, {"text": "La peor parte es que no es probable que las condiciones mejoren para los consumidores o las empresas en el corto plazo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": ""}, {"class": "books", "text": ""}, {"class": "films", "text": ""}, {"class": "videogames", "text": ""}, {"class": "songs", "text": ""}, {"class": "places", "text": ""}, {"class": "dates", "text": ""}, {"class": "topics", "text": ""}, {"class": "organizations", "text": ""}]}, {"text": "De hecho, el CEO de Goldman Sachs, uno de los bancos m\u00e1s grandes del mundo, dijo que existe una posibilidad de recesi\u00f3n en Estados Unidos en 2023, lo que significa que la econom\u00eda se seguir\u00eda achicando.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Goldman Sachs"}, {"class": "organizations", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "dates", "text": "2023"}]}, {"text": "Esta no es una buena noticia para las principales empresas minoristas y sus trabajadores, ya que una recesi\u00f3n en Estados Unidos solo va a significar m\u00e1s cierres de locales y m\u00e1s despidos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "principales empresas minoristas"}, {"class": "places", "text": "Estados Unidos"}]}, {"text": "Esperemos que el CEO de Goldman Sachs est\u00e9 equivocado y que la econom\u00eda de Estados Unidos pueda recuperarse pronto.", "entities": [{"class": "people", "text": "CEO de Goldman Sachs"}, {"class": "organizations", "text": "Goldman Sachs"}, {"class": "places", "text": "Estados Unidos"}]}]