[{"text": "\u00bfPor qu\u00e9 Am\u00e9rica Latina, versil entre otros pa\u00edses, hist\u00f3ricamente o al menos en la historia reciente, ha tenido tan malos dirigentes y una situaci\u00f3n econ\u00f3mica tan precaria son pa\u00edses con mucho potencial?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Am\u00e9rica Latina"}, {"class": "topics", "text": "dirigentes"}, {"class": "topics", "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica"}, {"class": "topics", "text": "potencial"}]}, {"text": "\u00bfY por qu\u00e9 no acaban de explotar?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no acaban de explotar?"}]}, {"text": "F\u00edjate todos, ahora mismo pod\u00edamos hablar de Colombia, de Venezuela, Argentina, penses que son ecuador, que es riqu\u00edsimos, de bramas, que una variedad, por ejemplo, en el caso de ecuador, que es m\u00e1s peque\u00f1o que los otros, pero que una variedad tremenda, es decir, es desde las gal\u00e1pagos a la selva, tiene los que lo tienes todo, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Colombia"}, {"class": "places", "text": "Venezuela"}, {"class": "places", "text": "Argentina"}, {"class": "places", "text": "Ecuador"}, {"class": "places", "text": "Gal\u00e1pagos"}, {"class": "places", "text": "Selva"}]}, {"text": "Pero, pues veras, porque son pa\u00edses que a pesar de que son democracias, hay mucha desigualdad, mucha injusticia social, donde es muy f\u00e1cil que prendan los populismos.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "pa\u00edses"}, {"class": "topics", "text": "desigualdad"}, {"class": "topics", "text": "injusticia social"}, {"class": "topics", "text": "populismos"}]}, {"text": "Cuando t\u00fa te encuentras con esas sociedades muy desestructuras, mucho clasismo, tambi\u00e9n mucho clasismo, entonces es muy f\u00e1cil que prendan populismos tanto de un sentido como de otro.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "populismos"}]}, {"text": "Y vemos que adem\u00e1s son pa\u00edses que van dando muchos bandazos.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "pa\u00edses"}]}, {"text": "Los mismos se arriman a la izquierda, que vuelven otra vez hacia la derecha, que no acaban de encontrar una gran estabilidad, porque les falta lo que te dec\u00eda antes, que est\u00e1 intentando sin Jimpy, les falta crear esa gran clase media, que al final es lo que da la verdadera estabilidad a los pa\u00edses.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jimpy"}]}, {"text": "Pero, efectivamente, \u00bfc\u00f3mo, ricos?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Pero"}, {"class": "None", "text": "efectivamente"}, {"class": "None", "text": "\u00bfc\u00f3mo"}, {"class": "None", "text": "ricos?"}]}, {"text": "T\u00fa piensas que, por ejemplo, solo el caso de Venezuela, si unimos las breas pesadas, puede llegar a tener 25% de todas las reservas probadas de petr\u00f3leo del mundo.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Venezuela"}, {"class": "topics", "text": "petr\u00f3leo"}]}, {"text": "Y, adem\u00e1s, ahora est\u00e1n descubriendo nuevos yacimientos, por ejemplo, la zona de las guayanas, incluso en yacimientos offshore, incluso de petr\u00f3leo y de calidad.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Guayanas"}, {"class": "topics", "text": "petr\u00f3leo"}]}, {"text": "Pero es que Colombia te pasa igual.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Colombia"}]}, {"text": "Pero en riqu\u00edsimos ya no solamente son energ\u00eda, en recursos minerales, en oro, hay mucha miner\u00eda informal, que se aprovecha precisamente con los ej\u00e9rcitos privados que se aprovechan de todos estos recursos minerales.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "ej\u00e9rcitos privados"}, {"class": "topics", "text": "miner\u00eda informal"}, {"class": "topics", "text": "recursos minerales"}, {"class": "topics", "text": "oro"}]}, {"text": "Es verdad que Estados Unidos tampoco nunca ha permitido que existieran regimenes, digamos, estables.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Estados Unidos"}]}, {"text": "Tenemos el caso de Colombia, que ahora le preocupa mucho a Estados Unidos, porque pensemos que es la primera vez que hay un gobierno de izquierdas en Colombia, donde Estados Unidos tiene intereses m\u00e1ximos, tiene bases militares, tiene bases de escucha estrat\u00e9gica, le sirve para controlar el canal de Panam\u00e1, y, evidentemente, no puede permitir que este quien est\u00e9 en el poder se le salga un poco del control de sus manos.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Colombia"}, {"class": "places", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "places", "text": "Panam\u00e1"}]}, {"text": "Y seguramente Petro, por muchas de las cosas que ha prometido el nuevo presidente de Colombia, muchas de las cosas que ha prometido no las podr\u00e1 cumplir precisamente por las presiones que ya est\u00e1 recibiendo de Estados Unidos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Petro"}, {"class": "organizations", "text": "Estados Unidos"}]}, {"text": "\u00bfCrees que va a cambiar alg\u00fan d\u00eda la situaci\u00f3n y que Latinoam\u00e9rica va a tener dominancia o pa\u00edses de dominancia real?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "situaci\u00f3n"}, {"class": "places", "text": "Latinoam\u00e9rica"}]}, {"text": "Mira, t\u00fa sabes que es algo por lo que yo abro, no solamente esta parte del mundo, sino que debemos unirnos a Isp\u00e1n Am\u00e9rica y la hiberosfera.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Isp\u00e1n Am\u00e9rica"}, {"class": "places", "text": "hiberosfera"}]}, {"text": "Es decir, si nosotros tuvi\u00e9ramos unidos pensando, no hemos hablado de M\u00e9xico, M\u00e9xico, que yo pon\u00eda en uno de los libros anteriores en el dominio mundial, que el\u2026 si M\u00e9xico estuviera bien organizado y bien dirigido, en menos de 20 a\u00f1os pod\u00eda ser uno de los 10 pa\u00edses m\u00e1s importantes del mundo, M\u00e9xico, t\u00fa f\u00edjate, porque sabes que es un pa\u00eds muy desestructurado, con much\u00edsima violencia, entonces claro, pero que es que tiene unas riquezas enormes en todo, hasta de turismo, no, absolutamente de todo, con una\n", "entities": [{"class": "places", "text": "M\u00e9xico"}, {"class": "dates", "text": "20 a\u00f1os"}, {"class": "topics", "text": "dominio mundial"}, {"class": "topics", "text": "turismo"}]}, {"text": "pujanza demogr\u00e1fica que no tiene en otros pa\u00edses del mundo, pues f\u00edjate, el caro que sucede, lo primero es que t\u00fa piensas que por ejemplo en el caso de M\u00e9xico, si M\u00e9xico fuera eso que te estoy diciendo, \u00bfa qui\u00e9n la har\u00eda sombra?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "M\u00e9xico"}]}, {"text": "No, evidentemente, y luego t\u00fa piensas que este mundo anglosajoso siempre nos ha puesto todas las zancadillas posibles, y ah\u00ed tenemos el caso desde los movimientos independentistas que financian los ingleses en Am\u00e9rica, a todo lo que signific\u00f3 la leyenda negra, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "ingleses"}, {"class": "places", "text": "Am\u00e9rica"}, {"class": "topics", "text": "movimientos independentistas"}, {"class": "topics", "text": "leyenda negra"}]}, {"text": "Porque claro, si nosotros tuvi\u00e9ramos unidos y por tanto no lo van a permitir, es que ser\u00edamos una gran fuerza mundial, una gran fuerza mundial, que yo\u2026 vamos, es una de lo que abogo, que hablo much\u00edsimo sobre ello, all\u00ed donde puedo, porque tendr\u00edamos recursos casi infinitos de todo orden, pero no solamente de los casos necesarios, los que van a ser necesarios incluso para el d\u00eda de ma\u00f1ana, hasta el litio, f\u00edjate, de todo, tan importante para el mundo est\u00e1 electrificado, pero adem\u00e1s tendr\u00edamos, por ejemplo,\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "una gran fuerza mundial"}, {"class": "topics", "text": "litio"}, {"class": "topics", "text": "el mundo electrificado"}]}, {"text": "lo que podr\u00eda portar en tecnolog\u00eda, en el caso concretamente de Espa\u00f1a, a trav\u00e9s de Europa, claro que pod\u00edamos\u2026 yo no estoy hablando de que una posici\u00f3n dominante de Espa\u00f1a ni mucho menos, de igualdad total entre todos los pa\u00edses que somos, todos hermanos, porque f\u00edjate, tenemos algo que para m\u00ed es el mayor neso de uni\u00f3n que existe, m\u00e1s all\u00e1 de la raza, de la cultura, de la religi\u00f3n, que sabes qu\u00e9 es, nos toma maravilloso espa\u00f1ol, la lengua.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "places", "text": "Europa"}, {"class": "topics", "text": "tecnolog\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "igualdad"}, {"class": "topics", "text": "raza"}, {"class": "topics", "text": "cultura"}, {"class": "topics", "text": "religi\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "espa\u00f1ol"}, {"class": "topics", "text": "lengua"}]}, {"text": "Lo que m\u00e1s suene son las lenguas, y tenemos esa gran riqueza que encima es verdad, que compartimos en este caso, pues, historia, cultura, todo lo dem\u00e1s, y de hecho, te pasa a ti, nos pasa a todos cuando vamos a esa parte del mundo, yo me siento en mi casa, yo no me siento, yo me siento m\u00e1s extra\u00f1o en muchos pa\u00edses de europeos que en esos pa\u00edses, yo llego y me siento en mi casa, y la prueba est\u00e1 que tenemos una inmigraci\u00f3n, qu\u00edtate el tema de las bandas, que bueno, que despu\u00e9s de todo me deja de ser\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "lenguas"}, {"class": "topics", "text": "historia"}, {"class": "topics", "text": "cultura"}, {"class": "places", "text": "europeos"}, {"class": "topics", "text": "inmigraci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "bandas"}]}, {"text": "minoritario, pero tenemos una inmigraci\u00f3n hispanamericana, que cuando viene aqu\u00ed al dieciente est\u00e1n integrados, absolutamente integrados, o sea, lo que no sucede, ni siquiera con los chinos, porque los chinos se incorporan a las sociedades, pero no se integran a las sociedades, siguen haciendo su vida, pero en cambio, cuando aqu\u00ed te viene un hispanamericano, o llam\u00e9mosle el lat\u00edn americano, que a m\u00ed no me gusta, me gusta la palabra hispanamericano, que es otro invento franc\u00e9s, pero que al dieciente est\u00e1n\n", "entities": [{"class": "people", "text": "chinos"}, {"class": "people", "text": "hispanamericano"}, {"class": "topics", "text": "inmigraci\u00f3n hispanamericana"}, {"class": "topics", "text": "lat\u00edn americano"}]}, {"text": "absolutamente integrados, y ves matrimonios mistos, es lo m\u00e1s normal y lo m\u00e1s natural del mundo, y adem\u00e1s es que tiene que ser as\u00ed, porque somos hermanos todos nosotros, pero claro, el problema es que no nos van a dejar precisamente que tengamos esa uni\u00f3n, ni siquiera les dejan tener esa uni\u00f3n dentro de ellos mismos, como estamos viendo, que siempre hay, sea por ir a las cosas pol\u00edticas, por cuestiones ex\u00e1licas, siempre parece que tienen que estar enfrentados tambi\u00e9n entre ellos, y es un gran error, porque\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "matrimonios mistos"}, {"class": "topics", "text": "uni\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "cosas pol\u00edticas"}, {"class": "topics", "text": "cuestiones ex\u00e1licas"}, {"class": "topics", "text": "enfrentados"}]}, {"text": "evidentemente unidos tendr\u00edamos una fuerza enorme, pero lo que te digo, insisto, es que no nos van a dejar.", "entities": [{"class": "people", "text": "evidentemente unidos"}, {"class": "topics", "text": "fuerza enorme"}]}]