[{"text": "Marruecos y Espa\u00f1ita, \u00bfqu\u00e9 pasa aqu\u00ed?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Marruecos"}, {"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "Vamos a contar la historia desde el principio.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "historia"}]}, {"text": "Ah\u00ed empez\u00f3 el primer fuerte espa\u00f1ol en esa \u00e9poca.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Ah\u00ed"}, {"class": "dates", "text": "\u00e9poca"}]}, {"text": "La historia del S\u00e1jar Occidental comienza en 1934 cuando Espa\u00f1a toma un control m\u00e1s o menos efectivo del S\u00e1jar Occidental.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "S\u00e1jar Occidental"}, {"class": "dates", "text": "1934"}]}, {"text": "Ah\u00ed nos est\u00e1bamos dividiendo \u00c1frica como si fuera un pastelito.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "\u00c1frica"}]}, {"text": "\u00bfPor qu\u00e9 de repente empieza a interesar el S\u00e1jar Occidental?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "S\u00e1jar Occidental"}]}, {"text": "Porque hay un poco de petr\u00f3leo, un poco de gas, pero sobre todo hay fosfatos.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Petr\u00f3leo"}, {"class": "places", "text": "Gas"}, {"class": "topics", "text": "Fosfatos"}]}, {"text": "Hay una gran yacimiento de fosfatos y hay importantes caladeros de pesca.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "yacimiento de fosfatos"}, {"class": "places", "text": "caladeros de pesca"}]}, {"text": "Y ahora parece que se ha descubierto que podr\u00eda albergar una de las mayores reservas de uranio del mundo.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "uranio"}]}, {"text": "El tema es que Espa\u00f1a durante la dictadura franquista est\u00e1 con el S\u00e1jar a como colonia hasta que, de repente, los Saharawis empiezan a decir que, oye, que ya toca la descolonizaci\u00f3n, est\u00e1 llamando a la puerta.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "places", "text": "S\u00e1jar"}, {"class": "topics", "text": "dictadura franquista"}, {"class": "people", "text": "Saharawis"}, {"class": "topics", "text": "descolonizaci\u00f3n"}]}, {"text": "Bueno, Franco, un poco para contentarles.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Franco"}]}, {"text": "Oye, esto est\u00e1 pendiente de descolonizar, a ver si os ponen las pilas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "descolonizar"}]}, {"text": "De repente, lo que pasa es que Franco dice, bueno, para que no est\u00e9 ah\u00ed tan enfadados con nosotros, os vamos a dar la nacionalidad espa\u00f1ola a todos los Saharawis.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Franco"}, {"class": "organizations", "text": "Saharawis"}]}, {"text": "Bueno, parece que no te crees que yo con la nacionalidad espa\u00f1ola hago mucho en el plan de que no calmo los \u00e1nimos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yo"}, {"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "Y entonces, entre los Saharawis, surge un brazo armado que lucha por la independencia, que es el frente polisario.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Frente Polisario"}]}, {"text": "Franco est\u00e1 moribundo en la cama y est\u00e1 Juan Carlos I. Con dos mujeres a cada brazo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Franco"}, {"class": "people", "text": "Juan Carlos I"}, {"class": "people", "text": "dos mujeres"}]}, {"text": "Con dinero nuestro, eso ser\u00e1 maravilloso.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nuestro"}, {"class": "topics", "text": "Maravilloso"}]}, {"text": "Bueno, y entonces Juan Carlos I se encuentra con una crisis.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Juan Carlos I"}, {"class": "topics", "text": "crisis"}]}, {"text": "Va como jefe de Estado en funciones.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "jefe de Estado"}]}, {"text": "Se encuentra con una crisis que es la marcha verde.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "marcha verde"}]}, {"text": "Marruecos ha decidido mandar a civiles al Sahara Occidental para ocupar el territorio y ver qu\u00e9 hace Espa\u00f1a.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Marruecos"}, {"class": "places", "text": "Sahara Occidental"}, {"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "Claro, Espa\u00f1a se ve que hago dispara a los civiles defendiendo el Sahara Occidental que hago, vamos a decir este maniobra de Marruecos.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "places", "text": "Sahara Occidental"}, {"class": "places", "text": "Marruecos"}]}, {"text": "Y al final habla con Estados Unidos, que Estados Unidos es aliado tradicional de Marruecos, porque Argelia era aliado tradicional de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y como siempre tiene que ver uno contra el otro, pues era muy aliado.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "places", "text": "Marruecos"}, {"class": "organizations", "text": "Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica"}]}, {"text": "Y llega un acuerdo con Juan Carlos I. B\u00e1sicamente, resumiendo lo mucho, es t\u00fa entregas el Sahara Occidental.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Juan Carlos I"}, {"class": "places", "text": "Sahara Occidental"}]}, {"text": "Si te vas de aqu\u00ed sin pegar un solo tiro sin problemas.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "aqu\u00ed"}]}, {"text": "Y yo como Estados Unidos te garantizo esa transici\u00f3n hacia la democracia, garantizo la monarqu\u00eda en Espa\u00f1a.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "topics", "text": "democracia"}, {"class": "topics", "text": "monarqu\u00eda"}]}, {"text": "Bueno, pues como un poco voy a hacer de tutor legal de todo este proceso que se va a iniciar a la muerte de Franco.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Franco"}, {"class": "organizations", "text": "tutor legal"}]}, {"text": "Efectivamente, Espa\u00f1a se retira del Sahara Occidental, recordemos, dejando all\u00ed los Saharaguis, que eran espa\u00f1oles, deja tirados a unos 300.000 espa\u00f1oles y se va sin pegar un solo tiro del Sahara Occidental, cosa que en el seno del ej\u00e9rcito franquista de aquella \u00e9poca, sienta fatal con lo que estamos entregando territorio espa\u00f1ol sin pelear.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Sahara Occidental"}, {"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "topics", "text": "franquista"}, {"class": "organizations", "text": "ej\u00e9rcito"}, {"class": "people", "text": "Saharaguis"}, {"class": "people", "text": "espa\u00f1oles"}]}, {"text": "Bueno, el caso es que el tiempo va pasando y marruecos poco a poco van cada vez ocupando m\u00e1s parte del Sahara Occidental.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Marruecos"}, {"class": "places", "text": "Sahara Occidental"}]}, {"text": "Y el Frente Polisario entra en guerra con marruecos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Frente Polisario"}, {"class": "places", "text": "Marruecos"}]}, {"text": "Y entonces hay combates en los que obviamente el Frente Polisario poco puede hacer ante marruecos.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Frente Polisario"}]}, {"text": "Marruecos cada vez va a obtener m\u00e1s territorio, hasta que llega a 1991.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Marruecos"}, {"class": "dates", "text": "1991"}]}, {"text": "Para la ONU, el Sahara Occidental es un territorio pendiente de descolonizaci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "ONU"}, {"class": "places", "text": "Sahara Occidental"}]}, {"text": "Y reconoce que tiene que haber un refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n del pueblo Saharagu\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Refer\u00e9ndum"}, {"class": "organizations", "text": "Pueblo Saharagu\u00ed"}]}, {"text": "Aparte de eso, dice que mientras se ocurre ese refer\u00e9ndum, hay una potencia que tiene que ser administradora del territorio, que es Espa\u00f1a.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "places", "text": "territorio"}]}, {"text": "Y sigue siendo Espa\u00f1a, lo que pasa es que Espa\u00f1a ha sido de all\u00ed.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "Espa\u00f1a ha sido hace 45 a\u00f1os, o sea.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "dates", "text": "45 a\u00f1os"}]}, {"text": "Pero nosotros, s\u00ed, s\u00ed, vale lo que t\u00fa digas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pero nosotros"}, {"class": "people", "text": "t\u00fa"}]}, {"text": "Entonces, de facto, esa potencia administradora ah\u00ed van a ser Mauritania y Marruecos.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Mauritania"}, {"class": "places", "text": "Marruecos"}]}, {"text": "Al fin de la Mauritania pas\u00f3 de l\u00edos, vamos a decir, y se qued\u00f3 solo Marruecos.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Mauritania"}, {"class": "places", "text": "Marruecos"}]}, {"text": "Se firma un alto al fuego entre el policiario Marruecos y Marruecos acepta celebrar ese refer\u00e9ndum.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Marruecos"}, {"class": "organizations", "text": "policiario Marruecos"}]}, {"text": "Lo que pasa es que, bueno, va diciendo, todav\u00eda no porque hay un problema con el censo y lo va posponiendo, lo va posponiendo, lo va posponiendo y a medida que lo pospone, va incentivando con beneficios fiscales, con tierras, etc\u00e9tera, a sus propios ciudadanos a que ocupe en el Sahara Occidental.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "censo"}, {"class": "topics", "text": "beneficios fiscales"}, {"class": "topics", "text": "tierras"}, {"class": "places", "text": "Sahara Occidental"}]}, {"text": "De forma que incluso ahora si hay un refer\u00e9ndum de otra determinaci\u00f3n, es posible que incluso gane que el Sahara se marruecos.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "refer\u00e9ndum"}, {"class": "places", "text": "Sahara"}, {"class": "organizations", "text": "Marruecos"}]}, {"text": "Y esa posici\u00f3n ha sido un poco la que se ha mantenido hasta ahora Espa\u00f1a, que Espa\u00f1a dec\u00eda, hay que hacer el refer\u00e9ndum, como dicen, naciones unidas.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Naciones Unidas"}]}, {"text": "Lo que ha dicho Espa\u00f1a ahora... Pero tampoco no con mucha intensidad, \u00bfeh?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "O sea, tampoco nos preocupa mucho el tema, \u00bfeh?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tema"}]}, {"text": "Porque nosotros queremos tener buenas relaciones con Marruecos, porque nuestro vecino y no queremos problemas, no queremos que nos mande inmigrantes, ese tipo de cosas, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Marruecos"}]}, {"text": "Queremos que se estabilice la zona y a la vez, pues, no queremos quedar mal con los saharagu\u00eds, pues bueno, por la opini\u00f3n p\u00fablica, etc\u00e9tera.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "zona"}, {"class": "topics", "text": "opini\u00f3n p\u00fablica"}]}, {"text": "Que de repente Espa\u00f1a un d\u00eda ha cambiado su postura referente al tema Marroqu\u00ed.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "topics", "text": "Marroqu\u00ed"}]}, {"text": "Pero es importante decir que hace un a\u00f1o se estuvo atendiendo al l\u00edder del frente polisario en un hospital... \u00bfCreo que Madrid puede ser?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "l\u00edder del frente polisario"}, {"class": "places", "text": "Madrid"}]}, {"text": "Una figura hist\u00f3rica y muy odiada en Marruecos, y eso provoc\u00f3 un l\u00edo diplom\u00e1tico muy importante en Espa\u00f1a y Marruecos, que incluso se fue la embajadora creo de Marruecos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Una figura hist\u00f3rica"}, {"class": "places", "text": "Marruecos"}, {"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "people", "text": "la embajadora"}]}, {"text": "Eso es, y provoc\u00f3 tambi\u00e9n que Marruecos lanzara contra... era Ceuta o Mel\u00eda, contra Ceuta, creo.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Marruecos"}, {"class": "places", "text": "Ceuta"}, {"class": "places", "text": "Mel\u00eda"}]}, {"text": "Bueno, una oleada de 4.000 inmigrantes, que, chavales, que luego les entrevista mencionaron nosotros nos han dicho que pod\u00edamos ser futbolistas y \u00edbamos para all\u00ed ese tipo de cosas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "4.000 inmigrantes"}, {"class": "topics", "text": "futbolistas"}]}, {"text": "Bueno, fue una crisis diplom\u00e1tica tremenda.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "crisis diplom\u00e1tica"}]}, {"text": "El problema es que tampoco nos queremos llevar mal con Argelia, que es aliado del frente polisario, y que ahora mismo somos los que nos est\u00e1n mandando el gas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Argelia"}, {"class": "organizations", "text": "frente polisario"}]}, {"text": "El gas a Espa\u00f1a entra por dos sitios.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "Por un gasoducto que va de Argelia a Espa\u00f1a, y luego por otro gasoducto que va de Argelia a Marruecos y de Marruecos a Espa\u00f1a.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Argelia"}, {"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "places", "text": "Marruecos"}]}, {"text": "Este \u00faltimo, ahora mismo, por problemas entre Marruecos y Argelia, no est\u00e1 en funcionamiento.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Marruecos"}, {"class": "places", "text": "Argelia"}]}, {"text": "Entonces, cuando yo oigo esto del cambio de... que al final est\u00e1s vendiendo a los Saharaguis a Marruecos, porque lo que quiere decir Espa\u00f1a, pero no lo he dicho, ahora Espa\u00f1a acoge la tesis marroqu\u00ed, que ya no es celebrar un refer\u00e9ndum, sino que el Sahar occidental se integre en Marruecos con una especie de autonom\u00eda, es decir, la religi\u00f3n, la bandera, la defensa, va todo centralizado en Marruecos, pero luego van a tener peque\u00f1os cosas fiscales, peque\u00f1o autogobierno, van a poder tener un presidente, pero no\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "places", "text": "Marruecos"}, {"class": "places", "text": "Sahar occidental"}]}, {"text": "sabemos qu\u00e9... Bueno.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "sabemos qu\u00e9..."}, {"class": "None", "text": "Bueno."}]}, {"text": "Bueno, entonces, claro, yo escucho eso y digo, hostia, esto Argelia, que son los que le va a sentar como una patada en sus partes nobles, porque... y Argelia es quien nos est\u00e1 mandando el gas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Argelia"}, {"class": "places", "text": "Argelia"}]}, {"text": "A ver, si se van a enfadar y no nos van a mandar gas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "A ver"}, {"class": "organizations", "text": "nos"}]}, {"text": "Es decir, lo que est\u00e1 pensando todo el mundo, que por cierto, esta tesis de Marruecos es la postura que Alemania, Francia, Estados Unidos ya hab\u00edan adoptado antes y Espa\u00f1a todav\u00eda no se atrev\u00eda, pero bueno, que vamos un poco en sinton\u00eda con el resto de pa\u00edses, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Marruecos"}, {"class": "people", "text": "Alemania"}, {"class": "people", "text": "Francia"}, {"class": "people", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "people", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "Entonces, claro, yo al principio pensaba y digo, hostia, estos son imb\u00e9ciles que est\u00e1n haciendo, tocando los huevos a Ucrania, perd\u00f3n, a Argelia, que son los que nos tienen que mandar el gas, o sea, \u00bfestamos locos o qu\u00e9 pasa?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Ucrania"}, {"class": "places", "text": "Argelia"}]}, {"text": "Entonces, empiezan a salir de informaciones, se empiezan a escuchar indirectas por parte del gobierno espa\u00f1ol, en la que parece que Argelia podr\u00eda estar en el ajo.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Gobierno Espa\u00f1ol"}, {"class": "places", "text": "Argelia"}]}, {"text": "Y esto es algo que no est\u00e1 todav\u00eda confirmado, pero que podr\u00eda estar en el ajo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "esto"}, {"class": "topics", "text": "algo"}, {"class": "topics", "text": "confirmado"}, {"class": "topics", "text": "ajo"}]}, {"text": "A m\u00ed me parece un suicidio hacer esto sin contar con Argelia, pero parece que Argelia podr\u00eda estar enterada y parece que se dar\u00eda una situaci\u00f3n en la que todo el mundo ganar\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Argelia"}, {"class": "places", "text": "todo el mundo"}]}, {"text": "Todo el mundo menos los Zaharaweez, que han sido completamente vendidos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Zaharaweez"}]}, {"text": "Obviamente, aunque esto haya sido negociado con Argelia, Argelia nunca lo va a admitir seguramente, porque Argelia, claro, est\u00e1 dejando tirado a sus aliados, Argelia no puede montarle el teatrillo de, oye, es que esto lo ha dicho sin m\u00ed, llam\u00f3 a consultas a mi embajador, o sea, todo este rollo, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Argelia"}, {"class": "organizations", "text": "Argelia"}]}, {"text": "Bueno, el caso es que Argelia quiera ganar con esto, pues Argelia, claro, usted acuerda, ten\u00eda un segundo paso, tendr\u00eda, hipot\u00e9ticamente hablando, que ser\u00eda que se reabra de una vez por todas el segundo gaseoducto.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Argelia"}, {"class": "topics", "text": "segundo paso"}, {"class": "topics", "text": "segundo gaseoducto"}]}, {"text": "Argelia es un pa\u00eds inestable, porque tiene muchos problemas de terrorismo por el sur del pa\u00eds y ni siquiera el gobierno controla de facto todo su territorio, sobre todo en el medio rural donde hay grupos islamistas que, bueno, que hay problemas.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Argelia"}, {"class": "topics", "text": "terrorismo"}, {"class": "topics", "text": "medio rural"}, {"class": "topics", "text": "grupos islamistas"}]}, {"text": "Es decir, y es un r\u00e9gimen que, bueno, que tiene problemas econ\u00f3micos y que necesita ser apuntalado.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "r\u00e9gimen"}, {"class": "topics", "text": "problemas econ\u00f3micos"}]}, {"text": "Ahora que est\u00e1 el gas por las nubes y que Europa demanda m\u00e1s gas, es la suya para Argelia, voy a poder mandar todo el gas que vivo por Italia, adem\u00e1s, voy a poder enviarlo a Espa\u00f1a por los dos gasoductos y voy a ganar mucho m\u00e1s dinero.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Europa"}, {"class": "places", "text": "Argelia"}, {"class": "places", "text": "Italia"}, {"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}]}, {"text": "Por tanto, para Argelia, usted es un movimiento genial, porque voy a tener ese dinero que me hace falta para estabilizar mi pa\u00eds y apuntalar el r\u00e9gimen.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Argelia"}, {"class": "places", "text": "pa\u00eds"}, {"class": "topics", "text": "r\u00e9gimen"}]}, {"text": "Para Marruecos, obviamente, es muy buen pacto, porque, oye, todos los fosfatos, todo el potencia del uranio o el s\u00e1caro occidental pasa a ser m\u00edo, que, bueno, la gran medida de fosfatos que hay que produce mil millones de euros al a\u00f1o ya es suya.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Marruecos"}]}, {"text": "Pero bueno, para Marruecos es genial, porque ya es como que una de sus hist\u00f3ricas pretensiones, pues se ve cumplida para el nacionalismo marroqu\u00ed, es una pasada, pues genial.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Marruecos"}, {"class": "topics", "text": "nacionalismo marroqu\u00ed"}]}, {"text": "Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea, encantada, porque entra m\u00e1s gas para la Uni\u00f3n Europea y aparte de entrar m\u00e1s gas a la Uni\u00f3n Europea, pues, oye, es un poco ya la postura que Alemania hab\u00eda abrazado, que hab\u00eda abrazado Estados Unidos, pues un poco esto, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "organizations", "text": "Uni\u00f3n Europea"}, {"class": "places", "text": "Alemania"}, {"class": "places", "text": "Estados Unidos"}]}, {"text": "Y Espa\u00f1a que gana, Espa\u00f1a posiblemente sea la que m\u00e1s gana en todo esto, \u00bfpor qu\u00e9?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "topics", "text": "todo esto"}]}, {"text": "Porque, por un lado, Marruecos, a cambio de los s\u00e1caros occidental, ha prometido que se acabaron sus reclamaciones territoriales sobre las aguas de las islas canarias, que podr\u00edan ser ricas, creo que eran litios, si no recuerdo mal, y sobre Ceuta y Melilla.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Marruecos"}, {"class": "places", "text": "islas canarias"}, {"class": "places", "text": "Ceuta"}, {"class": "places", "text": "Melilla"}]}, {"text": "Y adem\u00e1s, promete colaboraci\u00f3n en todo el tema de la inmigraci\u00f3n, del terrorismo, del narcotr\u00e1fico, todo, es decir, el PAC completo de joder, que a gusto estoy con mis vecinos.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "inmigraci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "terrorismo"}, {"class": "topics", "text": "narcotr\u00e1fico"}, {"class": "topics", "text": "PAC completo de joder"}]}, {"text": "Y luego, aparte, a Espa\u00f1a le har\u00eda falta un proyecto que ya existe de un gasioduto que conectar\u00eda a Espa\u00f1a con Francia, que si entra m\u00e1s gas por Argelia y por Marruecos, ese gas ya no ser\u00eda solo para Espa\u00f1a, ya para toda la Uni\u00f3n Europea, pero se necesita construir ese gasioduto con Francia, claro, ser\u00eda mucho dinero, porque pasan dos cosas en Espa\u00f1a, una entrar\u00eda todo ese gas y otra es que Espa\u00f1a es una potencia en regasificaci\u00f3n, es decir, este gas, el gas licuado que se llama, vale, es un gas que se pone\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "places", "text": "Francia"}, {"class": "places", "text": "Argelia"}, {"class": "places", "text": "Marruecos"}, {"class": "organizations", "text": "Uni\u00f3n Europea"}, {"class": "topics", "text": "regasificaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "gas licuado"}]}, {"text": "a temperaturas baj\u00edsimas, se convierten en l\u00edquidos, se meten en unos barcos gigantes, que es el que vendr\u00eda de Estados Unidos, de Estados Unidos y de Qatar, y de esos barcos gigantes luego se regasifica en su europeo.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "places", "text": "Qatar"}, {"class": "places", "text": "Europa"}]}, {"text": "Espa\u00f1a tiene seis regasificadoras, creo que es el pa\u00eds que m\u00e1s tiene la Uni\u00f3n Europea, y de hecho ahora mismo no las estamos ni de lejos utilizando al l\u00edmite de su capacidad.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "organizations", "text": "Uni\u00f3n Europea"}]}, {"text": "Entonces se juntar\u00eda, que Espa\u00f1a recibir\u00eda todo ese gas licuado que se regasificar\u00eda en Espa\u00f1a, m\u00e1s luego todo lo que viene de Argelia, y todo por eso cobramos un peaje, y todo eso se enviar\u00eda a Europa.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "places", "text": "Argelia"}, {"class": "places", "text": "Europa"}]}, {"text": "\u00bfCu\u00e1l es el \u00fanico escollo que hay en este proyecto que ahora mismo quien se est\u00e1 forrando vendiendo energ\u00eda es Francia, con sus centrales nucleares, y claro, va a venir competencia del sur y a ver si Francia aprueba este proyecto de... La invasi\u00f3n, llega la invasi\u00f3n \u00bfeh?\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Francia"}, {"class": "topics", "text": "proyecto"}, {"class": "topics", "text": "La invasi\u00f3n"}]}, {"text": "Alemania va a presionar porque as\u00ed ser\u00e1, porque Alemania ahora mismo, o sea es que Europa, Alemania, B\u00e9lgica, Holanda necesitan todo ese gas que ya no viene de Rusia \u00bfvale?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Alemania"}, {"class": "places", "text": "Europa"}, {"class": "places", "text": "Alemania"}, {"class": "places", "text": "B\u00e9lgica"}, {"class": "places", "text": "Holanda"}, {"class": "places", "text": "Rusia"}]}, {"text": "Y luego aparte de todo esto, es que estos gaseoductos en el futuro a largo plazo podr\u00edan transportar hidr\u00f3geno verde.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "gaseoductos"}, {"class": "topics", "text": "hidr\u00f3geno verde"}]}, {"text": "Es que claro, la cosa es estacaba, \u00bfesto se va a acabar?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Es que claro"}, {"class": "topics", "text": "la cosa es estacaba"}, {"class": "topics", "text": "esto se va a acabar"}]}, {"text": "Pero ah\u00ed est\u00e1 la apuesta a largo plazo que es el hidr\u00f3geno verde que parece que el norte de \u00c1frica va a ser un sitio de producci\u00f3n muy importante en el futuro y esa energ\u00eda limpia.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "\u00c1frica"}, {"class": "topics", "text": "hidr\u00f3geno verde"}, {"class": "topics", "text": "energ\u00eda limpia"}]}, {"text": "Entonces, claro, a corto y medio plazo, genial, porque tenemos tranquilidad y tenemos el gas que exportamos a toda Europa, tanto el regasificado como el que nos viene de Argelia, y a largo plazo utilizamos esa red de gaseoductos para bombear todo el hidr\u00f3geno verde.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Europa"}, {"class": "places", "text": "Argelia"}]}, {"text": "O sea, que es un plan casi perfecto, pero los jodidos pobres son otra vez los Saharawis.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Saharawis"}]}, {"text": "Pero a nivel de todo lo dem\u00e1s es un plan perfecto.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "todo lo dem\u00e1s"}]}, {"text": "Porque aparte, Argelia tambi\u00e9n le ha visto un poco a las orejas al lobo, oye, que Rusia ya no es tan potente como parec\u00eda.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Argelia"}, {"class": "places", "text": "Rusia"}]}, {"text": "Me interesa llevarme bien con Europa.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Europa"}]}, {"text": "A veces estoy apostando a caballo perdedor.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "apostando a caballo perdedor"}]}, {"text": "Y por eso yo creo que Argelia, aunque no lo diga p\u00fablicamente, s\u00ed es posible, y esto es posible, esto es opini\u00f3n m\u00eda, esto no es una informaci\u00f3n, es una opini\u00f3n que podr\u00eda estar informado de todo esto.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Argelia"}, {"class": "topics", "text": "informaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "opini\u00f3n"}]}, {"text": "Ya a ver si van a ser ciudadanos de segunda, seguramente en el estado marroqu\u00ed.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Marroqu\u00ed"}]}, {"text": "Como los palestinos en el real, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "palestinos"}]}, {"text": "Veremos, ya son magn\u00e1nimos los marroqu\u00edes y los tratan bien, pero s\u00ed que en verdad han sido un pueblo, bueno, masacrado, mal tratado.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "marroqu\u00edes"}, {"class": "topics", "text": "masacrado"}, {"class": "topics", "text": "mal tratado"}]}, {"text": "O sea, en la \u00e9poca en la que hubo guerra entre Marrocos y el Frente Polisario, se les lleg\u00f3 a bombardear con f\u00f3sforo blanco, una palma, o sea\u2026 Socorar m\u00e1s de estas de\u2026 de sufrir, \u00bfeh?", "entities": [{"class": "places", "text": "Marrocos"}, {"class": "organizations", "text": "Frente Polisario"}]}]