[{"text": "Bienvenidos a otro episodio m\u00e1s de Cinefilos, el podcast, mi nombre es Andr\u00e9s Ede\u00f1o y estoy con la maravillos\u00edsima Sof\u00eda del Papa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Andr\u00e9s Ede\u00f1o"}, {"class": "people", "text": "Sof\u00eda del Papa"}, {"class": "organizations", "text": "Cinefilos"}]}, {"text": "Bien, bien, bien, contento de volver a verte, vamos a hablar de algo que s\u00e9 que te pone muy contenta, as\u00ed que por eso estoy muy contento tambi\u00e9n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Bien, bien, bien, contento de volver a verte"}, {"class": "topics", "text": "hablar de algo"}, {"class": "people", "text": "te pone muy contenta"}, {"class": "people", "text": "por eso estoy muy contento tambi\u00e9n"}]}, {"text": "Si quieres contarle un poco a la gente a ver de qu\u00e9 vamos a ver en el d\u00eda de hoy.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "la gente"}, {"class": "topics", "text": "ver"}]}, {"text": "Hoy vamos a hacer un especial de directoras, dado que como bien sabemos, la industria cinematogr\u00e1fica no es una de los negocios que excede o que de alguna manera u otra opaca lo que es el rol de la mujer y de la mujer cineasta, entonces me parece que es un poquito importante, un poquito bastante, reivindicar el rol femenino de alguna de las cineastas m\u00e1s importantes de nuestra era.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "rol femenino"}, {"class": "people", "text": "mujer cineasta"}, {"class": "organizations", "text": "industria cinematogr\u00e1fica"}, {"class": "people", "text": "cineastas"}]}, {"text": "Excelente, en este caso vamos a estar hablando de Greta Gerwig, que va a analizar dos pel\u00edculas, bueno, las dos \u00fanicas pel\u00edculas, en este caso Lady Bird y Mujercitas, y yo voy a estar analizando un poco a la directora Catherine Bigelow, vamos a estar haciendo menci\u00f3n, ella tiene m\u00e1s pel\u00edculas a diferencia con Greta Gerwig, pero vamos a estar haciendo menci\u00f3n espec\u00edficamente de Hood Locker y Zero Dark Thirty.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Greta Gerwig"}, {"class": "people", "text": "Catherine Bigelow"}, {"class": "films", "text": "Lady Bird"}, {"class": "films", "text": "Mujercitas"}, {"class": "films", "text": "Hood Locker"}, {"class": "films", "text": "Zero Dark Thirty"}]}, {"text": "\u00bfTe parece que se arranca vos, Sophie?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Sophie"}]}, {"text": "Claramente no puedo ser objetiva y menos eligiendo las tem\u00e1ticas y una tem\u00e1tica que me toca tan desarca como \u00e9sta, que es el caso de Greta Gerwig, que para m\u00ed es una cineasta en ascenso que ya lo poco que hizo y lo poco que conocemos, creo que tiene unos niveles muy altos de excelencia, pero que adem\u00e1s tiene un futuro muy prominente por delante.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Greta Gerwig"}, {"class": "topics", "text": "caso de Greta Gerwig"}]}, {"text": "Greta Celeste Gerwig nace en la ciudad de Sacramento, en California, el 4 de agosto de 1983, es una mujer muy joven y quiero aclarar que bueno, dentro de las curiosidades de su vida privada, ella es de ascendencia alemana y estudi\u00f3 en un colegio cat\u00f3lico dentro de Sacramento, porque como todos aquellos que vieron Lady Bird o que van a tener la oportunidad de verla a partir de este podcast, si llegan a interesarse, con lo que escuchan, van a observar que Christine o Lady Bird, la protagonista de esta\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Greta Celeste Gerwig"}, {"class": "places", "text": "Sacramento, California"}, {"class": "dates", "text": "4 de agosto de 1983"}, {"class": "films", "text": "Lady Bird"}]}, {"text": "pel\u00edcula, precisamente va a ser un estudiante de un colegio cat\u00f3lico, porque es una historia bastante autobiogr\u00e1fica.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "places", "text": "colegio cat\u00f3lico"}]}, {"text": "De hecho, bueno, la madre de Gerwig era enfermera, en el caso de Lady Bird, la madre a doctora, y el padre de Gerwig en la vida real era consultor financiero y programador de computadoras, cosa que tambi\u00e9n dan a entender que era el Lady Bird, el personaje digamos que hace el padre de Christine.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Gerwig"}, {"class": "people", "text": "Lady Bird"}, {"class": "people", "text": "Christine"}, {"class": "organizations", "text": "consultor financiero"}, {"class": "topics", "text": "programador de computadoras"}]}, {"text": "A los 19 a\u00f1os se va a mudar a Nueva York y va a estudiar en la Barnard College, filosof\u00eda e ingl\u00e9s.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Barnard College"}, {"class": "places", "text": "Nueva York"}, {"class": "dates", "text": "19 a\u00f1os"}]}, {"text": "Ella es una ci\u00f1asta que, si bien ahora nosotros estamos comenzando a hablar bastante de qui\u00e9n es ella y qu\u00e9 es lo que representa, desde hace bastante tiempo que est\u00e1 inmiscuida en el mundo cinematogr\u00e1fico, dentro de un g\u00e9nero que se conoce como el Mambelkor.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "topics", "text": "Mambelkor"}, {"class": "films", "text": "cinematogr\u00e1fico"}]}, {"text": "Mambelkor es un movimiento que se desprende como una especie de movimiento alternativo de lo que fue el indie norteamericano.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Mambelkor"}, {"class": "topics", "text": "movimiento"}, {"class": "topics", "text": "movimiento alternativo"}, {"class": "topics", "text": "indie norteamericano"}]}, {"text": "El indie norteamericano tambi\u00e9n mayormente representado o influenciado por figuras de ci\u00f1astas como las de John Casabets, precisamente porque el Mambelkor lo que sostiene es que a partir de lo que fue el festival de Sundance, inaugurado, es el festival de cine independiente, inaugurado por lo que, por Error Redford, sostienen que a partir de este formato en el cual los ci\u00f1astas terminan presentando pel\u00edculas dentro de este festival, si bien en la concepci\u00f3n general se sostiene que hay que mantener como\n", "entities": [{"class": "people", "text": "John Casabets"}, {"class": "people", "text": "Robert Redford"}, {"class": "topics", "text": "indie norteamericano"}, {"class": "topics", "text": "Mambelkor"}, {"class": "places", "text": "Sundance"}, {"class": "topics", "text": "festival de cine independiente"}, {"class": "topics", "text": "ci\u00f1astas"}]}, {"text": "ciertos par\u00e1metros de lo que es la esencia del cine indie en general, fueron perdiendo un poquito la verdadera concepci\u00f3n con la que fueron originados, digamos, estos largometrajes.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "cine indie"}, {"class": "topics", "text": "largometrajes"}]}, {"text": "Entonces un poco el Mambelkor lo que hace es salir como una especie de necesidad y reivindicaci\u00f3n de los valores \u00e9ticos y est\u00e9ticos del verdadero cine indie norteamericano.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mambelkor"}, {"class": "topics", "text": "valores \u00e9ticos y est\u00e9ticos"}, {"class": "places", "text": "Norteamericano"}]}, {"text": "Y fue un t\u00e9rmino del Mambelkor que fue acu\u00f1ado por Eric Masunaga, que era un t\u00e9cnico habitual de sonido, de Andrew Bujaski, que era un cineasta que da inicio con este movimiento en el a\u00f1o 2002 con una pel\u00edcula llamada Fanny Ha Ha.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Eric Masunaga"}, {"class": "people", "text": "Andrew Bujaski"}, {"class": "films", "text": "Fanny Ha Ha"}, {"class": "dates", "text": "2002"}]}, {"text": "Bueno, Greta Gerwig fue una cineasta que no solamente colabor\u00f3 en calidad actoral sino tambi\u00e9n desde el lugar de escritora o guionista en varias pel\u00edculas del Mambelkor y comienza quiz\u00e1s a destacarse en lo que fue su papel m\u00e1s relevante que coescribi\u00f3 junto con Noah Baumbach en la pel\u00edcula de este director y quien m\u00e1s adelante fue su pareja y es su pareja en la actualidad que se llama Francis Ha, pel\u00edcula bell\u00edsima, muy recomendada, que est\u00e1 disponible en Netflix, as\u00ed que creo que cualquiera tiene la\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Greta Gerwig"}, {"class": "people", "text": "Noah Baumbach"}, {"class": "people", "text": "Francis Ha"}, {"class": "films", "text": "Mambelkor"}, {"class": "films", "text": "Francis Ha"}, {"class": "organizations", "text": "Netflix"}]}, {"text": "capacidad de acercarse a verla.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "capacidad"}, {"class": "places", "text": "verla"}]}, {"text": "Y qu\u00e9 es lo que establece un poco lo que es el movimiento del Mambelkor?\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Mambelkor"}]}, {"text": "Bueno, b\u00e1sicamente que los personajes oscilen entre los 20 y 30 a\u00f1os, esos son personajes que por lo general est\u00e1n bastante perdidos por la vida con crisis existenciales y creativas, no saben muy bien para d\u00f3nde disparar, no tienen trajos estables, no consiguen establecerse tampoco desde relaciones serias o establecerse digamos emocionalmente en las mismas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "personajes"}, {"class": "dates", "text": "20 y 30 a\u00f1os"}]}, {"text": "Tambi\u00e9n son pel\u00edculas de muy, muy bajo presupuesto, los personajes por lo general valvucean, no hablan demasiado claro, no logran poner en sinton\u00eda o darle como cierta fluidez a lo que es su narrativo, su discurso, cu\u00e1les son sus posicionamientos o sus deseos frente a la vida y a las cosas que les acontecen.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}, {"class": "people", "text": "personajes"}]}, {"text": "Entonces, bueno, de todo este movimiento, de toda esta nueva noci\u00f3n cinematogr\u00e1fica que, insisto, se desprende, lo que es el cine \u00edndio norteamericano, nace Greta Gerwig e insisto en que una de las mayores concreciones art\u00edsticas de ella se da a partir de la mano de Noah Baumbach, director, cineasta y tambi\u00e9n pareja de ella con la pel\u00edcula Francis Ha.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Greta Gerwig"}, {"class": "people", "text": "Noah Baumbach"}, {"class": "films", "text": "Francis Ha"}]}, {"text": "Bueno, a m\u00ed lo que me interesa empezar a destacar de Greta es c\u00f3mo ella logr\u00f3 aplicar todas estas cuestiones vinculadas a quiz\u00e1s a conceptos o a terminolog\u00edas propias del Mamblecore, c\u00f3mo se las apropi\u00f3 y c\u00f3mo comenz\u00f3 a realizar su propio cine como no obviamente su propio sello impronta personal.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Greta"}, {"class": "topics", "text": "Mamblecore"}]}, {"text": "Lady Bird es una pel\u00edcula del a\u00f1o 2017 protagonizada por Sorja Ronan que se transform\u00f3 como su actriz Fetiche, un actriz que es maravillosa, que tuvimos la oportunidad de verla en pel\u00edculas y si no me equivoco creo que uno de sus pel\u00edculas m\u00e1s destacables o relevantes fue en el a\u00f1o 2007 con Expiaci\u00f3n, Deseo y Pecado, tambi\u00e9n conocida como Atonement, que est\u00e1 basada en la novela de Ian McEwan y dirigida por Joe Wright, protagonizada por James McAvoy, Kayla Knight y dem\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Lady Bird"}, {"class": "dates", "text": "2017"}, {"class": "people", "text": "Sorja Ronan"}, {"class": "films", "text": "Expiaci\u00f3n, Deseo y Pecado"}, {"class": "books", "text": "Atonement"}, {"class": "people", "text": "Ian McEwan"}, {"class": "people", "text": "Joe Wright"}, {"class": "people", "text": "James McAvoy"}, {"class": "people", "text": "Kayla Knight"}]}, {"text": "Hay Sorja Ronan muy peque\u00f1a, hace el personaje de Breone Italis, muy buen personaje tambi\u00e9n, bastante complejo y sobre todo para ser abordado por una criatura de tan corta edad y ah\u00ed es cuando empezamos a digamos a ser visible o reconocible la cara de qui\u00e9n es Sorja Ronan.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Sorja Ronan"}, {"class": "people", "text": "Breone Italis"}, {"class": "people", "text": "Sorja Ronan"}]}, {"text": "Sorja Ronan va a ser la protagonista de Lady Bird aquella que encarna este personaje que se autoproclama como Lady Bird pero que en la vida real se llama Christine, que la misma estudia y vive en Sacramento en un colegio cat\u00f3lico y que tiene una relaci\u00f3n muy conflictiva con la figura particular de su mam\u00e1.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Sorja Ronan"}, {"class": "films", "text": "Lady Bird"}, {"class": "places", "text": "Sacramento"}, {"class": "topics", "text": "colegio cat\u00f3lico"}]}, {"text": "Que a ver, esto insisto, yo creo que claramente tiene un mont\u00f3n de referencias biogr\u00e1ficas o m\u00e1s bien autobiogr\u00e1ficas de lo que fue la vida de Greta Gerwig en Sacramento, del amor odio que tiene hacia su ciudad de origen porque ya est\u00e1 todo el tiempo, Lady Bird est\u00e1 todo el tiempo sosteniendo de que no quiere estudiar en universidades que queden a media hora de distancia de su lugar, sino que ya tiene el deseo y la aspiraci\u00f3n de estudiar en Nueva York porque aspira un poco a esta noci\u00f3n de lo multicultural\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Greta Gerwig"}, {"class": "places", "text": "Sacramento"}, {"class": "places", "text": "Nueva York"}]}, {"text": "o cosmopolita que de alguna manera u otra que termina englobando o ensalzando o representando lo que es la ciudad de Nueva York.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Nueva York"}]}, {"text": "La madre se opone ferreamente este pensamiento, ella tiene distintos encontronazos con la misma porque Lady Bird es alguien que reniega un poco de sus or\u00edgenes, ella le hubiera gustado pertenecer a una clase social mucho m\u00e1s alta, ella de hecho en un momento se inventa una vida paralela para pertenecer a lo que es el grupo m\u00e1s popular de gente que habita ese secundario y dice que vive en una casa que en realidad no vive, todo el tiempo est\u00e1 diciendo que vive del lado del lado como negativo o incorrecto de\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Lady Bird"}, {"class": "places", "text": "secundario"}, {"class": "places", "text": "lado del lado"}]}, {"text": "las v\u00edas que ser\u00eda como una zona como no marginal pero quiz\u00e1s un poco m\u00e1s de clase media baja por as\u00ed decirlo es una persona que est\u00e1 bastante que sabe muy bien qu\u00e9 es lo que quiere pero no por eso de alguna manera u otra termina ejecutando bien sus deseos o sus saberes o sus ambiciones.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "una persona"}, {"class": "places", "text": "las v\u00edas"}, {"class": "topics", "text": "clase media baja"}]}, {"text": "Obviamente lastima a muchas personas en el proceso de auto descubrimiento, lastima a su familia, a su madre, a su padre, es bastante cruel tambi\u00e9n con su hermano, es cruel con su mejor amiga y sobre todo creo que en alg\u00fan momento de la pel\u00edcula es cruel con ella misma y se deja enga\u00f1ar y llevar por esta or\u00e1gine de personajes mucho m\u00e1s superficiales que de alguna forma u otra lejan de cu\u00e1les son sus verdaderos intereses y deseos y su esencia.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "su madre"}, {"class": "people", "text": "su padre"}, {"class": "people", "text": "su hermano"}, {"class": "people", "text": "su mejor amiga"}, {"class": "people", "text": "ella misma"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "people", "text": "personajes"}]}, {"text": "Lady Bird, yo no s\u00e9 si podr\u00eda catalogarse como una pel\u00edcula dentro de lo que se conoce como el g\u00e9nero cinematogr\u00e1fico tambi\u00e9n literario del coming of age que se sabe que bueno son esos viajes de auto descubrimiento personal generalmente tiene que ver con las transiciones de la de la juventud hacia la adultez de esas b\u00fasquedas como digo que tambi\u00e9n insisto se relacionan mucho con esta noci\u00f3n del mambel cor ya dije anteriormente que por lo general son personajes que oscilan entre los 20 y los 30 a\u00f1os son\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Lady Bird"}, {"class": "topics", "text": "coming of age"}, {"class": "topics", "text": "auto descubrimiento personal"}, {"class": "topics", "text": "transiciones de la juventud hacia la adultez"}, {"class": "topics", "text": "b\u00fasquedas"}, {"class": "topics", "text": "mambel cor"}, {"class": "dates", "text": "20 y los 30 a\u00f1os"}]}, {"text": "etapas en las cuales todos aquellos que somos portadores de esa edad sabemos todas las crisis y los altibajos que supone definirnos en caracteres y en personalidad y decir bueno soy yo me planto a la vida frente a esto quiero hacer determinada cosa tengo bien en claro cu\u00e1l es mi vocaci\u00f3n o cu\u00e1les son mi deseos respecto a ellos bueno es algo muy dif\u00edcil de determinar en la adolescencia imaginemos perd\u00f3n que mucho m\u00e1s ley verde es una es una una persona muy perdida que si bien est\u00e1 ya a punto de salir de la\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ley Verde"}, {"class": "topics", "text": "Adolescencia"}]}, {"text": "preparatoria de la preparatoria es su \u00faltimo a\u00f1o en la secundaria ella ya est\u00e1 pisando los talones en la universidad y sin embargo hay un mont\u00f3n de cosas en las cuales siga actuando como una criatura como una ni\u00f1a inmadura digamos pero tambi\u00e9n es bastante incomprendida no como que ac\u00e1 es es esta cuesti\u00f3n en la cual bueno no puedo evitar sentirme muy reflejada con su personaje sobre todo con las relaciones tormentosas que se establecen con con su madre o al interior de su propio seno familiar de que veces\n", "entities": [{"class": "people", "text": "ella"}, {"class": "places", "text": "preparatoria"}, {"class": "places", "text": "secundaria"}, {"class": "places", "text": "universidad"}, {"class": "people", "text": "su madre"}, {"class": "people", "text": "su seno familiar"}]}, {"text": "que los padres no logran entender un poco cu\u00e1les son estas transiciones y estas c\u00f3mo puedo explicarlo como estas crisis que se dan al interior de la adolescencia que es una etapa muy dura para cualquiera creo yo muy dura y que es muy dif\u00edcil de instaurar qui\u00e9nes somos y qu\u00e9 es lo que queremos hacer y si en el mientras tanto ten\u00e9s como la presi\u00f3n o la carga de lo social y de lo mandatario y de lo familiar con los padres que te dicen o que intentan como obviamente desde la bondad propia de que todos los\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "transiciones"}, {"class": "topics", "text": "crisis"}, {"class": "topics", "text": "adolescencia"}, {"class": "topics", "text": "mandatario"}, {"class": "topics", "text": "familiar"}, {"class": "topics", "text": "bondad"}]}, {"text": "padres quieren lo mejor para sus hijos eso est\u00e1 claro no la madre de ley dibert obviamente quer\u00eda encaminarla y hacerla caer en la cuenta de ciertas realidades que a ella de alguna forma u otra se le escapaban porque se escapan porque bueno ella puede ser conocedora muy por arriba de cu\u00e1l es el esfuerzo que hacen sus padres para mantenerla o para darle todo lo que ella necesita o quiere pero ella quiere m\u00e1s ella ambiciona a\u00fan m\u00e1s entonces esto le lleva a chocar constantemente con la madre la madre\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ley Dibert"}, {"class": "people", "text": "Madre"}]}, {"text": "obviamente como que de alguna forma otra determina estigmatizando y conden\u00e1ndola a un lugar de mala agradecida de una persona que no que insisto que reniega mucho sus or\u00edgenes que no agradece lo poco lo mucho que tiene y bueno son un poco los discursos bastante protot\u00edpicos de todos los padres no de esta cuesti\u00f3n de si ten\u00e9s todo qu\u00e9 m\u00e1s quer\u00e9s entonces porque te quejas a m\u00ed yo te entr\u00f3 porque a m\u00ed me gust\u00f3 mucho como dec\u00eds la relaci\u00f3n que tiene con la madre y si bien eso en este lar de ronan la pel\u00edcula el\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Lar de Ronan"}]}, {"text": "actriz que hace la madre que es lori metcal si yo creo que la disfrut\u00e9 m\u00e1s a ella que que ronan derecho derecho porque al actriz a lori metcal la conozco de otras cosas por ejemplo ella es en the big man theory la madre y el don y hay una serie que se llama que es muy buena que es muy poco conocida que se llama getting on que es de hbo que ella se ve una enfermera me encanta la serie y esas creo que fue incluso de una de las edades que ella le dio prominencia y le dio como notoriedad en la cr\u00edtica y la\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Lori Metcal"}, {"class": "films", "text": "The Big Man Theory"}, {"class": "films", "text": "Don"}, {"class": "films", "text": "Getting On"}, {"class": "organizations", "text": "HBO"}]}, {"text": "verdad que haberla visto haciendo papeles tan distintos de siendo la madre y el don a esa serie de tin\u00f3n verla en este papel como madre la relaci\u00f3n que tiene con con a veces de antagonista de la pel\u00edcula en la mente de ronan me encanta me encanta esa me encanta ella me encant\u00f3 mucho tal vez no es algo muy personal no pero me gusta mucho m\u00e1s la madre que ella en particular a m\u00ed bueno es que en realidad a m\u00ed lo que me sucedi\u00f3 primero yo no la conoc\u00eda esta actriz debo confesar que no sab\u00eda qui\u00e9n era est\u00e1\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Tin\u00f3n"}, {"class": "films", "text": "La mente de Ronan"}, {"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "people", "text": "Esta actriz"}]}, {"text": "buen\u00edsimo el dato que vos aportaba a la madre claro a sorya si obviamente la conoc\u00eda pero a la madre no la conoc\u00eda me parece que lo que hace es eximio lo que hace en esta pel\u00edcula es algo maravilloso es un personaje muy descarnado no como con todas lograr representar todas las dolencias y todas las frustraciones que conlleva la maternidad creo que debe ser un trabajo absolutamente dificultoso y encima esta cuesti\u00f3n antin\u00f3mica o antag\u00f3nica m\u00e1s bien como vos bien destacaste de que es tan dif\u00edcil la relaci\u00f3n\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Sorya"}, {"class": "films", "text": "esta pel\u00edcula"}]}, {"text": "con nuestros padres y m\u00e1s en el periodo de la adolescencia y a veces que tambi\u00e9n creo que es mucho m\u00e1s dif\u00edcil la relaci\u00f3n entre madre y hija por un mont\u00f3n de cosas que nos atraviesan socialmente y creo que a m\u00ed lo que me pas\u00f3 fue que vi mucho de mi vieja en ella mucho y como vi mucho de Lady Bird en mi persona esto obviamente es una apreciaci\u00f3n personal insisto que bueno a m\u00ed me es muy dif\u00edcil separar el cine de las cosas que verdaderamente me pasan y sobre todo aquellas pel\u00edculas que me marcan m\u00e1s\n", "entities": [{"class": "people", "text": "padres"}, {"class": "people", "text": "madre"}, {"class": "people", "text": "hija"}, {"class": "people", "text": "Lady Bird"}, {"class": "films", "text": "Lady Bird"}]}, {"text": "profundamente yo me sent\u00ed m\u00e1s identificada con Lady Bird quiz\u00e1s no tanto en algunas cuestiones de renegar un poco de sus or\u00edgenes y dem\u00e1s pero s\u00ed en esta cuesti\u00f3n de la incomprendida que te puede llegar a sentir en una etapa tan dif\u00edcil tan turbulenta como la adolescencia y que tu propia madre de alguna forma o otra siempre te est\u00e9 marcando la falla o el error porque es como que a veces que los padres no entienden que no se se construye creo que muy poco desde la falla no y creo que la madre hace lo que\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Lady Bird"}, {"class": "topics", "text": "adolescencia"}, {"class": "topics", "text": "construye"}, {"class": "topics", "text": "falla"}]}, {"text": "puede igualmente yo la verdad es que con este discurso que digo no tengo intenci\u00f3n de jugarla ni mucho menos para nada sino simplemente intentar comprender tanto un punto de vista como el otro creo que as\u00ed mismo es un personaje que al final de la pel\u00edcula intenta acercarse mucho m\u00e1s a las dos no es un proceso en el cual las dos revierten completamente su actitud hacia el final de la pel\u00edcula ambas se dan cuenta de que pueden reimir si que pueden ponerse en el lugar de la otra pueden ponerse el lugar de la\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "people", "text": "personaje"}]}, {"text": "otra pero porque porque se ve materializado ac\u00e1 es donde digo que est\u00e1n las sutilezas de una gran cineasta como les garr\u00f3 el detalle de las de los papeles agollados de las cartas que la madre no le pudo escribir hacia el final de la pel\u00edcula y que ella las recibe estando en la york es algo demoledor andy demoledor yo la volv\u00ed a ver y volv\u00ed a quebrarme como la primera vez y adem\u00e1s cuando ella se despide s\u00faper orgullosa en el aeropuerto y no la quiere saludar y da empieza a llorar y a caer en la cuenta de que\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Las sutilezas de una gran cineasta"}, {"class": "places", "text": "York"}, {"class": "films", "text": "La pel\u00edcula"}, {"class": "places", "text": "Aeropuerto"}]}, {"text": "no la va a volver a ver por mucho tiempo y que es al pedo estar resentido con una persona que amas como tu hija y pega la vuelta y ella no est\u00e1 y el padre la verdad se le dice no importa ya va a volver y tambi\u00e9n sorya perdida en las calles de nueva york esa nueva york a la que tanto idealiz\u00f3 y crey\u00f3 que que se iba a llevar el mundo por delante que sin embargo extra\u00f1a sacramento extra\u00f1a su ciudad extra\u00f1a su familia bueno yo creo que el ladybird es un una pel\u00edcula con la que se puede demostrar con creces con\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Ladybird"}, {"class": "places", "text": "Nueva York"}, {"class": "places", "text": "Sacramento"}]}, {"text": "creces andy que con pocos recursos se puede hacer una gran gran pel\u00edcula as\u00ed que bueno esa es un poco mi conclusi\u00f3n acerca del ladybird obviamente tenemos como despu\u00e9s la otra pel\u00edcula que hizo que fue una pel\u00edcula bastante significativa fue mujercitas del a\u00f1o pasado yo creo que por lejos de las siete versiones que andan dando vueltas creo que esta es la s\u00e9ptima versi\u00f3n de mujerescitas tanto a nivel televisivo como como cinematogr\u00e1fico es la mejor por lejos creo que que grita nuevamente lo que intenta es\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Ladybird"}, {"class": "films", "text": "Mujercitas"}, {"class": "films", "text": "Mujerescitas"}]}, {"text": "tomar la figura de un personaje vanguardista y bastante feminista o una una figura proto-feminista como fuera de luisan mayalkott y hacer su propia versi\u00f3n de mujerescitas en la gran pantalla como que un poco tomando no su propia versi\u00f3n de los hechos haciendo cambios guionales tambi\u00e9n incluyendo algunas de las de las de otras obras que no tienen que haber con mujerescitas pero que sin embargo tambi\u00e9n pertenecen a todo lo que tiene que ver con el universo literario de de mayalkott yo creo que lo que hizo\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luisan Mayalkott"}, {"class": "books", "text": "Mujerescitas"}]}, {"text": "con mujerescitas fue tambi\u00e9n maravilloso maravilloso nuevamente la tenemos a sorya ronan como protagonista haciendo de joe march esta tambi\u00e9n es una obra bastante autoreferencial dentro de lo que fue la vida de mayalkott que fue una escritora feminista vanguardista ella abol\u00eda por ella lo que proclamaba era por la por la abolici\u00f3n del esclavitud tambi\u00e9n era sufragista ella proclamaba por el sufragio femenino creo que de alguna manera u otra no es producto de la casualidad que greta garwin haya elegido a una\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Sorya Ronan"}, {"class": "people", "text": "Mayalkott"}, {"class": "people", "text": "Greta Garwin"}, {"class": "topics", "text": "Abolici\u00f3n del esclavitud"}, {"class": "topics", "text": "Sufragio femenino"}]}, {"text": "figura como la de mayalkott para precisamente volver a reivindicar este tipo de figuras femeninas y figuras vanguardistas para hacer cine porque yo creo que atr\u00e1s de mujerescitas no solamente se est\u00e1 contando la historia de mayalkott sino tambi\u00e9n la propia historia personal de greta garwin yo creo que tambi\u00e9n como para hacer un paralelismo con con lady bird como vos dec\u00edas son ambas historias que ella creo que escoge como sus dos primeras pel\u00edculas justamente historias muy personales para ella en el tema de\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mayalkott"}, {"class": "people", "text": "Greta Garwin"}, {"class": "films", "text": "Lady Bird"}]}, {"text": "goesias de komin of age no en el tema del desarrollo de una mujer que va creciendo a lo largo de su adolescencia y que va creciendo para ser mujer yo lo veo muy muy como para el mismo claro entre las dos historias adem\u00e1s de que son la misma actriz no tambi\u00e9n bueno por diferencia pero es muy interesante capaz ahora ser\u00eda bueno tal vez verla en alg\u00fan otro proyecto que cuente otro tipo de historia para ver qu\u00e9 otras cosas puede hacer porque ya sabemos que al momento de contar historias personales lo puede\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "desarrollo de una mujer"}, {"class": "people", "text": "Goesias de Komin"}, {"class": "people", "text": "la misma actriz"}, {"class": "topics", "text": "otro proyecto"}, {"class": "topics", "text": "contar historias personales"}]}, {"text": "hacer o de muy bajo presupuesto como lo hizo con muy \u00edndico si se quiere como lo hizo con lady bird sin nada de planos fant\u00e1sticos cinematograf\u00edas fant\u00e1stica todo muy simple con c\u00e1mara en mano b\u00e1sicamente y despu\u00e9s una provisi\u00f3n mucho m\u00e1s holibudesca si se quiere con mujerescitas ambas con una tem\u00e1tica muy muy similar muy similar y con una impronta muy personal tambi\u00e9n que creo que esto es lo que es m\u00e1s importante de no perder la visi\u00f3n de yo uno cuando ve las versiones las distintas versiones que andan\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Greta Gerwig"}, {"class": "films", "text": "Lady Bird"}]}, {"text": "circulando de mujerescitas yo creo que de alguna manera otra a ver es un cl\u00e1sico uno no es muy dif\u00edcil alterar lo que es la esencia de un cl\u00e1sico por algo hace 152 a\u00f1os que esta novela fue publicada y sigue instaur\u00e1ndose como un cl\u00e1sico dentro de lo que es la cultura popular y la literatura universal entonces es muy dif\u00edcil tocar o manosear estas obras si tan tan importantes por as\u00ed decirlo obviamente es dif\u00edcil alterar a nivel guional o a nivel argumental que es lo que se puede hacer o c\u00f3mo puedes vos\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Mujerescitas"}, {"class": "dates", "text": "152 a\u00f1os"}]}, {"text": "darle tu propia impronta a un cl\u00e1sico de esta \u00edndole pero yo creo que Greta Gerwig lo hizo maravillosamente ya por empezar a arrancar una perspectiva de una pel\u00edcula donde siempre se cuenta o se da de una manera u otra se c\u00f3mo lo puede explicar se intenta respetar las cuestiones temporales desde que son ni\u00f1as despu\u00e9s adolescentes hasta que crecen y son adultas y todo lo que les va pasando sucesivamente sin alterar los \u00f3rdenes temporales Greta Gerwig arranca al rev\u00e9s Greta Gerwig arranca a partir de lo que\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Greta Gerwig"}]}, {"text": "es el la adultez de show march como algo muy novedoso en las versiones son las distintas adaptaciones que existen de mujeres citas no es producto de la casualidad y como tampoco es producto de la casualidad la utilizaci\u00f3n del recurso del flashback para contar la historia de las hermanas march y para entender a trav\u00e9s de estas im\u00e1genes solapadas y de conceptos solapados como las mismas fueron creciendo y fueron acompa\u00f1ando un poco su entorno y c\u00f3mo fueron madurando con las distintas vicisitudes que la vida\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Mujeres Citas"}, {"class": "topics", "text": "Adultez"}, {"class": "topics", "text": "Flashback"}]}, {"text": "le fue otorgando y poniendo el camino as\u00ed que bueno dos pel\u00edculas solamente tiene Greta Gerwig chicos s\u00faper recomendables ambas muy justamente olvidada en los \u00faltimos premios de la academia muy justamente olvidada as\u00ed que la nominaron por tiene seis nominaciones mujeres citas pero no tuvo el de mejor director es algo incre\u00edble cuando fue ella la que dirigi\u00f3 y adapt\u00f3 el gui\u00f3n una verg\u00fcenza as\u00ed que este es mi espacio para hacer esas cosas que pasan a veces si pero no es producto de la casualidad no yo siempre\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Greta Gerwig"}, {"class": "films", "text": "tiene seis nominaciones mujeres citas"}]}, {"text": "digo que el tema de ser mujer es algo que de alguna forma otra termina conden\u00e1ndote dentro de varios espacios no solamente el cinematogr\u00e1fico y creo que es importante destacar esto de que fue muy justamente olvidada bien bueno eso es Greta Gerwig yo en cambio tengo una directora muy querida por m\u00ed que justamente es Catherine Bigelow me gusta ella porque hace un cine yo estaba un poco intentando ver en qu\u00e9 g\u00e9nero la puedo encapsular pero ella ha hecho mucho e he hecho pel\u00edculas desde un rango de un rango gen\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Greta Gerwig"}, {"class": "people", "text": "Catherine Bigelow"}, {"class": "topics", "text": "ser mujer"}, {"class": "films", "text": "cine"}]}, {"text": "o sea muy amplio g\u00e9nero no s\u00e9 si hay como un g\u00e9nero solamente donde encapsula sino que es un rango muy amplio un espectro muy amplio de cine Catherine Bigelow naci\u00f3 en California era hija de un directivo de una empresa de pinturas y una bibliotecaria ella estudi\u00f3 en la universidad de colombia y comenz\u00f3 su carrera art\u00edstica de hecho como pintora y de hecho algunas de sus obras han sido expuestas en el Whitney museum de nueva York de ah\u00ed comenz\u00f3 a hacer cine y te digo ha hecho tal vez es una directora t\u00edpica\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Catherine Bigelow"}, {"class": "places", "text": "California"}, {"class": "places", "text": "Colombia"}, {"class": "places", "text": "Nueva York"}, {"class": "organizations", "text": "Whitney museum"}]}, {"text": "pues sus temas de inter\u00e9s pertenecen al cine de acci\u00f3n bien sea b\u00e9lico que justamente lo que vamos a investigar o un poco de seccionar en el tema de hot blocker y ser lo del 30 y tambi\u00e9n tiene una pel\u00edcula de terror tiene thrillers tiene cosas futur\u00edsticas la verdad que me parece que es una directora que ha buscado no en calle se hace en una sola en un solo g\u00e9nero sino directamente romper todo tipo de estructuras y hacer b\u00e1sicamente contar la historia que ella quiso y como ella lo quiso hacer bien lo tuvo\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "cine de acci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "b\u00e9lico"}, {"class": "topics", "text": "hot blocker"}, {"class": "topics", "text": "terror"}, {"class": "topics", "text": "thrillers"}, {"class": "topics", "text": "cosas futur\u00edsticas"}, {"class": "people", "text": "directora"}, {"class": "topics", "text": "contar la historia"}]}, {"text": "reconocimiento en el 87 por haber hecho justamente el film de terror que se llama los viajeros de la noche el t\u00edtulo en ingl\u00e9s es near darkness despu\u00e9s dirige en 91 point break que es protagonizada por patrick suice y piano rips de esa esa fue la pel\u00edcula que ella como que la catapult\u00f3 al ojo cr\u00edtico de Hollywood a la fama y despu\u00e9s de algunas otras pel\u00edculas por ejemplo d\u00edas extra\u00f1os el peso del agua k19 todas con actores muy importantes como jarrison for champagne juliet louis liam nison ralphine siempre\n", "entities": [{"class": "films", "text": "los viajeros de la noche"}, {"class": "films", "text": "near darkness"}, {"class": "films", "text": "point break"}, {"class": "people", "text": "patrick suice"}, {"class": "people", "text": "piano rips"}, {"class": "films", "text": "d\u00edas extra\u00f1os"}, {"class": "films", "text": "el peso del agua"}, {"class": "films", "text": "k19"}, {"class": "people", "text": "jarrison for champagne"}, {"class": "people", "text": "juliet louis"}, {"class": "people", "text": "liam nison"}, {"class": "people", "text": "ralphine siempre"}]}, {"text": "busc\u00f3 y opt\u00f3 por esto no por buscar estrellas de cine cimentadas para sus pel\u00edculas como dato tal vez de color ella estuvo casada con el director james camion el famos\u00edsimo director james camion titan y avatar que de hecho vamos a hablar de hurloker y en la entrega del premio b\u00f3scar que ella gana mejor pel\u00edcula por avatar estaba compitiendo con james camion en avatar por el mejor director un golpe fuerte creo al establishment de hollywood al darle el premio a la mujer directora en vez de a este gigantesco\n", "entities": [{"class": "people", "text": "James Camion"}, {"class": "films", "text": "Avatar"}, {"class": "people", "text": "Hurloker"}, {"class": "people", "text": "James Camion"}, {"class": "films", "text": "Avatar"}, {"class": "people", "text": "la mujer directora"}]}, {"text": "monstruos cinematogr\u00e1ficos que ha sido a avatar no s\u00e9 si vos viste a avatar viste la pel\u00edcula a avatar si vi a avatar y yo me acuerdo de todo lo el revuelo que se arm\u00f3 porque aparte no solamente le gan\u00f3 una mujer sino su ex no esas cuestiones que aparte obviamente la prensa viera marillista intenta como meter ese aspecto picante de hoy te gan\u00f3 una mujer y tu ex mujer muy muy divertido pero fuera de todo lo chistoso que pueda parecer y dem\u00e1s hurloker es una gran gran gran pel\u00edcula de hecho creo que es porque\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Avatar"}, {"class": "films", "text": "Hurloker"}]}, {"text": "las que vamos a hablar son estas no hurloker y cero dar 30 cero dar 30 es una pel\u00edcula tambi\u00e9n de guerra pero habla de otro tipo de asunto me parece que hasta hasta ahora su mejor pel\u00edcula claramente la cr\u00edtica tambi\u00e9n lo pens\u00e9 as\u00ed la que de mi igual de hurloker es su mejor pel\u00edcula pero tiene varios aspectos que me gustar\u00eda poder revisar la pel\u00edcula es protagonizada por Jeremy Renner, Anthony McKee y Brian Gerasty me gusta porque la pel\u00edcula es escrita es una idea original la pel\u00edcula no es una idea\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Hurloker y Cero Dar 30"}, {"class": "films", "text": "La de mi igual de Hurloker"}, {"class": "people", "text": "Jeremy Renner"}, {"class": "people", "text": "Anthony McKee"}, {"class": "people", "text": "Brian Gerasty"}]}, {"text": "original primero que todo y se escrita por yo te voy a decir el nombre porque estaba investigando la historia de la idea de la pel\u00edcula y la pel\u00edcula se escrita por Mark Boll que \u00e9l era un periodista antes de ser trabajar en cine me gusta mucho porque hay com\u00fan el realismo que se vive en las pel\u00edculas de ella porque Mark Boll tambi\u00e9n trabaja con hecha en cero dar 30 creo que el realismo que se puede vivir y que se puede experimentar en sus pel\u00edculas tiene que ver mucho con que es un periodista que est\u00e1\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mark Boll"}, {"class": "films", "text": "la pel\u00edcula"}]}, {"text": "detr\u00e1s escribiendo y aportando las pel\u00edculas la forma de ver porque \u00e9l es un periodista que estuvo en estuvo en como quien dice trabajando en momentos de guerra estuvo en ira que estuvo en abanist\u00e1n entonces \u00e9l conoce el contexto de guerra de haber estado ah\u00ed no solamente de haberlo investigado y que te la cuenten sino haberlo vivido viste entonces eso le da tiene un trabajo de campo y se nota se nota porque de hurloker creo que es una de las pel\u00edculas que tiene muchos recursos ella como directora para\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Hurloker"}, {"class": "films", "text": "Hurloker"}, {"class": "places", "text": "Abanist\u00e1n"}]}, {"text": "hacerte sentir que vos est\u00e1s ah\u00ed por ejemplo uno de los recursos que ella utiliza para para contar su historia y para hacer a la audiencia part\u00edcipe de los momentos de la pel\u00edcula es el tipo de c\u00e1mara que utiliza ella usa mucho el tipo de filmaci\u00f3n que se conoce como p o b o point of view punto de vista en el que uno ve en primera persona lo que est\u00e1 pasando entonces a momento en que uno sigue al que va a trabajar se va como que se puede sumergir m\u00e1s en el papel en la pel\u00edcula la pel\u00edcula como digo la\n", "entities": [{"class": "films", "text": "la pel\u00edcula"}, {"class": "topics", "text": "point of view"}, {"class": "topics", "text": "punto de vista"}]}, {"text": "protagonista y \u00e9l es una especie de antih\u00e9roe en la pel\u00edcula nosotros tenemos como una hemos creado una imagen de las personas que van a la guerra como que son todos h\u00e9roes y que se sacrifican por las personas y que una persona que va a la guerra es como el h\u00e9roe m\u00e1ximo no es uno que directamente ya no piensa en s\u00ed mismo sino que est\u00e1 incluso pensando en poder entregar su vida por su naci\u00f3n o por la causa por la que est\u00e1 peleando pero nos presenta este a sherry mirrenner que yo creo que es el mejor papel\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Nosotros"}, {"class": "topics", "text": "guerra"}, {"class": "people", "text": "Sherry Mirrenner"}]}, {"text": "que he hecho en su carrera cinematogr\u00e1fica porque te muestra esta persona que si \u00e9l trabaja en un escuad que se encarga de desactivar bombas en el momento de la guerra de iraq con estados unidos este pero \u00e9l lo hace no por ser bueno con las personas sino porque \u00e9l simplemente disfruta el sentimiento y el logro personal de activar las bombas entonces lo hace como algo como un trabajo m\u00e1s que \u00e9l lo siente gratificante para \u00e9l mismo incluso en algunos momentos pensando solamente \u00e9l y en su ego pone en\n", "entities": [{"class": "people", "text": "esta persona"}, {"class": "topics", "text": "guerra de iraq con estados unidos"}, {"class": "topics", "text": "sentimiento"}, {"class": "topics", "text": "logro personal"}, {"class": "topics", "text": "trabajo"}, {"class": "topics", "text": "ego"}]}, {"text": "problemas y pone en peligro a su equipo pero \u00e9l mucho que no le importa \u00e9l quiere hacer lo que quiera hacer porque lo quiere hacer para \u00e9l entonces me gusta mucho esa ese paralelismo que hace entre el contexto o la idea que puede llegar a tener la audiencia de lo que es un h\u00e9roe de guerra y tienes este personaje que si bien s\u00ed es un h\u00e9roe de guerra tiene sus propios intereses dentro de la pel\u00edcula dentro de su historia como personaje \u00e9l lo hace solamente porque \u00e9l se siente bien haciendo lo se siente\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00e9l"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "topics", "text": "h\u00e9roe de guerra"}]}, {"text": "gratificado se siente gratificado al poder desactivar esta bomba entonces hay escenas de suspenso hay escenas de acci\u00f3n muy fuertes me gusta mucho porque ella usa mucho la violencia en ambas pel\u00edculas no sea no solamente en The Horde Locker sino tambi\u00e9n en hablando un poco m\u00e1s de Zero Dark Thirty escenas de acci\u00f3n muy violentas en las que hay peleas y bombas y muerte y la verdad que me gusta mucho porque como te digo no es tal vez muy t\u00edpico de una directora mujer tener este tipo de conceptos en violencia\n", "entities": [{"class": "films", "text": "The Horde Locker"}, {"class": "films", "text": "Zero Dark Thirty"}, {"class": "topics", "text": "violencia"}]}, {"text": "b\u00e9lica al contar una historia creo que por eso me gusta tanto porque no es la t\u00edpica de la directora mujer sabes que si me quiero en realidad hacer un aporte porque cuando vos comenzaste hablando de ella a m\u00ed lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n fue un poco el g\u00e9nero elegido porque es cierto que por lo general todo lo que tiene que ver con el cine acci\u00f3n o con pel\u00edculas de car\u00e1cter vericista no hay muchas cine a estas mujeres que intagen sobre estas tem\u00e1ticas me parece que eso ya es un punto a favor de ella de que\n", "entities": [{"class": "people", "text": "directoramujer"}, {"class": "topics", "text": "cineacci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "pel\u00edculasvericista"}, {"class": "topics", "text": "cinemujeres"}]}, {"text": "creo que s\u00ed lugar a dudas debe haber presentado un desaf\u00edo no para meterse en un mundo tan vinculado a lo masculino de decir bueno ac\u00e1 tengo mi propia voz acerca de lo que es la guerra y acerca tambi\u00e9n de lo que es la noci\u00f3n del patriota o del h\u00e9roe de guerra porque desarticular un poco esta imagen creo que es algo que est\u00e1 buen\u00edsimo y que ya hace un par de a\u00f1os que el cine un poco lo viene dando no dependiendo de la mirada del cine hasta creo que si lo vemos el h\u00e9roe claro si lo vemos desde el punto de\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "desaf\u00edo"}, {"class": "topics", "text": "lo masculino"}, {"class": "topics", "text": "guerra"}, {"class": "topics", "text": "noci\u00f3n del patriota"}, {"class": "topics", "text": "h\u00e9roe de guerra"}, {"class": "topics", "text": "desarticular"}, {"class": "topics", "text": "mirada del cine"}, {"class": "topics", "text": "h\u00e9roe"}]}, {"text": "vista de cl\u00ednico probablemente no o sea sea siempre el h\u00e9roe y tal ahora despu\u00e9s claro si lo vemos desde el punto de vista de billel o por ejemplo yo lo pienso en relaci\u00f3n a sam mendes con 1917 con la \u00faltima pel\u00edcula quiso que para m\u00ed es fabulosa un poco el protagonista tambi\u00e9n se ve esto digo que fuera de las aristas de lo nacionalista o de lo de lo patri\u00f3tico del sentido de lo que es porque vos est\u00e1s en una guerra tambi\u00e9n est\u00e1n los intereses personales y creo que eso est\u00e1 muy bueno de destacar de nada de\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Billel"}, {"class": "people", "text": "Sam Mendes"}, {"class": "films", "text": "1917"}]}, {"text": "c\u00f3mo se conforma una persona en s\u00ed misma no cu\u00e1l es su esencia cu\u00e1les son las cosas que verdaderamente la mueven no necesariamente los sentidos nacionalistas claro y te digo la pel\u00edcula es de verdad que es muy buena yo la recomiendo mucho esta pel\u00edcula porque es una visi\u00f3n diferente como te digo es una idea original es una visi\u00f3n diferente de la guerra porque un poco te deconstruye la idea de el h\u00e9roe de guerra y te muestra verdaderamente tambi\u00e9n como uno puede ser ego\u00edsta a\u00fan haciendo una acci\u00f3n altruista\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "films", "text": "visi\u00f3n diferente"}, {"class": "films", "text": "idea original"}, {"class": "films", "text": "visi\u00f3n diferente de la guerra"}, {"class": "films", "text": "deconstruye la idea de el h\u00e9roe de guerra"}, {"class": "films", "text": "puede ser ego\u00edsta a\u00fan haciendo una acci\u00f3n altruista"}]}, {"text": "me gusta mucho esos paralismos ese simbolismo entre el bien y el mal siempre la l\u00ednea marcada entre bien me encanta me encanta poder analizarlo as\u00ed y me gusta mucho ella y bueno la pel\u00edcula fue un \u00e9xito rotundo pero completamente rotundo le gan\u00f3 el mejor director a ella mejor directora en una pel\u00edcula mejor pel\u00edcula en el 2009 gan\u00f3 tambi\u00e9n la mejor director en los premios vafta que son los oscars brit\u00e1nicos gan\u00f3 tambi\u00e9n mejor pel\u00edcula y mejor director y despu\u00e9s gan\u00f3 en la en el premio que entrega la cr\u00edtica\n", "entities": [{"class": "films", "text": "la pel\u00edcula"}, {"class": "people", "text": "ella"}, {"class": "dates", "text": "2009"}, {"class": "organizations", "text": "vafta"}, {"class": "organizations", "text": "oscars brit\u00e1nicos"}, {"class": "organizations", "text": "la cr\u00edtica"}]}, {"text": "gan\u00f3 a la mejor cinematograf\u00eda bueno se cas\u00f3 en el premio en la pel\u00edcula fue creo que su pel\u00edcula m\u00e1s m\u00e1s m\u00e1s calardonada hasta hasta la vez y despu\u00e9s tenemos la otra pel\u00edcula que es cero dar 30 cero dar 30 que trata de cuenta la historia de la operaci\u00f3n de la cacer\u00eda en este caso de osama vin laden el que se adjudic\u00f3 el atentado del 11 de septiembre las torres gemelas una cacer\u00eda a\u00fan una persecuci\u00f3n que dur\u00f3 m\u00e1s de una d\u00e9cada que trajo una guerra tambi\u00e9n entre estos dos pa\u00edses y que la verdad que a\n", "entities": [{"class": "films", "text": "premio"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "films", "text": "cero dar 30"}, {"class": "topics", "text": "operaci\u00f3n de la cacer\u00eda"}, {"class": "people", "text": "osama vin laden"}, {"class": "dates", "text": "11 de septiembre"}, {"class": "places", "text": "torres gemelas"}, {"class": "topics", "text": "guerra"}]}, {"text": "diferencia de la pel\u00edcula de hotlocker me gusta porque si bien tiene la pel\u00edcula dura dos horas y 45 minutos la pel\u00edcula siria y la \u00faltima y es muy larga as\u00ed pero la \u00faltima las \u00faltimas media hora la \u00faltima 40 minutos es donde en realidad est\u00e1 la acci\u00f3n y el suspenso y donde atrapan finalmente a mi nadie y logran matarlo pero antes de eso la pel\u00edcula est\u00e1 protagonizada por j\u00e9ssica chastain una crisis que a m\u00ed me encanta tambi\u00e9n y que es espectacular y que de hecho ella directamente se roba el film que es\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Hotlocker"}, {"class": "people", "text": "J\u00e9ssica Chastain"}]}, {"text": "algo bueno y tal vez es una cr\u00edtica que tambi\u00e9n se le puede hacer a la pel\u00edcula porque pasa la pel\u00edcula gira en torno a ella en varias etapas desde el 2001 que caen las torres hasta el 2010 que lo atrapan a osama vin laden y que lo matan que de hecho si no me estoy componiendo la fecha tal vez me van a corregir despu\u00e9s en los comentarios los amigos queridos que nos corrigen siempre pero me parece que el 2 de mayo el d\u00eda de hoy es cuando grabamos esto es primero de mayo y el d\u00eda 2 de mayo me parece que es el\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "2001"}, {"class": "dates", "text": "2010"}, {"class": "dates", "text": "2 de mayo"}, {"class": "dates", "text": "primero de mayo"}]}, {"text": "d\u00eda de la operaci\u00f3n en la que logran matar a vin laden as\u00ed que estamos de hecho en un aniversario sin creer creyendo pero la pel\u00edcula sigue j\u00e9ssica chastain es una operativa de la silla ficticia obviamente no existe esto es una licencia que se toma ella para contar la historia pero la sigue a ella mientras ella recaba toda la informaci\u00f3n y es una pel\u00edcula que a momentos puede parecer un poco lenta en la en c\u00f3mo se van transcurriendo los hechos porque hay muchas escenas de oficinas gente investigando\n", "entities": [{"class": "places", "text": "d\u00eda de la operaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "matar a vin laden"}, {"class": "dates", "text": "aniversario"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "people", "text": "j\u00e9ssica chastain"}, {"class": "topics", "text": "silla ficticia"}, {"class": "topics", "text": "informaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "escenas de oficinas"}]}, {"text": "tecleando buscando entrevistando un poco tambi\u00e9n de hecho cr\u00edticas que tuvo la pel\u00edcula porque se mostraron escenas de tortura muy fuertes en realidad cuando uno hace este tipo de pel\u00edculas va a ser muy f\u00e1cil ofender a alguien porque al contar al contar la historia como fue se tiene que mostrar el tema de las torturas entonces hay dos opciones o no mostrarlo de la tortura y que alguien se queje por no contar la verdad o mostrar la tortura como lo pasaron y que la gente se queje porque es muy violento y que\n", "entities": [{"class": "films", "text": "la pel\u00edcula"}, {"class": "topics", "text": "el tema de las torturas"}]}, {"text": "se yo viste son cosas que pasan nunca nadie va a estar completamente las pol\u00e9micas de siempre claro pero a m\u00ed parece que lo lo manejo bien estas torturas pasan y hay que mostrarlas es lo que pasa en la forma de manejarse cuando quiere uno en una potencia poder investigar y sacar inteligencia de alguien sin para recorrer la tortura es una cosa que lo hacen y la pel\u00edcula lo demuestra y lo cuenta muy bien pero te digo hay muchas escenas que hacen que sea muy larga la pel\u00edcula que hay muchas escenas en las que\n", "entities": [{"class": "films", "text": "la pel\u00edcula"}, {"class": "topics", "text": "las pol\u00e9micas de siempre"}, {"class": "topics", "text": "investigar y sacar inteligencia de alguien"}, {"class": "topics", "text": "tortura"}]}, {"text": "est\u00e1n investigando computadoras papeleos y siguiendo rastros y m\u00e1s entonces te digo la pel\u00edcula Jessica Chastain hace todo en la pel\u00edcula y es tal vez algo que puede ser bueno y puede ser malo porque no es una pel\u00edcula de personajes uno no puede conocer muy bien qu\u00e9 hace ella qui\u00e9n es ella como persona sino que simplemente aparece y hace su tarea nada m\u00e1s y tiene personajes secundarios que a m\u00ed me hubieran gustado conocer y ver un poco m\u00e1s a fondo pero lamentablemente si hubiera hecho una pel\u00edcula creo\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Jessica Chastain"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}]}, {"text": "tambi\u00e9n mucho m\u00e1s larga y no hab\u00eda como tiempo tanto para poder dar esa relaci\u00f3n personal de la persona que trabaja d\u00eda a d\u00eda con Jessica para poder hacer una idea un poco m\u00e1s tal vez no s\u00e9 m\u00e1s linda pero bueno hay personajes que entran y salen a cada rato ella como te digo se lleva la pel\u00edcula todo el tiempo porque es sobre ella la historia hay un momento muy triste en la pel\u00edcula en la que ella pierda una amiga y bueno eso son logra hacer que ella la directora esto es solamente de la directora de castra\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jessica"}, {"class": "people", "text": "ella"}, {"class": "people", "text": "ella la directora"}, {"class": "films", "text": "la pel\u00edcula"}, {"class": "people", "text": "una amiga"}]}, {"text": "inv\u00edgelo ella logra hacer que vos te metas y que est\u00e9s completamente de lado de Jessica Chastain y que cada vez que ella se choca contra algo vos lo puedas sufrir tambi\u00e9n y que cada vez que ella se llega a bloquearse con algo te de bronca y eso llega tambi\u00e9n y te produce que al final de la pel\u00edcula sufras y tengas la atenci\u00f3n como lo llegas a tener entonces es una pel\u00edcula muy buena obviamente me parece mucho mejor de hotlocker y claramente tambi\u00e9n as\u00ed lo pens\u00f3 la cr\u00edtica y la academia pero no dejo de\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jessica Chastain"}, {"class": "films", "text": "Hotlocker"}]}, {"text": "recomendarla porque es una linda historia y de hecho me parece algo que quiero comentarte ya tambi\u00e9n para ir cerrando que creo que hay pocas pel\u00edculas en la historia del cine que comenzaron a hacerse con una idea y a mitad de la pel\u00edcula pas\u00f3 algo que tuvieron que hacer que cambia el final de la pel\u00edcula porque ellos cuando comiencen a hacer la pel\u00edcula o esa movilidad no hab\u00eda sido capturado no estaba muerto estaba vivo y estaba escondido la pel\u00edcula se iba a tratar de la cacer\u00eda de su movilidad y\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "topics", "text": "cine"}, {"class": "topics", "text": "idea"}, {"class": "topics", "text": "final"}, {"class": "topics", "text": "movilidad"}, {"class": "topics", "text": "cacer\u00eda"}]}, {"text": "b\u00e1sicamente el fracaso en encontrarlo no se hab\u00eda encontrado y no hab\u00eda encontrado pero mientras ellos estaban filmando la pel\u00edcula estados unidos logr\u00f3 encontrarlo y matarlo entonces ellos tuvieron que incluir esto en la pel\u00edcula no s\u00e9 c\u00f3mo hubiera sido la pel\u00edcula como hubiera terminado la pel\u00edcula sin que se moviera est\u00e1 muerto no s\u00e9 c\u00f3mo ellos hubieran terminado la pel\u00edcula pero bueno son esas cosas que pasan en el cine que uno se queda a veces sorprendido es rar\u00edsimo nunca no s\u00e9 si pas\u00f3 antes alguna\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "places", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "topics", "text": "cine"}]}, {"text": "vez no que no yo nunca hab\u00eda escuchado lo as\u00ed me parece incre\u00edble es como lo que les ha salido en presupuesto tener tenido que cambiar guiones algo terrible claro mucha guita m\u00e1s sencilla est\u00e1 bien que igualmente ella se caracteriza por tener producciones multimillonarias as\u00ed que yo creo que no de haber tenido ese problema siempre son superproducciones a diferencia de la pobre grita pero claro que no la verdad es que no sab\u00eda lo que me est\u00e1s contando me parece algo muy muy interesante es un detalle muy\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "la pobre grita"}, {"class": "topics", "text": "producciones multimillonarias"}]}, {"text": "interesante yo cuando estaba investigando porque yo no sab\u00eda esto y hoy estaba investigando y bueno buscando detalles para poder compartir con vos y con la gente me enteraba eso ellos hab\u00edan escrito y hab\u00edan hecho la pel\u00edcula sin tener a samovilan capturado y muerto y desde medio de la afirmaci\u00f3n a estados unidos captura y mata a samovilan entonces hay que incluirlo en la pel\u00edcula era el objetivo aparte de la pel\u00edcula claro era el objetivo era el objetivo final de la pel\u00edcula esa es katherine bigaloo con\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Katherine Bigaloo"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}]}, {"text": "dos grandes grandes pel\u00edculas una es de hortlocker y la otra es 0 dar 30 mi favorita y mi preferida en este caso tambi\u00e9n es de hortlocker creo que en la tuya ser\u00eda ladybird en realidad habl\u00e9 m\u00e1s de ladybird porque coincidi\u00f3 as\u00ed con el tema de los tiempos pero a m\u00ed me gustaban las mujeres y te voy a decir de mujeres y tan no pude ampliar tanto ni a andar demasiado sobre esto pero me gustar\u00eda hacer un cierre retomando un s\u00ed s\u00ed por favor con una frase solamente para no no explallarnos ni ni tampoco matar de\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Hortlocker"}, {"class": "films", "text": "0 Dar 30"}, {"class": "films", "text": "Ladybird"}, {"class": "topics", "text": "mujeres"}]}, {"text": "informaci\u00f3n a nuestros oyentes pero quiero decir que que creo que lo que es importante que lo retomando poco lo que planteamos al principio no por qu\u00e9 hablar de directoras porque creo que es un tema que hoy en d\u00eda necesitamos hablar de cu\u00e1les son los espacios que definitivamente hace a\u00f1os ocupan las mujeres y de los cuales siempre terminan siendo por hacho por berries sagadas creo que insisto en el caso de billow fue mucho m\u00e1s afortunada fue mucho m\u00e1s amparada por la academia o por lo que es la industria\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "directoras"}, {"class": "topics", "text": "espacios"}, {"class": "topics", "text": "mujeres"}, {"class": "people", "text": "Billow"}, {"class": "topics", "text": "academia"}, {"class": "topics", "text": "industria"}]}, {"text": "cinematogr\u00e1fica diferencia de greta hoy en d\u00eda greta igualmente est\u00e1 creciendo incre\u00edblemente y creo que va a tener su oportunidad as\u00ed como la tuvo billow creo que es importante destacar estas estas mujeres fuertes que supieron a supieron abrirse camino dentro de sus profesiones y hacer lo que verdaderamente aman y como un poco cerrando este cap\u00edtulo este especial de directoras creo que estar\u00eda bueno traer una frase que cuando yo contaba que mujer citas greta hace una adaptaci\u00f3n del gui\u00f3n y le agrega cosas\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Greta"}, {"class": "people", "text": "Billow"}, {"class": "topics", "text": "mujeres fuertes"}]}, {"text": "de otras obras pertenecientes a luisa me al cot ella en un momento muy puntual de la pel\u00edcula donde sorcha roe sorcha ronan llora en el regazo de su madre de la fant\u00e1stica laura darne que hace marmi ella llora y se hace como que se replantea una un rechazo ella rechaz\u00f3 una propuesta matrimonial y se replantea toda esta cuesti\u00f3n el lugar que ocupa la mujer y por qu\u00e9 sobre todo en esa \u00e9poca estamos hablando del siglo 19 porque la mujer el \u00fanico objetivo era casarse y casarse bien y ocuparse las tareas\n", "entities": [{"class": "films", "text": "La pel\u00edcula"}, {"class": "people", "text": "Luisa Me Al Cot"}, {"class": "people", "text": "Sorcha Roe"}, {"class": "people", "text": "Sorcha Ronan"}, {"class": "people", "text": "Laura Darne"}, {"class": "places", "text": "el lugar"}, {"class": "dates", "text": "siglo 19"}, {"class": "topics", "text": "la cuesti\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "el \u00fanico objetivo"}, {"class": "topics", "text": "casarse bien"}, {"class": "topics", "text": "ocuparse las tareas"}]}, {"text": "referentes al hogar de lo dif\u00edcil que era ser mujer y querer tener una profesi\u00f3n sobre todo querer ser escritora bueno ella llora y le plantea a la madre le hice una frase que creo que viene bastante atinada dentro del contexto de todo esta lo que implica la revoluci\u00f3n feminista el michu y dem\u00e1s alrededor del mundo ella dice que las mujeres tienen mentes esto es una frase de otro libro de me al cot lo agreg\u00f3 grieta al film muy atinadamente las mujeres tienen mentes adem\u00e1s de coraz\u00f3n ambici\u00f3n y talento as\u00ed\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "revoluci\u00f3n feminista"}, {"class": "books", "text": "Michu"}, {"class": "books", "text": "Me al cot"}, {"class": "films", "text": "Grieta al film"}]}, {"text": "como belleza y estoy tan harta de que la gente diga que el amor es lo \u00fanico para lo que una mujer es apta entonces bueno un poco replantearnos que esta frase si bien fue escrita durante el siglo 19 hoy en d\u00eda no deja de perder vigencia en actualidad las mujeres nacemos para otras cosas que no necesariamente tienen que ver con casarnos tener hijos y fomentar lo que tiene que ver con la reproducci\u00f3n natural sino con otras cuestiones y est\u00e1 buen\u00edsimo que se nos valore por eso as\u00ed que bueno ese es un poco el\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "belleza"}, {"class": "topics", "text": "amor"}, {"class": "dates", "text": "siglo 19"}, {"class": "topics", "text": "actualidad"}, {"class": "topics", "text": "mujeres"}, {"class": "topics", "text": "casarnos"}, {"class": "topics", "text": "tener hijos"}, {"class": "topics", "text": "reproducci\u00f3n natural"}, {"class": "topics", "text": "otras cuestiones"}]}, {"text": "mensaje que quiero dejar bien bueno sofi la verdad que me me encant\u00f3 volver a poder compartir con vos otra mesa de cinefilos sab\u00eda que hab\u00eda quedado este tema pent\u00edn de ya hace un tiempo lo quer\u00edamos hablar y quer\u00edamos contar pero por cuestiones pand\u00e9micas no hab\u00edamos podido este lamentablemente porque hecho para hacer 100% en esto lo llevamos pensando desde el d\u00eda de la mujer desde el 8 de marzo entonces ha pasado mucho tiempo por cuestiones t\u00e9cnicas no hemos podido poder cumplir pero bueno al fin se pudo\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "mesa de cinefilos"}, {"class": "dates", "text": "8 de marzo"}, {"class": "topics", "text": "d\u00eda de la mujer"}]}, {"text": "dar y la verdad que seguramente van a haber mucho m\u00e1s espacios para poder seguir ahondando y contando del rol de la mujer en el cine ya sea como actriz seguramente hablemos episodios en los que hablemos de actrices que nos encantan y que nos han movido de tal manera que nos mueven a contarles un podcast espec\u00edfico de actrices y tambi\u00e9n porque no volver a tomar directoras a buscar directoras nuevas que siempre est\u00e1n surgiendo por ejemplo una directora que yo estoy esperando mucho es pati jankins con wonder\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pati Jankins"}, {"class": "topics", "text": "rol de la mujer en el cine"}, {"class": "topics", "text": "actrices"}, {"class": "topics", "text": "directoras"}, {"class": "films", "text": "Wonder"}]}, {"text": "woman tengo muchas ganas de ver esa pel\u00edcula la mujer maravilla este as\u00ed que bueno solamente vamos a ir abriendo mucho m\u00e1s espacios para seguir hablando de estas cosas que nos encantan les pedimos que se queden siempre con nosotros muchas gracias a los que llegaron hasta el final y nada les mandamos un abrazo durante sofi un abrazo gigante gigantesco y bueno espero poder verte pronto que se acabe esto pronto un placer como siempre y gracias por todo que tengan buenos d\u00edas buenas tardes y por si no nos vemos\n", "entities": [{"class": "films", "text": "La mujer maravilla"}, {"class": "people", "text": "Sofi"}]}, {"text": "luego buenos podcast", "entities": [{"class": "topics", "text": "podcast"}]}]