[{"text": "Bienvenidos Cinefilos y Cinefilas a otro de los cap\u00edtulos especiales de este podcast.\n", "entities": [{"class": "topic", "text": "Cinefilos"}, {"class": "topic", "text": "Cinefilas"}, {"class": "topic", "text": "podcast"}]}, {"text": "Bienvenido a mi compa\u00f1ero y somos Menos, lamentablemente no contamos con la presencia de uno de los miembros estables que es Andy, pero saludamos a Fede, que nuevamente nos va a acompa\u00f1ar, Fede, carest\u00eda, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Menos"}, {"class": "people", "text": "Andy"}, {"class": "people", "text": "Fede"}, {"class": "people", "text": "Carest\u00eda"}]}, {"text": "\u00bfQu\u00e9 haces, Sophie, c\u00f3mo andas?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Sophie"}, {"class": "topics", "text": "c\u00f3mo andas"}]}, {"text": "Yo, la verdad, con un poco de fr\u00edo, cosas que no le importan a las que te escuchan, pero me qued\u00e9 sin luz en una parte de la casa, cosas llamativas que solo suceden en medio de la pandemia, cuando es muy dif\u00edcil de encontrar gente que te solucione los problemas, ah\u00ed es cuando ocurren.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yo"}, {"class": "topics", "text": "la pandemia"}, {"class": "people", "text": "gente"}]}, {"text": "Tambi\u00e9n te pas\u00f3 con el calif\u00f3n o con el termotanque, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "calif\u00f3n"}, {"class": "places", "text": "termotanque"}]}, {"text": "Con el termotanque s\u00ed, pero hace un tiempo ya y bueno, es como que va creciendo, vamos a ver cu\u00e1l es el pr\u00f3ximo dilema.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "termotanque"}, {"class": "dates", "text": "hace un tiempo ya"}, {"class": "topics", "text": "dilema"}]}, {"text": "Creo que te vas a tener que ba\u00f1ar en Ruda, Fede, porque est\u00e1 pasando algo y encima hoy vamos a tomar unos temas que... \u00a1Dios m\u00edo!\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Ruda"}, {"class": "people", "text": "Fede"}, {"class": "topics", "text": "temas"}, {"class": "people", "text": "Dios m\u00edo"}]}, {"text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, para m\u00ed que viene por ese lado igual, \u00bfeh?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, para m\u00ed que viene por ese lado igual, \u00bfeh?"}]}, {"text": "Bueno, ahora en este cap\u00edtulo vamos a hablar, va a ser un especial de cine de terror, que bueno, en fin, en mi caso no es mi g\u00e9nero preferido, a m\u00ed me gusta mucho, no es mi g\u00e9nero preferido, debo decir, se sabe que yo soy drama queen, me encanta el drama, no s\u00e9 en tu caso, Fede, \u00bfqu\u00e9 es lo que te pasa respecto a las pel\u00edculas de terror?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "cine de terror"}, {"class": "topics", "text": "drama"}, {"class": "people", "text": "Fede"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edculas de terror"}]}, {"text": "No, la verdad que no es mi g\u00e9nero, o sea, en realidad no era mi g\u00e9nero, no lo es, pero s\u00ed me ha dado un mont\u00f3n de cosas muy interesantes, sobre todo desde lo laboral, me ha dado muchos muchos momentos lindos y en base a eso empec\u00e9 como a consumir m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s y de hecho varias de las pel\u00edculas de las que vamos a hablar hoy, ya las hab\u00eda visto como, o sea, no las tuve que ver para el podcast o para... Claro.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "g\u00e9nero"}, {"class": "topics", "text": "laboral"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}]}, {"text": "No la tuve que estudiar, sino que ya las algunas las hab\u00eda visto, otras me quedaban ah\u00ed como pendientes y las iba a ver, pero ya estoy empezando como a consumir m\u00e1s por placer que por otra cosa, sin que esto la convierta en mi g\u00e9nero favorito, yo tengo, mi g\u00e9nero favorito pasa por otro lado, es el coming of age, que no tiene absolutamente nada que ver con el terror, pero s\u00ed me empiezo a gustar, me gusta esa adrenalina que viv\u00eds, que a fin de cuentas es un poco eso, esto es un clich\u00e9, claramente, pero esta\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "coming of age"}, {"class": "genres", "text": "terror"}]}, {"text": "idea de que es como asustarte, o sea, pasarla mal en un ratito porque sabes que est\u00e1s en la seguridad o en un entorno seguro donde se terminan esas dos horas de pel\u00edcula y ya est\u00e1, vuelve toda la normalidad, te pueden llegar a quedar secuelas, me pas\u00f3 con hereditar y que fue la UL, hereditar y el conjuro 2, fueron las dos que peor me la hicieron pasar de las \u00faltimas que vi, esto en el lapso de no s\u00e9, dos a\u00f1os, hereditar y juro que vi, obviamente no hab\u00eda gente no, pero ten\u00eda esos flashes de me estaba por ir\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Hereditar"}, {"class": "films", "text": "El Conjuro 2"}, {"class": "dates", "text": "dos a\u00f1os"}]}, {"text": "a dormir y ve\u00eda gente en el techo, eso me pas\u00f3 con hereditar y con el conjuro, s\u00ed, o sea, el momento en el que empieza a hablar el viejo en el sill\u00f3n, la verdad que me qued\u00f3 recontra pegado a la cabeza y despu\u00e9s bueno, se termin\u00f3 rebotando en cosas que me pasaron, que vas imaginando porque a fin de cuentas es eso, juega con tu imaginaci\u00f3n del g\u00e9nero.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Hereditar"}, {"class": "films", "text": "El Conjuro"}, {"class": "topics", "text": "Jugar con tu imaginaci\u00f3n"}]}, {"text": "Pero totalmente, igual a m\u00ed me pas\u00f3 no tanto con el conjuro 2, sino m\u00e1s con el conjuro 2, si retengo justo, da la casualidad que el otro d\u00eda hablaba con unos amigos acerca de esa pel\u00edcula de que siento que un poco en lo que fue el trayecto final de la misma escena, la cagaron b\u00e1sicamente, pero previo a esa situaci\u00f3n, la escena del viejo yo tambi\u00e9n la tengo como atesorada, como algo muy negativo, como que tuve tambi\u00e9n un poco estas im\u00e1genes o estas reminiscencias de estar sola en mi casa y perseguirme, pero\n", "entities": [{"class": "films", "text": "El Conjuro 2"}, {"class": "films", "text": "La pel\u00edcula"}, {"class": "topics", "text": "Trayecto final"}, {"class": "topics", "text": "Escena del viejo"}, {"class": "topics", "text": "Reminiscencias"}]}, {"text": "si te tengo que decir cu\u00e1l me asust\u00f3 mucho m\u00e1s, yo creo que el conjuro 1 para m\u00ed por lejos es la mejor de la franquicia y adem\u00e1s me pareci\u00f3 una pel\u00edcula terrible que no me daba respiro, la puta madre era como que a cada rato aparec\u00eda algo, era una nueva informaci\u00f3n, si no se movi\u00f3 un objeto, era un fantasma, si no era un fantasma, algo pasaba a vera horrible.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "El Conjuro 1"}, {"class": "topics", "text": "la puta madre"}]}, {"text": "S\u00ed, fue algo que despu\u00e9s no se logr\u00f3 replicar, pero esto tiene que ver con que se agot\u00f3 para m\u00ed, se agot\u00f3 como que se sobre exprimi\u00f3 la f\u00f3rmula, todas las pel\u00edculas que vinieron despu\u00e9s dentro de lo que es la saga del conjuro, que un poco a todo esto, en realidad tambi\u00e9n hay que decir lo que estamos haciendo este podcast porque se viene el mundial del terror en cinefilos y quer\u00edamos aprovechar para recorrer un poco el g\u00e9nero, vos estudiaste un poco m\u00e1s la parte del origen o de las cuestiones cronol\u00f3gicas,\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "conjuro"}, {"class": "topics", "text": "mundial del terror"}, {"class": "topics", "text": "cinefilos"}, {"class": "topics", "text": "g\u00e9nero"}]}, {"text": "yo voy a hablar un poco de, yo me quiero poner en el lugar como del de Api, yo no soy fan\u00e1tico, pero si he visto entonces hablo desde ah\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Api"}]}, {"text": "S\u00ed, bueno, yo quiz\u00e1s me toc\u00f3 m\u00e1s el rol de la maestra ciruela para hacer un poco contextualizar de qu\u00e9 se trata el g\u00e9nero, que ahora le vamos a contar a nuestros oyentes, pero a nuestra audiencia m\u00e1s bien, y vamos a ver tambi\u00e9n qu\u00e9 es lo que votan ellos en el Mundial de Sagas, porque quiero saber, porque ya sabemos que en el Mundial de Sagas la ganadora oficial fue Harry Potter, que obvio que banco, por m\u00e1s que creo que obviamente en su haber, en el cat\u00e1logo, en las pel\u00edculas que estaban expuestas hab\u00eda\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Maestra Ciruela"}, {"class": "topics", "text": "Mundial de Sagas"}, {"class": "books", "text": "Harry Potter"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}]}, {"text": "mejores pel\u00edculas sin lugar a dudas, pero bueno, yo amo, crec\u00ed con Harry Potter, le\u00ed todos los libros de Harry Potter, entonces hoy en d\u00eda es como, me cuesta un poco separarme de Sof\u00eda Ni\u00f1a consumiendo Harry Potter con todo lo que signific\u00f3, un poco me sucede lo mismo con Toy Story, viste, es como que yo crec\u00eda la par de Toy Story, entonces para m\u00ed haberlo vivenciado desde ese lugar, desde la madurez emocional y como la f\u00edsica y un mont\u00f3n de otros aspectos, le da como otro tinte u otro acompa\u00f1amiento a esa\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Harry Potter"}, {"class": "films", "text": "Toy Story"}, {"class": "books", "text": "Harry Potter"}]}, {"text": "saga, por as\u00ed decirlo, pero bueno, en fin, vamos a ver, todav\u00eda no se lanz\u00f3 el Mundial, ya conversaremos acerca de cu\u00e1l ser\u00e1 la futura ganadora, creo que una de las que van a incluir es una pel\u00edcula de la que deber\u00edamos hablar en este espacio, que es El Exorcista, que est\u00e1 considerada como una de las pel\u00edculas, si no es la mejor pel\u00edcula de terror de todos los tiempos, estamos hablando de una pel\u00edcula de 1973 con todo lo que signific\u00f3, yo estuve leyendo que ya me lo hab\u00edan comentado y este dato lo tir\u00f3 Agus\n", "entities": [{"class": "films", "text": "El Exorcista"}, {"class": "dates", "text": "1973"}, {"class": "people", "text": "Agus"}]}, {"text": "Wittenburg, que me dijo, de dato de la Utipedia, que signag\u00f3 a trav\u00e9s de este espacio, me cont\u00f3, me dice, Chez Sophie, f\u00edjate por qu\u00e9 hay un mont\u00f3n de data acerca de que fue un rodaje maldito, porque pasaron un mont\u00f3n de cosas cuando se film\u00f3 la pel\u00edcula, as\u00ed que estuve leyendo acerca de eso por recomendaci\u00f3n de nuestro amigo para poder ahondar y explorar acerca de la Utipedia, pero fue una pel\u00edcula que trajo, que fue muy disruptiva, que hubo personas, yo estaba viendo que hubo, hab\u00eda param\u00e9dicos a la\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Wittenburg"}, {"class": "organizations", "text": "Utipedia"}, {"class": "films", "text": "Chez Sophie"}, {"class": "people", "text": "nuestro amigo"}, {"class": "topics", "text": "la Utipedia"}, {"class": "people", "text": "param\u00e9dicos"}]}, {"text": "salida de las salas de cine porque hab\u00eda gente que se descompon\u00eda o que no pod\u00eda tolerar lo que estaba viendo y dicen que fue como, yo no s\u00e9 muy bien qu\u00e9 es lo que gener\u00f3, lo que moviliz\u00f3 en la gente o si estaba como tan desacostumbrada a ver este tipo de cine, pero fue algo terrible, no s\u00e9 si vos conoces algo, si viste la pel\u00edcula.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "la pel\u00edcula"}, {"class": "people", "text": "vos"}]}, {"text": "Dos cosas que quiero decir respecto a eso es, por un lado, lo que dec\u00edas de que es una de las pel\u00edculas que marca, por primero decirlo de que es una pel\u00edcula maldita que vos dec\u00edas, para m\u00ed es algo que es inherente al g\u00e9nero, esta idea de que todo rodaje tiene un mito detr\u00e1s que acompa\u00f1a o que no s\u00e9, o que aparecen esp\u00edritus o seres similares al que os trata la pel\u00edcula, o que aparecen otros que por ah\u00ed que no tienen absolutamente nada que ver, pero siempre para m\u00ed todo lo que sea un rodaje de terror no\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edcula maldita"}, {"class": "films", "text": "rodaje de terror"}]}, {"text": "puede considerarse, un rodaje de terror si no tiene una an\u00e9cdota de producci\u00f3n donde aparezca, no s\u00e9, alg\u00fan camar\u00f3grafo que vio algo, algo que se ha sucedido en el medio, eso por un lado, y por otro, por el lado del exorcista y con lo que signific\u00f3, adem\u00e1s de todo esto que vos ven\u00edas diciendo, es una pel\u00edcula que se estren\u00f3, no retuve el a\u00f1o pero tiene como m\u00e1s de 50 a\u00f1os.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "El Exorcista"}, {"class": "dates", "text": "m\u00e1s de 50 a\u00f1os"}]}, {"text": "Milos tiene casi 50 a\u00f1os la pel\u00edcula y que al d\u00eda de hoy se sigue citando como una referencia a la hora de hablar de g\u00e9nero y incluso se siguen copiando o entre comillas homenajeando, depende con qu\u00e9 criterio y con qu\u00e9 estilo se hagan ese tipo de homenajes y despu\u00e9s hasta se siguen parodinando.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Milos"}, {"class": "films", "text": "la pel\u00edcula"}]}, {"text": "Yo pienso en Scary Movie 2, 2001 si no me equivoco, 2002 que claramente toda la pel\u00edcula es una parodia al exorcista.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Scary Movie 2"}, {"class": "dates", "text": "2001"}, {"class": "dates", "text": "2002"}, {"class": "films", "text": "El Exorcista"}]}, {"text": "Sin lugar a dudas, fue paradigm\u00e1tica, tambi\u00e9n coincido en esta cuesti\u00f3n bastante marquetinera de lo que engloba la maldici\u00f3n de las pel\u00edculas que fueron tan paradigm\u00e1ticas o protot\u00edpicas del g\u00e9nero, lo mismo sucedi\u00f3 en el caso de Poltergeist, pero por lo que estuve investigando, en el caso puntual del exorcista, que est\u00e1 dirigida por William Friedkin y est\u00e1 basada en una novela, en una novela de William Peter Blatty, que Blatty dice que se bas\u00f3 en un suceso real que pas\u00f3 en Estados Unidos en 1949, creo que\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Poltergeist"}, {"class": "films", "text": "El Exorcista"}, {"class": "people", "text": "William Friedkin"}, {"class": "books", "text": "William Peter Blatty"}, {"class": "places", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "dates", "text": "1949"}]}, {"text": "hab\u00eda sido en California por ah\u00ed, sobre un chico que era un nene, en este caso que ten\u00eda 14 a\u00f1os, al cual tuvieron que exorcizar.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "California"}, {"class": "people", "text": "chico"}, {"class": "people", "text": "nene"}, {"class": "dates", "text": "14 a\u00f1os"}]}, {"text": "Entonces cuando \u00e9l investig\u00f3 acerca de esta historia que fue publicada en The Washington Post, el tipo agarr\u00f3 y dijo bueno yo tengo que hacer una novela, tengo entendido que adem\u00e1s fue muy gracioso porque gan\u00f3 un premio televisivo y con esa plata agarr\u00f3 e invirti\u00f3 en su futura novela que fue lo que la cuarta apunt\u00f3 a la fama y en realidad pasaron cosas muy puntuales o muy concretas que uno dice bueno, qu\u00e9 s\u00e9 yo, a ver por ejemplo Linda Blair, el abuelo de Linda Blair que es la protagonista que es Regan, se\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Linda Blair"}, {"class": "people", "text": "Regan"}, {"class": "organizations", "text": "The Washington Post"}]}, {"text": "muri\u00f3 durante el rodaje de la pel\u00edcula, pero bueno, qu\u00e9 s\u00e9 yo, no sabe moleda del abuelo de Linda Blair, pudo haber fallecido de viejo porque ten\u00eda cualquier otra problem\u00e1tica, pero dicen que forma parte de la maldici\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "la pel\u00edcula"}, {"class": "people", "text": "Linda Blair"}]}, {"text": "El hermano de Max Bonsaido, este grandioso actor, grandioso actor, uno de los fetiches de Berman de hecho, falleci\u00f3 el hermano tambi\u00e9n cuando \u00e9l estaba haciendo el rodaje, despu\u00e9s dicen que la figura del demonio Pasuzu que aparece al principio de la pel\u00edcula era una estatua que se la hab\u00edan llevado de Ir\u00e1n y cuando intentaron devolverla dicen que misteriosamente desapareci\u00f3 y apareci\u00f3 despu\u00e9s en Hong Kong, pero algo totalmente il\u00f3gico y risorio, despu\u00e9s otra de las cosas que andan dando vueltas es que tanto\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Max Bonsaido"}, {"class": "people", "text": "Berman"}, {"class": "films", "text": "Pasuzu"}, {"class": "places", "text": "Ir\u00e1n"}, {"class": "places", "text": "Hong Kong"}]}, {"text": "la protagonista como la actriz que hace de la madre de Regan que es Ellen Bursting ve\u00edan cosas durante el rodaje, bueno, en fin, hubo muchas cosas que engloban esta pel\u00edcula y que la supuestamente la confieren o la estereotipan como algo, como una pel\u00edcula maldita dentro de la historia del cine.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ellen Bursting"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula maldita"}]}, {"text": "Igual estar\u00eda bueno tambi\u00e9n charlar un poco acerca de los or\u00edgenes de este g\u00e9nero, yo estuve viendo por ah\u00ed una frase que me pareci\u00f3 s\u00faper interesante que dice algo as\u00ed como que el cine de horror nace un poco con la esencia del cine mismo, \u00bfpor qu\u00e9 nace con la esencia del cine mismo?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "or\u00edgenes de este g\u00e9nero"}, {"class": "topics", "text": "cine de horror"}, {"class": "topics", "text": "esencia del cine mismo"}]}, {"text": "Porque all\u00e1 por 1896, cuando los hermanos Lumi\u00e8re estrenan la famosa pel\u00edcula que dio el punta pi inicial a lo que fue el comienzo del cine, aunque esto tambi\u00e9n es un poco paradigm\u00e1tico porque dicen que el cine arranc\u00f3 antes, bueno, en fin, lo que se conoce hoy en d\u00eda como los inicios del cine que fue con esta pel\u00edcula cuando la gente estaba sentada en la sala de cine viendo la llegada del tren, dicen que cuando llega el tren, seguramente fea escuchaste esta an\u00e9cdota, cuando llega el tren pensaron que los\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Lumi\u00e8re"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "topics", "text": "cine"}, {"class": "places", "text": "sala de cine"}]}, {"text": "iba a arrollar a todos y salieron corriendo despavoridos, entonces por eso dicen que el cine de horror nace con la esencia pura de lo que es el cine, no s\u00e9 si conoc\u00edas algo de esta an\u00e9cdota que me parece bastante... Conoc\u00eda la an\u00e9cdota, de hecho hay unos informes que los compa\u00f1eros de Zep Films hicieron sobre la historia del cine y hablan de esto del tren, que es algo que hoy por ah\u00ed est\u00e1 pasando mucho en v\u00eddeos de TikTok o Instagram donde hay alg\u00fan deporte con alg\u00fan objeto que ten\u00e9s que prestar atenci\u00f3n y\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Zep Films"}, {"class": "topics", "text": "cine de horror"}, {"class": "topics", "text": "historia del cine"}, {"class": "topics", "text": "TikTok"}, {"class": "topics", "text": "Instagram"}, {"class": "topics", "text": "deporte"}]}, {"text": "por alguna raz\u00f3n te lo termina arrojando la c\u00e1mara, ese objeto y vos te asustas, para m\u00ed esa es una de las mejores, no s\u00e9 si definiciones pero son los mejores ejemplos de lo que transmite y que est\u00e1s sumamente metido en la historia y metido ah\u00ed en lo que est\u00e1s viendo, no solo quer\u00e9s lo que est\u00e1 pasando sino que adem\u00e1s te sent\u00eds parte de ese entorno y creo que eso es un poco tambi\u00e9n lo que termina pasando muchas veces, y hablar con este ejemplo que es el que decide el tren, que es lo que es algo que muchas\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "raz\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "objeto"}, {"class": "topics", "text": "definiciones"}, {"class": "topics", "text": "transmite"}, {"class": "topics", "text": "historia"}, {"class": "topics", "text": "entorno"}, {"class": "topics", "text": "ejemplo"}, {"class": "topics", "text": "tren"}]}, {"text": "veces intenta interpelar el cine y las pel\u00edculas que es que vos est\u00e9s metido y que te generes atenci\u00f3n, ese suspenso, ese miedo y que sobre todo con las pel\u00edculas quiz\u00e1s un poco m\u00e1s modernas, te termines sobresaltando muchas veces, creo que eso es un estilo o que te muerdas la su\u00f1a porque no entiendes qu\u00e9 est\u00e1 pasando o que no sabes qu\u00e9 se va a venir, qu\u00e9 te pongas a decir, o sea todo el tiempo genera eso y no me sorprende lo que est\u00e1s contando, que se considere, supongo que es de manera, que es como una\n", "entities": [{"class": "films", "text": "cine"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}, {"class": "topics", "text": "suspenso"}, {"class": "topics", "text": "miedo"}, {"class": "topics", "text": "decir"}, {"class": "topics", "text": "considere"}]}, {"text": "especie de una humorada que ha nacido de esa forma el g\u00e9nero de terror porque no es una historia de terror pero s\u00ed entiendo a lo que vas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "humorada"}, {"class": "genres", "text": "terror"}, {"class": "topics", "text": "historia"}]}, {"text": "Sabes que me parece bastante interesante tomando este planteo que vos dec\u00eds acerca de la veracidad de vivir parte de estas ficciones, yo creo que lo que sucedi\u00f3 puntualmente con el cine de terror como g\u00e9nero fue que uno tiene la capacidad quiz\u00e1s de tomar cierta distancia de lo que es la ficci\u00f3n, de lo que es la realidad porque es un g\u00e9nero de por s\u00ed mucho m\u00e1s artificioso que el resto, es m\u00e1s f\u00e1cil quiz\u00e1s identificarte con una historia dram\u00e1tica que con una historia de terror o con una historia vinculada a\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "cine de terror"}, {"class": "topics", "text": "ficci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "realidad"}, {"class": "topics", "text": "g\u00e9nero"}, {"class": "topics", "text": "historia dram\u00e1tica"}, {"class": "topics", "text": "historia de terror"}, {"class": "topics", "text": "historia vinculada"}]}, {"text": "lo que es la ciencia ficci\u00f3n y dentro de lo que es el cine de terror puntualmente yo creo que al principio cuando tiene sus or\u00edgenes o sus exponentes m\u00e1s fuertes que vienen de la mano de lo que fue el expresionismo alem\u00e1n, tambi\u00e9n al principio del siglo XX, perd\u00f3n, s\u00ed, al principio del siglo XX entre la d\u00e9cada del XX y la d\u00e9cada del XXX, pel\u00edculas como por ejemplo en Oferatu o el gabinete del doctor Caligari que son uno de los m\u00e1ximos exponentes, creo que en d\u00f3nde andaba este tipo de g\u00e9nero andaba\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Oferatu"}, {"class": "films", "text": "El gabinete del doctor Caligari"}, {"class": "topics", "text": "Ciencia ficci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "Cine de terror"}, {"class": "topics", "text": "Expresionismo alem\u00e1n"}, {"class": "dates", "text": "siglo XX"}, {"class": "dates", "text": "d\u00e9cada del XX"}, {"class": "dates", "text": "d\u00e9cada del XXX"}]}, {"text": "principalmente en el g\u00e9nero monstruoso, las pel\u00edculas de monstruos o de seres inexistentes o mitol\u00f3gicos, entonces las personas ten\u00edan la capacidad como hoy en d\u00eda tambi\u00e9n la tienen de salir del cine, dormir tranquilos y decir, ch\u00e9, bueno, no existe Dracula, est\u00e1 basado en un libro, no existe Frankenstein, son cosas que claro, no existen los zombies mucho m\u00e1s adelante, pero esto yo creo que fue tomando cierto giro porque si bien las pel\u00edculas de monstruos, estamos hablando de que dijimos d\u00e9cada del XX, del\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Dracula"}, {"class": "films", "text": "Frankenstein"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edculas de monstruos"}, {"class": "topics", "text": "g\u00e9nero monstruoso"}, {"class": "topics", "text": "seres inexistentes o mitol\u00f3gicos"}, {"class": "topics", "text": "zombies"}, {"class": "dates", "text": "d\u00e9cada del XX"}]}, {"text": "XXX, despu\u00e9s con la d\u00e9cada del XXX, ya empieza a virar yo creo que m\u00e1s a lo que es un g\u00e9nero de terror m\u00e1s vinculado con la ciencia ficci\u00f3n y dem\u00e1s, de hecho en la d\u00e9cada del XXX es cuando creo que llega a alguien, si no me equivoco, la primera entrega de alguien est\u00e1 en la d\u00e9cada del XXX, casi d\u00e9cada del XXX, bueno, que en realidad alguien inviste que hay veces que dicen que es ciencia ficci\u00f3n, pero que es medio confuso porque puede tomarse tambi\u00e9n como una pel\u00edcula de terror, porque eso tambi\u00e9n es lo\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "XXX"}, {"class": "dates", "text": "d\u00e9cada del XXX"}, {"class": "dates", "text": "d\u00e9cada del XXX"}, {"class": "dates", "text": "d\u00e9cada del XXX"}, {"class": "films", "text": "alguien"}, {"class": "dates", "text": "d\u00e9cada del XXX"}, {"class": "topics", "text": "ciencia ficci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "pel\u00edcula de terror"}]}, {"text": "interesante, que empiezan como a hibridarse el g\u00e9nero con distintas influencias.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "g\u00e9nero"}]}, {"text": "Totalmente, totalmente alguien tiene ciencia ficci\u00f3n, pero mezclado con el terror, que incluso por ejemplo lo podemos citar con el caso del tibur\u00f3n, donde se juega con climas, se juega con un contexto quiz\u00e1s de, o sea, ese es supenso, ese es el terror m\u00e1s psicol\u00f3gico precisamente que es como vamos a hablar mucho m\u00e1s con los autores actuales, es un terror que quiz\u00e1s no tiene una forma tan definida, porque de hecho no sabes c\u00f3mo es el alien hasta los \u00faltimos 10 minutos de la pel\u00edcula m\u00e1s o menos, no sabe c\u00f3mo\n", "entities": [{"class": "films", "text": "El Tibur\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "ciencia ficci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "terror"}, {"class": "topics", "text": "suspense"}, {"class": "topics", "text": "terror psicol\u00f3gico"}]}, {"text": "es el tibur\u00f3n hasta el final de la pel\u00edcula y juega con eso, juega con que para m\u00ed ese es el gran, es el mejor cine de terror, el que te construye un clima tal que en el que vos completas, o sea, o en el que vos complementas como audiencia ese terror, esa criatura o ese ente, lo que sea, porque a veces el terror pasa por otra o pasa por una situaci\u00f3n, no siempre tiene que ser una cosa o no siempre tiene que ser un bicho, una criatura, lo que sea, pero s\u00ed, realmente me parece que el terror gana a medida que\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Tibur\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "cine de terror"}, {"class": "topics", "text": "terror"}, {"class": "topics", "text": "situaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "bicho"}, {"class": "topics", "text": "criatura"}]}, {"text": "va hibrid\u00e1ndose con otros g\u00e9neros.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "hibrid\u00e1ndose"}, {"class": "genres", "text": "g\u00e9neros"}]}, {"text": "Sin lugar a dudas, y tambi\u00e9n como yo lo pienso en relaci\u00f3n a una pel\u00edcula que hoy en d\u00eda podr\u00eda problematizarse acerca de qu\u00e9 g\u00e9nero pertenece, porque estamos hablando de la pel\u00edcula m\u00e1s paradigm\u00e1tica del maestro Hitchcock, que es Psicosis, de ac\u00e1 del 60, y uno dice, bueno, \u00bfes supenso o es terror?\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Psicosis"}, {"class": "dates", "text": "60"}, {"class": "people", "text": "Hitchcock"}]}, {"text": "O sea, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los l\u00edmites tambi\u00e9n del g\u00e9nero?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "g\u00e9nero"}]}, {"text": "Porque eso creo que tambi\u00e9n es un poco la, yo creo que Psicosis dio otro punto de vista tambi\u00e9n donde desaparecieron un poco las figuras espectrales o sobrenaturales o monstruosas o mitol\u00f3gicas y dem\u00e1s, y como que un poco el enemigo o lo bestial o lo verdaderamente perverso comienza a gestarse en la figura de un otro y de un otro humano.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Psicosis"}]}, {"text": "Entonces, creo que ah\u00ed es donde estamos hablando de Psicosis como, bueno, es una pel\u00edcula de terror, es una pel\u00edcula de suspenso, es un poco de ambas, sin lugar a dudas fue, si no se puede considerar como pel\u00edcula de terror, fue una precursora de lo que fue el terror haciendo un salto cualitativo o m\u00e1s bien cuantitativo hacia la actualidad.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Psicosis"}, {"class": "topics", "text": "terror"}, {"class": "topics", "text": "suspenso"}, {"class": "topics", "text": "terror"}]}, {"text": "Hoy en d\u00eda yo creo que el cine fue virando hacia una especie de terror mucho m\u00e1s psicol\u00f3gico \u00bfd\u00f3nde?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Hoy en d\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "cine"}, {"class": "topics", "text": "terror"}, {"class": "topics", "text": "psicol\u00f3gico"}, {"class": "places", "text": "d\u00f3nde"}]}, {"text": "En el caso de la era contempor\u00e1nea, creo que un poco donde hace mayor hincapi\u00e9se en que nosotros somos nuestros propios enemigos o nuestros propios demonios, pero tambi\u00e9n est\u00e1 un poco la idea del otro, \u00bfqui\u00e9n es el otro?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "era contempor\u00e1nea"}, {"class": "topics", "text": "propios enemigos"}, {"class": "topics", "text": "propios demonios"}, {"class": "topics", "text": "idea del otro"}, {"class": "topics", "text": "qui\u00e9n es el otro"}]}, {"text": "Igual creo que siempre hay de los dos, siempre conviven un poco los dos, porque si est\u00e1s Psicosis en el 60, despu\u00e9s habl\u00e1bamos, fue ideal en donde ten\u00e9s m\u00e1s all\u00e1 de que de psicol\u00f3gico termin\u00e1s teniendo una criatura.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Psicosis"}, {"class": "dates", "text": "60"}]}, {"text": "De hecho, bueno, ni hablar de la escena \u00e9pica de John Hart que le sale el alien de adentro de las tripas, estoy pensando en el resplandor, que en el resplandor por ejemplo es un terror totalmente psicol\u00f3gico, pero que por momentos hay como una forma ni hablar de las mechizas que aparecen, ni hablar de la vieja que es el momento m\u00e1s creepy de toda la pel\u00edcula, entonces un poco tambi\u00e9n termina apareciendo eso y podemos citar otras pel\u00edculas como las que van para el lado de Carpenter con la cosa, que ten\u00e9s el\n", "entities": [{"class": "people", "text": "John Hart"}, {"class": "films", "text": "El Resplandor"}, {"class": "films", "text": "La Cosa"}]}, {"text": "terror de la criatura y el monstruo en su m\u00e1xima de expresi\u00f3n, esto es la de cada 80 y es incluso por distintas formas apelando a la imaginaci\u00f3n del director o del realizador que fue d\u00e1ndole forma a esos distintos bichos, pero en ese caso el miedo, lo que generaba el miedo tiene forma, es la criatura tiene forma y la vez casi que todo el tiempo, o sea va apareciendo y te asusta igual y no me quiero imaginar lo que habr sido ser un pibe de 10, 12 a\u00f1os en esa \u00e9poca que hab\u00eda visto esa pel\u00edcula, hoy quiz\u00e1s por\n", "entities": [{"class": "films", "text": "terror de la criatura y el monstruo en su m\u00e1xima de expresi\u00f3n"}, {"class": "dates", "text": "cada 80"}, {"class": "topics", "text": "imaginaci\u00f3n del director o del realizador"}, {"class": "topics", "text": "miedo"}, {"class": "topics", "text": "forma"}, {"class": "topics", "text": "criatura"}, {"class": "dates", "text": "10, 12 a\u00f1os"}, {"class": "dates", "text": "esa \u00e9poca"}, {"class": "films", "text": "esa pel\u00edcula"}]}, {"text": "los efectos especiales, por eso para m\u00ed, vamos a hablar del tema de c\u00f3mo avanzan las tecnolog\u00edas, hoy quiz\u00e1s por los efectos especiales ver la cosa no te asusta tanto, porque no se, incluso parece hasta bizarro por momento, pero bueno hay que entender el contexto en el que surge y dicho esto, por eso para m\u00ed es mucho mejor el cine de terror que tiene que apelar una criatura, apela a lo que te genera y no te la muestra constantemente traigo, a lo que no se ve de ese modo, exactamente, apela a constantemente\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "efectos especiales"}, {"class": "topics", "text": "tecnolog\u00edas"}, {"class": "topics", "text": "cine de terror"}, {"class": "topics", "text": "criatura"}, {"class": "topics", "text": "lo que no se ve"}]}, {"text": "de lo que no se ve, incluso por una cuesti\u00f3n de que por m\u00e1s de que la tecnolog\u00eda sea s\u00faper novedosa y que la animaci\u00f3n sea fant\u00e1stica, para m\u00ed hay un momento en el que se rompe el severo simil, y para m\u00ed por ejemplo es algo que le pas\u00f3 ah\u00ed el cap\u00edtulo 2, y el cap\u00edtulo 2 te muestra un mont\u00f3n de veces y re de cerca todas las criaturas, todos, y no dan tanto miedo si ya sos una persona mayor, no asusta tanto, porque como que se nota que no es real, que es algo digital, que es algo inventado, entonces como que\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tecnolog\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "animaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "cap\u00edtulo 2"}, {"class": "topics", "text": "criaturas"}, {"class": "topics", "text": "realidad"}, {"class": "topics", "text": "digital"}, {"class": "topics", "text": "inventado"}]}, {"text": "no se genera ese miedo, para m\u00ed cuanto m\u00e1s logra interpelar tu cabeza y que el miedo lo vaya agendando vos, lo vaya agendando vos, mejor es la pel\u00edcula y m\u00e1s resiste el paso al tiempo, por eso Tibur\u00f3n es tan buena pel\u00edcula, lo vuelvo a decir, por eso alguien est\u00e1 en buena pel\u00edcula, obviamente la cosa es un pel\u00edcula, a pesar de todo esto digo de los detalles de c\u00f3mo se ve, no deja de ser un pel\u00edcula, pero para m\u00ed son m\u00e1s resistentes al paso del tiempo, estas pel\u00edculas que no necesitan de un bicho para que\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Tibur\u00f3n"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}]}, {"text": "vos te asustes, no necesitan algo que tenga forma de, o sea vos le das la forma que vos quieras.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "vos"}, {"class": "people", "text": "vos"}]}, {"text": "Bueno sabes que retomando un poco las pel\u00edculas de las que est\u00e1bamos hablando y que son exponentes del g\u00e9nero como el caso del exorcista, a m\u00ed me toc\u00f3, digo con la edad que tengo, que tengo 31 a\u00f1os, yo el exorcista la primera, chicos obviamente nunca la vi en el cine, de cada del 70, ni hab\u00eda nacido, pero yo vi la otra, la del origen del exorcista, porque creo que tiene 3 pel\u00edculas m\u00e1s el exorcista, y la pel\u00edcula del exorcista que se estren\u00f3 en el 2004, que creo que llama el exorcista del origen, el\n", "entities": [{"class": "films", "text": "El Exorcista"}, {"class": "films", "text": "El Exorcista del origen"}, {"class": "people", "text": "31 a\u00f1os"}]}, {"text": "comienzo, una cosa as\u00ed, yo la vi en el cine con mis amigas y me recagu\u00e9 hasta las patas, con el perd\u00f3n de la expresi\u00f3n, pero la verdad es que la pas\u00e9 muy mal, muy mal, y despu\u00e9s me di un poco de curiosidad e indagu\u00e9 con la primera, porque no hab\u00eda visto la primera, arranqu\u00e9 por esa, me van a matar aquellos sinefilos que me est\u00e1n escuchando, y se arranc\u00f3 al rev\u00e9s, pero bueno, creo que viene acompa\u00f1ado de lo que es la cuesti\u00f3n generaci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "la cosa as\u00ed"}, {"class": "places", "text": "el cine"}, {"class": "people", "text": "mis amigas"}, {"class": "films", "text": "la primera"}, {"class": "topics", "text": "lo que es la cuesti\u00f3n generaci\u00f3n"}]}, {"text": "Es como la gente que empez\u00f3 viendo Star Wars por el, es como la gente que empez\u00f3 viendo Star Wars por el C.O.B., hasta C.E.R.O.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Star Wars"}, {"class": "organizations", "text": "C.O.B."}, {"class": "organizations", "text": "C.E.R.O."}]}, {"text": "Bueno, es un acompa\u00f1amiento generacional, yo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yo"}]}, {"text": "Bueno, a m\u00ed me pareci\u00f3 horrible y me asust\u00f3 mucho m\u00e1s que lo que fue la primera, yo la primera la vi, obviamente con ojos de esta \u00e9poca, con ojos ya de haber visto un mont\u00f3n de otras cosas, y digo, para tan terrible creen que fue esta pel\u00edcula, y sin embargo, bueno, hoy en d\u00eda ha sido hablando con amigos que la ven y que tambi\u00e9n la pasan como el culo, digo, con la pel\u00edcula original de la d\u00e9cada del 70, a m\u00ed no me gener\u00f3 tanto, pero por ejemplo, en el caso del resplandor, me sucedi\u00f3 que la tuve la\n", "entities": [{"class": "films", "text": "la primera"}, {"class": "films", "text": "la pel\u00edcula original de la d\u00e9cada del 70"}, {"class": "films", "text": "el resplandor"}]}, {"text": "oportunidad de verla, me acuerdo que la alquil\u00e9, creo que en VHS, en mi casa, la pas\u00e9 muy mal, pero ahora, no hace mucho, creo que fue el a\u00f1o pasado, las reditaron en salas, tuve la oportunidad de verla en el cine, y fue ya otra experiencia, porque yo siempre digo que la experiencia cinematogr\u00e1fica es irrepetible, nunca la vas a poder comparar con ver una pel\u00edcula desde tu casa, y fue algo incre\u00edble, y la verdad es que la pas\u00e9 tan mal como aquella primera vez que la vi, hace no s\u00e9 cu\u00e1ntos a\u00f1os atr\u00e1s, y el\n", "entities": [{"class": "films", "text": "la pas\u00e9 muy mal"}, {"class": "places", "text": "VHS"}, {"class": "places", "text": "mi casa"}, {"class": "dates", "text": "el a\u00f1o pasado"}, {"class": "places", "text": "el cine"}, {"class": "topics", "text": "la experiencia cinematogr\u00e1fica"}, {"class": "topics", "text": "ver una pel\u00edcula desde tu casa"}, {"class": "dates", "text": "hace no s\u00e9 cu\u00e1ntos a\u00f1os atr\u00e1s"}]}, {"text": "resplandor sigue como gener\u00e1ndome esa cuesti\u00f3n creepy perversa, morbosa de que no entiendo muy bien qu\u00e9 es lo que va a pasar, con qui\u00e9n se comunica Dani, no s\u00e9, me sigue pareciendo un pelicul\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Dani"}, {"class": "films", "text": "Resplandor"}]}, {"text": "S\u00ed, el resplandor la volvi\u00f3 el a\u00f1o pasado antes de ver Dr. Oso\u00f1o, y la verdad que s\u00ed, que tiene eso, que no, la tensi\u00f3n, esa incomodidad, esa desesperaci\u00f3n, esa ansiedad, la ansiedad que te transmite la pel\u00edcula, sigue sucediendo, ya tiene casi 40 a\u00f1os la pel\u00edcula, o tiene 40 a\u00f1os en realidad, este a\u00f1o que lo est\u00e1 comiendo 40, si no me equivoco, que te siga transmitiendo esa ansiedad, habla de que es una muy buena pel\u00edcula, m\u00e1s all\u00e1 de todos los dilemas que hubo en el medio entre Kubrick y King, que es para\n", "entities": [{"class": "films", "text": "El Resplandor"}, {"class": "people", "text": "Dr. Oso\u00f1o"}, {"class": "dates", "text": "40 a\u00f1os"}, {"class": "topics", "text": "dilemas"}, {"class": "people", "text": "Kubrick"}, {"class": "people", "text": "King"}]}, {"text": "hacer otro podcast aparte, pero s\u00ed para m\u00ed, y ah\u00ed f\u00edjate que de vuelta, hoy lo dec\u00eda hace un rato, no hay una criatura, y pasa por otro lado, o sea, en realidad no s\u00e9 si estamos acostumbrados a eso, pero muchas veces el terror se asocia a algo sobrenatural, o algo paranormal, y no es necesariamente eso, o no es necesariamente lo sustancial de una pel\u00edcula de terror, puede ser como, puede ser que lo paranormal, o lo psicol\u00f3gico, sea el eje de la pel\u00edcula del terror, pero que en realidad el terror se genere\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edcula de terror"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula del terror"}, {"class": "topics", "text": "terror"}, {"class": "topics", "text": "algo sobrenatural"}, {"class": "topics", "text": "algo paranormal"}, {"class": "topics", "text": "lo paranormal"}, {"class": "topics", "text": "lo psicol\u00f3gico"}]}, {"text": "en una situaci\u00f3n, o se genere en una circunstancia y tenga que ver con lo que te transmite, con lo que te genera a vos, con esa ansiedad, con esa inseguridad que sent\u00eds todo el tiempo, y no necesitas ver que es, justamente me parece que en realidad, no s\u00e9 si es que no necesitas, quer\u00e9s verlo, pero a veces no lo ten\u00e9s, y ese juego que se genera en tu cabeza entre el quiero ver, pero tambi\u00e9n no quiero ver, porque por ah\u00ed me asusto mucho, y no s\u00e9 c\u00f3mo va a ser y no s\u00e9 qu\u00e9 va a pasar, todo eso termina siendo un\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "situaci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "circunstancia"}, {"class": "topics", "text": "ansiedad"}, {"class": "topics", "text": "inseguridad"}, {"class": "topics", "text": "juego"}, {"class": "topics", "text": "quiero ver"}, {"class": "topics", "text": "no quiero ver"}, {"class": "topics", "text": "asusto"}]}, {"text": "c\u00f3ctel psicol\u00f3gico que termina justamente gener\u00e1ndote la experiencia del cine del terror, que es lo que hace que yo creo, que hoy habl\u00e1bamos, hoy habl\u00e1bamos de adrenalina que te genera el cine del terror, para m\u00ed pasa por ese lado, pasa por eso que no sabes para d\u00f3nde mierda va a salir la pel\u00edcula, no sabes qu\u00e9 es lo que va, si una pel\u00edcula te llega a transmitir eso es porque es una buena pel\u00edcula, y tambi\u00e9n habla mucho del contexto, mucho del contexto de, creo que hoy hablabas del exorcista, capaz que\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Exorcista"}, {"class": "topics", "text": "cine del terror"}, {"class": "topics", "text": "adrenalina"}]}, {"text": "ahora volv\u00e9s a ver el exorcista a la que fuiste a ver el cine y no te genera lo mismo, para m\u00ed tambi\u00e9n lo que tiene el g\u00e9nero del terror, que est\u00e1 buen\u00edsimo, que a veces hay que aprender, hay que hacer como las pases con eso, es que muchas veces las pel\u00edculas las vemos en un contexto y nos transmiten de determinada cosa, y para m\u00ed no est\u00e1 mal que a verse con esa idea, pienso por ejemplo en Proyecto Blair Witch, la volv\u00ed a ver, est\u00e1 en Amazon para ver y creo que est\u00e1 en Flow tambi\u00e9n, la volv\u00ed a ver hace\n", "entities": [{"class": "films", "text": "El Exorcista"}, {"class": "films", "text": "Proyecto Blair Witch"}, {"class": "organizations", "text": "Amazon"}, {"class": "organizations", "text": "Flow"}]}, {"text": "poquito y es como, eh, est\u00e1 bien, es una muy buena pel\u00edcula, pero no me sust\u00e9 lo mismo que la primera vez que la vi, eso da una mala pel\u00edcula, ni en pedo, ni en pedo.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "una muy buena pel\u00edcula"}]}, {"text": "No bueno, el Proyecto Blair Witch fue, me acuerdo, tremenda, aparte en ese momento jugaron con el hecho de que no ten\u00edamos acceso a la facilidad de conectarnos a internet y ponernos a investigar, yo me acuerdo que se arm\u00f3 como toda esa cuesti\u00f3n conspiratoria, de que no se sab\u00eda si efectivamente eran videos reales de un grupo de estudiantes que se hab\u00eda perdido en un bosque, bla bla bla, yo me acuerdo que con mis amigos nos pusimos a investigar y no pod\u00edamos encontrar la fuente, algo que nos diga por s\u00ed o\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Proyecto Blair Witch"}, {"class": "places", "text": "bosque"}, {"class": "topics", "text": "conspiratoria"}, {"class": "organizations", "text": "grupo de estudiantes"}]}, {"text": "por no, de que lo que est\u00e1bamos viendo hab\u00eda sucedido, no hab\u00eda sucedido, formaba parte del plano ficcional, a m\u00ed me parece que lo que hicieron fue impresionante, bueno, creo que algo muy similar, que tampoco s\u00e9 si se puede categorizar o clasificar dentro de lo que es el g\u00e9nero de terror, quiz\u00e1s es m\u00e1s suspenso, pero pas\u00f3 lo mismo con Sexto Sentido, o sea, Sexto Sentido fue una pel\u00edcula absolutamente disruptiva, disruptiva, que tampoco s\u00e9 si se puede clasificar en un solo g\u00e9nero, tambi\u00e9n es un hiridaje\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Sexto Sentido"}]}, {"text": "profundo de varios, y hoy en d\u00eda capaz que la vez, y no te parece tan fuerte, pero es que tambi\u00e9n aparecieron tantas cosas detr\u00e1s de Sexto Sentido, que ya lo vimos todo, pero en ese momento no hab\u00edamos visto algo as\u00ed, no sab\u00edamos que la persona que de alguna forma u otra era el protagonista de la historia estaba muerto, me pareci\u00f3 algo impresionante, impresionante, y creo que los otros de alguna manera u otra beben mucho de Sexto Sentido y tambi\u00e9n fue una gran pel\u00edcula que hoy en d\u00eda podemos llegar a verles\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Sexto Sentido"}, {"class": "people", "text": "protagonista"}]}, {"text": "ciertos errores o podemos afilar un poco m\u00e1s el ojo, pero sin embargo en ese momento fueron pel\u00edculas que te movilizaron desde un mont\u00f3n de lugares, entonces ahora pensar volver a verlas con los ojos de esa \u00e9poca es imposible, porque ten\u00edamos otra edad, ten\u00edamos otras experiencias como que creo que las pel\u00edculas nos atravesaron de una manera distinta.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}, {"class": "places", "text": "lugares"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}, {"class": "topics", "text": "experiencias"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}]}, {"text": "S\u00ed, s\u00ed, totalmente, esto que dec\u00edas de Sexto Sentido es como que en realidad estamos buscando el, creo yo, me parece que a medida que vas creciendo, en realidad depende lo que la b\u00fasqueda de cada uno, porque algunos de los que simplemente le gustan el susto del sobresalto y te juzgan una pel\u00edcula, y no digo que est\u00e9 mal, pero te juzgan la pel\u00edcula de terror si es buena o mala por cu\u00e1ntas veces asustaron, y eso es escuela James Wan desde el conjuro para ac\u00e1 y por lo menos de lo m\u00e1s recientes piensan lo m\u00e1s\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Sexto Sentido"}, {"class": "people", "text": "James Wan"}, {"class": "films", "text": "El Conjuro"}]}, {"text": "generacional a nosotros, y qu\u00e9 s\u00e9 yo, para m\u00ed no, para m\u00ed ya no hay que definir una pel\u00edcula solo por eso, pero bueno hay gente a la que le parece che, no, a la fia ver vamos a hablar de la bruja, fiar la bruja no me asust\u00e9, la verdad que s\u00e9 yo, fiar el faro no es una pel\u00edcula de terror, te lo puedes decir un mont\u00f3n de gente porque nunca termina pegando grito o porque nunca se asust\u00f3 de la forma en la que se asusta cuando aparece, no s\u00e9, cuando se pega un portazo o cuando aparece alguna entidad en\n", "entities": [{"class": "films", "text": "La Bruja"}, {"class": "films", "text": "El Faro"}]}, {"text": "cualquiera de todas las pel\u00edculas del conjuro, me parece que hay otra b\u00fasqueda que pasa justamente de vuelta por las sensaciones que uno quiere tener cuando le toca ver una pel\u00edcula de este g\u00e9nero de terror y pasa m\u00e1s para m\u00ed por lo que desgenerar psicol\u00f3gicamente y creo que estamos ya de esto de terror psicol\u00f3gico, es un subg\u00e9nero que ya est\u00e1 quedando como demasiado gris porque antes pod\u00edamos meter en terror psicol\u00f3gico, no s\u00e9, ya te da la isla siniestra por ejemplo de Dicaprio, podr\u00eda entrar ah\u00ed\n", "entities": [{"class": "films", "text": "El Conjuro"}, {"class": "films", "text": "La Isla Siniestra"}]}, {"text": "tranquilamente, y hoy hablar hoy decir no es una pel\u00edcula de terror psicol\u00f3gico, no termina de definir, es como que ten\u00e9s que seguir profundizando incluso, bueno esta cuesti\u00f3n es cada vez m\u00e1s dif\u00edcil, los g\u00e9neros son s\u00faper movibles, s\u00faper variables, es recontra dif\u00edcil identificar cualquier no solo del terror, pero dentro de un solo g\u00e9nero una pel\u00edcula, pero como que lo estamos definiendo constantemente, esto para pensar, me fui por la rama, pero para pensar un poco en c\u00f3mo va creciendo, c\u00f3mo va cambiando,\n", "entities": [{"class": "films", "text": "una pel\u00edcula de terror psicol\u00f3gico"}, {"class": "topics", "text": "los g\u00e9neros son s\u00faper movibles, s\u00faper variables"}]}, {"text": "c\u00f3mo va virando un poco la movida del terror para que la movida de verano dijo Mat\u00e9ico, la movida del terror para ver para qu\u00e9 lado va, en lo que es actualmente lo que se puede considerar o no se puede considerar una pel\u00edcula de terror.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Mat\u00e9ico"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula de terror"}]}, {"text": "Pero bueno tambi\u00e9n yo creo que as\u00ed que de alguna manera u otra, este hiberidaje de g\u00e9neros por as\u00ed decirlo, que nos regalan los nuevos cineastas o los cineastas contempor\u00e1neos o los nuevos maestros o futuros maestros del terror, como Ari Aster o como Robert Eggers, que creo que son como los mejores exponentes.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ari Aster"}, {"class": "people", "text": "Robert Eggers"}, {"class": "organizations", "text": "nuevos cineastas"}, {"class": "organizations", "text": "cineastas contempor\u00e1neos"}, {"class": "organizations", "text": "nuevos maestros"}, {"class": "organizations", "text": "futuros maestros del terror"}]}, {"text": "Jordan Peele creo que tambi\u00e9n es un buen exponente, me gustan m\u00e1s los otros cineastas pero creo que tambi\u00e9n un poco hizo este viraje.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jordan Peele"}, {"class": "topics", "text": "viraje"}]}, {"text": "Vienen acompa\u00f1ados este hiberidaje o esta complejidad narrativa a la hora de plantear un determinado formato de pel\u00edcula, viene acompa\u00f1ado tambi\u00e9n de ciertos cambios culturales y de la credulidad del p\u00fablico, porque yo lo pienso por ejemplo en relaci\u00f3n de ese p\u00fablico de que en el final del siglo XIX se levant\u00f3 y sali\u00f3 corriendo una sala porque vio llegar un tren a trav\u00e9s de una pantalla, como tambi\u00e9n pienso por ejemplo, que seguramente conoce de la an\u00e9cdota, el caso de cuando Orson Wells narr\u00f3 en la radio,\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Orson Wells"}, {"class": "topics", "text": "hiberidaje"}, {"class": "topics", "text": "complejidad narrativa"}, {"class": "topics", "text": "cambios culturales"}, {"class": "topics", "text": "credulidad del p\u00fablico"}, {"class": "topics", "text": "final del siglo XIX"}, {"class": "topics", "text": "an\u00e9cdota"}]}, {"text": "creo que fue la d\u00e9cada del 40, del 50, la guerra de los mundos y la gente sali\u00f3 a correr por la calle pensando que hab\u00eda un ataque a alguien, entonces fue como digo la gente un poco, lo mismo que digo en esa \u00e9poca est\u00e1bamos hablando del cine de los monstruos, del cine de lo m\u00e1s versado o m\u00e1s caracterizado por lo que ten\u00eda que ver con las criaturas mitol\u00f3gicas o con criaturas inexistentes.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "40"}, {"class": "dates", "text": "50"}, {"class": "films", "text": "La guerra de los mundos"}, {"class": "places", "text": "la calle"}, {"class": "topics", "text": "el cine de los monstruos"}, {"class": "topics", "text": "el cine de lo m\u00e1s versado"}, {"class": "topics", "text": "lo que ten\u00eda que ver con las criaturas mitol\u00f3gicas"}, {"class": "topics", "text": "criaturas inexistentes"}]}, {"text": "Hoy en d\u00eda la gente ya ve un mont\u00f3n de cosas, ya pasamos por un mont\u00f3n de estadios, como sociedad, como cinefilos, como lo que fuere, por ende.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "La gente"}, {"class": "topics", "text": "sociedad"}, {"class": "topics", "text": "cinefilos"}]}, {"text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que verdaderamente nos asusta o nos sorprende?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "verdaderamente nos asusta o nos sorprende"}]}, {"text": "Yo creo que virar acerca o inspeccionar, hacer un viaje mucho m\u00e1s introspectivo acerca de cu\u00e1les son los demonios que cada uno carga, las miserias, el estr\u00e9s, la depresi\u00f3n, la angustia, de los tiempos que tambi\u00e9n corren y c\u00f3mo lo puedes plasmar a trav\u00e9s de los cinematogr\u00e1fico, es algo con lo cual yo creo que te puedes llegar a sentir mucho m\u00e1s identificado, de alguna forma o otra el desmembramiento de la salud mental de un individuo frente al mundo que lo aplasta, de lo que yo me puedo asustar con ver otra\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "virar acerca o inspeccionar"}, {"class": "topics", "text": "viaje introspectivo"}, {"class": "topics", "text": "demonios"}, {"class": "topics", "text": "miserias"}, {"class": "topics", "text": "estr\u00e9s"}, {"class": "topics", "text": "depresi\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "angustia"}, {"class": "topics", "text": "desmembramiento de la salud mental"}, {"class": "topics", "text": "mundo que lo aplasta"}]}, {"text": "pel\u00edcula de Dr\u00e1cula, \u00bfse entienden?\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Dr\u00e1cula"}]}, {"text": "Totalmente, no, aparte en ese sentido hoy cualquier realizador de g\u00e9nero de terror que pelea contra internet, antes se lo vacan boca, al vez de perjudicar ayudaba, porque yo te puedo describir a no s\u00e9, vamos a hablar de alguien, te puedo escribir al alguien de la mejor manera que as\u00ed, todo hasta que no lo veas, no vas a saber c\u00f3mo es, o mejor hecho hasta que no lo ve\u00edas, no vas a saber c\u00f3mo era y te vas a estar igual, hoy te puedo hablar de no s\u00e9, de Black Philippine la bruja, te puedo hablar de la sirena\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Black Philippine la bruja"}, {"class": "topics", "text": "internet"}, {"class": "topics", "text": "terror"}, {"class": "topics", "text": "sirena"}]}, {"text": "en el faro, te puedo hablar de Paymoth, cualquier cosa, te lo puedo decir y vos vas a los googleas y ten\u00e9s hasta, pienso por ejemplo en Lost, Lost tiene un cap\u00edtulo que es el de Acaba\u00f1a en la primera vez que aparece Jacob, que es un cap\u00edtulo de terror, todo el cap\u00edtulo est\u00e1 pensado como una pel\u00edcula de terror, que les pas\u00f3 a ello, fue cuando empez\u00f3, como en cuando internet, empez\u00f3 a ser parte de la discusi\u00f3n con los foros y con toda la bola, ni hablar o con redes sociales, que Jacob aparece realmente dos\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Faro"}, {"class": "people", "text": "Paymoth"}, {"class": "films", "text": "Lost"}, {"class": "topics", "text": "Internet"}, {"class": "topics", "text": "Foros"}, {"class": "topics", "text": "Redes Sociales"}, {"class": "people", "text": "Jacob"}]}, {"text": "segundos creo que en pantalla, se tomaron y te da miedo ese momento, o te daba miedo ese momento, y se toma el trabajo de partirlo en cuadro por cuadro y le ve en la cara, que te pasa lo mismo con cualquier criatura que aparezca hoy, lo part\u00eds cuadro por cuadro y para el momento en el que llegas a ver la pel\u00edcula, ya es como que la criatura no da tanto miedo, por eso est\u00e1 bueno que aparezca menos, por eso creo que es m\u00e1s dif\u00edcil que te entre comillas espoilen, una pel\u00edcula que apunta a un terror m\u00e1s\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "topics", "text": "terror"}]}, {"text": "psicol\u00f3gico, yo te quiero contar el final del faro y qu\u00e9 te voy a decir, te quiero contar el final del editari, si te arruino la experiencia y te cuente el final del editari, no, no te lo arruino, Midsommar, la cantidad de gente que se quej\u00f3 porque Midsommar no asustaba, pero porque el terror pasa por otro lado, pasa por otro tipo de sensaciones, o ni hablar hoy hablabas de g\u00e9neros que se van hibridando, lo nombramos a Jordan Peele, donde aparece no solo el contexto cultural, sino el contexto sociopol\u00edtico,\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jordan Peele"}, {"class": "films", "text": "Midsommar"}, {"class": "books", "text": "El Faro"}]}, {"text": "las pel\u00edculas tienen un mensaje, son pel\u00edculas de terror que usan el g\u00e9nero de terror para deliberadamente bajar una l\u00ednea.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "las pel\u00edculas"}, {"class": "genres", "text": "terror"}]}, {"text": "No, coincido plenamente y aparte creo que en el caso de nosotros hoy que habl\u00e1bamos, parece que estoy hablando de nosotros, pero estoy hablando de la pel\u00edcula, es medio raro, pero lo pensaba en relaci\u00f3n a esta cuesti\u00f3n de d\u00f3nde est\u00e1 el enemigo, d\u00f3nde est\u00e1 lo monstruoso, lo perverso de la historia, en nosotros son, es una especie de doppelganger, como esas criaturas que son iguales a uno, pero que son malvadas, es como por qu\u00e9 iguales a uno, no es que de \u00faltimas son personas que habitan, que subyacen en la\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "topics", "text": "cuesti\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "enemigo"}, {"class": "topics", "text": "monstruoso"}, {"class": "topics", "text": "perverso"}, {"class": "topics", "text": "doppelganger"}, {"class": "topics", "text": "criaturas"}, {"class": "topics", "text": "personas"}]}, {"text": "tierra y que salen a matar gente, porque s\u00ed, como que digo, es muy fuerte ese mensaje, son iguales a uno, somos nosotros.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tierra"}, {"class": "topics", "text": "matar gente"}, {"class": "topics", "text": "mensaje"}, {"class": "topics", "text": "iguales a uno"}, {"class": "topics", "text": "somos nosotros"}]}, {"text": "Igualmente digo, esto tambi\u00e9n como para citar, porque por ah\u00ed se van a enojar, porque estamos hablando no en contra, pero como desacreditando un poco el cine de terror de criaturas, s\u00ed, habiendo cine de terror de criaturas muy bueno, podemos pensar en Trenabuzan, que ahora va a tener su secuela, los zombies est\u00e1n ah\u00ed, presenten los ves todo el tiempo y es un pelicul\u00f3n, est\u00e1n muy bien hechos, todav\u00eda hay cine de terror de criaturas, yo pienso que son los menos, as\u00ed como antes era mucho m\u00e1s f\u00e1cil ver un cine\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Trenabuzan"}, {"class": "films", "text": "secuela"}, {"class": "films", "text": "pelicul\u00f3n"}, {"class": "films", "text": "cine de terror de criaturas"}]}, {"text": "de terror que apuntaba a asustarte con un tipo metido entre un traje, hoy el cine de terror pasa por otro lado, pasa por jugar con tus ansiedades, de alguna manera.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "cine de terror"}, {"class": "topics", "text": "asustarte"}, {"class": "topics", "text": "jugar con tus ansiedades"}]}, {"text": "Sin lugar a dudas, igualmente a ver, hay buenos ejemplos, ac\u00e1 nadie est\u00e1 hablando del detrimento de una cosa a favor de la otra, quiz\u00e1s tambi\u00e9n nosotros hablamos de un lugar en los cuales somos un poco producto de nuestra generaci\u00f3n y estamos atravesados por otra clase de cine, lo que no significa de que yo no pueda valorar pel\u00edculas como El Resplandor, como El Exorcista, como Tibur\u00f3n, o lo que fuere, porque pienso que son inferiores respecto al cine de Aster, por ejemplo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "detrimento"}, {"class": "topics", "text": "generaci\u00f3n"}, {"class": "films", "text": "El Resplandor"}, {"class": "films", "text": "El Exorcista"}, {"class": "films", "text": "Tibur\u00f3n"}, {"class": "films", "text": "Aster"}]}, {"text": "Esa lo que a m\u00ed me gusta m\u00e1s, lo que no significa que sea mejor, es eso lo que me parece que est\u00e1 bueno aclarar que vos bien lo hiciste con anterioridad.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "vos"}]}, {"text": "Yo creo que hay pel\u00edculas que se dio en el marco, creo que la llegada del 2000 m\u00e1s o menos, lo que se conoce como el cine posapocal\u00edptico, por as\u00ed decirlo, que est\u00e1 La Remake del Amanecer de los Muertos y tambi\u00e9n est\u00e1 lo que es Soy Legenda, que para m\u00ed Soy Legenda es una pel\u00edcula de criaturas y est\u00e1 muy buena, o sea a m\u00ed me acuerdo que me hab\u00eda me hab\u00eda asustado much\u00edsimo y me pareci\u00f3 que la tem\u00e1tica estaba recontrapiola, bueno despu\u00e9s hay otra pel\u00edcula que yo no la vi, pero que tambi\u00e9n dicen que est\u00e1\n", "entities": [{"class": "films", "text": "La Remake del Amanecer de los Muertos"}, {"class": "films", "text": "Soy Legenda"}, {"class": "films", "text": "Otra pel\u00edcula"}, {"class": "dates", "text": "2000"}]}, {"text": "buen\u00edsima, que es la de la carretera, la que est\u00e1 Vigo Mortensen, que tambi\u00e9n habla de cierta, no hay criaturas, pero tambi\u00e9n una situaci\u00f3n posapocal\u00edptica con canibalismo y dem\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Vigo Mortensen"}, {"class": "films", "text": "La de la Carretera"}]}, {"text": "Bueno, a ver, no es que no se hicieron pel\u00edculas buenas y dem\u00e1s, yo lo que digo es que lo que est\u00e1 bueno del cine de ahora es esta cuesti\u00f3n o indagara acerca de lo que es el terror psicol\u00f3gico, mayoritariamente aunque ya estuvimos hablando de que tambi\u00e9n se hablan de un mont\u00f3n de otras cosas, a m\u00ed me parece que lo que facilita Internet, que est\u00e1 bueno tambi\u00e9n para investigar, sobre todo para aquellos que ven las pel\u00edculas y que les interesa o que quieren conocer mayormente el trasfondo de las mismas, en el\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}, {"class": "topics", "text": "terror psicol\u00f3gico"}, {"class": "places", "text": "Internet"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}]}, {"text": "caso de Eggers, es un director que el tipo en sus pel\u00edculas meti\u00f3 mucho dentro del plano de lo profano, por as\u00ed decirlo, de mitolog\u00eda griega, del tema de las Aquelarres de las Brujas, est\u00e1 buen\u00edsimo para que la gente se sienta a verlo y entienda de que, bueno, de que este cine se trata de un mont\u00f3n de otras cosas de lo que simplemente estamos viendo y que va m\u00e1s all\u00e1 del cine terror de lo que son los protot\u00edpicos Jumpscares, que est\u00e1n buen\u00edsimos y que de alguna manera vos traes de fin en lo que es la\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Eggers"}, {"class": "films", "text": "sus pel\u00edculas"}, {"class": "topics", "text": "mitolog\u00eda griega"}, {"class": "topics", "text": "Aquelarres de las Brujas"}, {"class": "topics", "text": "cine terror"}, {"class": "topics", "text": "Jumpscares"}]}, {"text": "esencia del g\u00e9nero, pero no es lo \u00fanico.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "esencia del g\u00e9nero"}]}, {"text": "Tambi\u00e9n tiene que ver con la cuesti\u00f3n de consumos, nosotros dos, justo da la casualidad de que somos m\u00e1s del palo de un terror m\u00e1s psicol\u00f3gico, pero podemos citar el caso de cualquiera de nuestros colegas que hay dentro del cinefilo, que les guste por ah\u00ed algo m\u00e1s de criaturas, o m\u00e1s de cosas m\u00e1s paranormales que recurran justamente al Jumpscare.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "nosotros dos"}, {"class": "topics", "text": "consumos"}, {"class": "topics", "text": "terror psicol\u00f3gico"}, {"class": "topics", "text": "cinefilo"}, {"class": "topics", "text": "criaturas"}, {"class": "topics", "text": "cosas paranormales"}, {"class": "topics", "text": "Jumpscare"}]}, {"text": "Tengo ac\u00e1 la lista de pel\u00edculas como para encausar un poco el cierre, porque nos estamos yendo ya much\u00edsimo, las pel\u00edculas que van a formar parte o que capaz que esto sale en teor\u00eda, supongo que va a salir ante el mundial, pero hay como una variedad interesante de cosas de terror psicol\u00f3gico, de terror de criatura, de un terror m\u00e1s paranormal, o sea, hay de todo, hay para elegir, incluso se van a quejar de que se quedaron cosas afuera, obviamente.\n", "entities": [{"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}, {"class": "topics", "text": "cierre"}, {"class": "topics", "text": "teor\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "mundial"}, {"class": "topics", "text": "terror psicol\u00f3gico"}, {"class": "topics", "text": "terror de criatura"}, {"class": "topics", "text": "terror m\u00e1s paranormal"}, {"class": "topics", "text": "cosas afuera"}]}, {"text": "Obviamente se van a quejar de que se quedaron cosas afuera, pero ten\u00e9s hoy pos a las telexorcistas, est\u00e1 Proyecto Verwitz, que la nombramos, est\u00e1 Massacre en Texas, est\u00e1 Ereditar y est\u00e1 El Conjuro, est\u00e1 Rec, El Resplandor, Psicosis, It, los otros que van a nombrar este El Orfanato, Viernes 13, El Aro, o como les llamaba en realidad, se llam\u00f3 la pel\u00edcula, que te daba miedo donde se pon\u00eda la tele con Yubia, ahora porque no tenemos m\u00e1s la tele con Yubia, no existe m\u00e1s, pero no se pod\u00eda poner con la tele que no\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yubia"}, {"class": "films", "text": "Telexorcistas"}, {"class": "films", "text": "Proyecto Verwitz"}, {"class": "films", "text": "Massacre en Texas"}, {"class": "films", "text": "Ereditar"}, {"class": "films", "text": "El Conjuro"}, {"class": "films", "text": "Rec"}, {"class": "films", "text": "El Resplandor"}, {"class": "films", "text": "Psicosis"}, {"class": "films", "text": "It"}, {"class": "films", "text": "El Orfanato"}, {"class": "films", "text": "Viernes 13"}, {"class": "films", "text": "El Aro"}]}, {"text": "tendr\u00eda mal la antena o el cable, que ya te daba miedo que te llamaran por tel\u00e9fono, despu\u00e9s ten\u00e9s Suspiria, que es de vuelta terror psicol\u00f3gico, que hace poco tuvo una remake, que no s\u00e9 si se impena el Nihiloria, pero que pas\u00f3, Pesadilla en And Street, y creo que tambi\u00e9n despu\u00e9s tenemos un g\u00e9nero que hemos hablado poco, que es el Slasher, que nace con Halloween un poco, all\u00e1 por el 70, si no me equivoco, no me acuerdo cuando es que se estrena la primera de Halloween, pero que termina a explotar del todo\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Suspiria"}, {"class": "films", "text": "Nihiloria"}, {"class": "films", "text": "Pesadilla en And Street"}, {"class": "films", "text": "Halloween"}, {"class": "topics", "text": "Slasher"}]}, {"text": "con Scream y que, de vuelta, Scream, yo vuelvo a los casos de Skyrim Movie y de las parodias, Scream fue tan evidente el impacto que gener\u00f3 la industria con todas esas pel\u00edculas dentro de, s\u00ed no s\u00e9 si con lo que vino despu\u00e9s, pero s\u00ed fue tal, fue tal el impacto que termin\u00f3 teniendo su propia parodia con la primera Skyrim Movie, creo que el cine de terror es uno de esos nichos hermosos que terminan siempre siendo, no s\u00e9 si castigados, pero s\u00ed homenajeados por el cine de parodia, pienso puntualmente en todas\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Scream"}, {"class": "videogames", "text": "Skyrim Movie"}, {"class": "films", "text": "Skyrim Movie"}, {"class": "topics", "text": "cine de terror"}, {"class": "topics", "text": "cine de parodia"}]}, {"text": "esas pel\u00edculas del estilo de Skyrim Movie de las que vengo hablando, s\u00ed sin lugar a dudas, aparte yo creo que lo que hizo, por ejemplo, en el caso de Scream, est\u00e1 claramente influenciada por lo que las ha de Halloween y sin embargo, capaz que un mont\u00f3n de personas al ver Scream asociaron Scream despu\u00e9s con Halloween, porque eso tambi\u00e9n es de alguna forma u otra, yo creo que lo que tiene el cine de terror tambi\u00e9n es que hist\u00f3ricamente fue reinvent\u00e1ndose pero tomando cosas como del legado anterior, se\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Skyrim Movie"}, {"class": "films", "text": "Scream"}, {"class": "films", "text": "Halloween"}, {"class": "topics", "text": "cine de terror"}]}, {"text": "entiende, es como que volvieron a tomar monstruos, pero bueno, en la d\u00e9cada del 90 volvi\u00f3 Dracula, la versi\u00f3n de C\u00f3pola, por ejemplo, y estamos hablando que Dracula estaba explotado en el cine de la d\u00e9cada del 20, en la d\u00e9cada del 90 vuelve el tema del slasher de m\u00e1s protot\u00edpico de lo que es Halloween, pero yo creo que igualmente en el caso de Viernes 13 y en el caso de la masacre de Texas tambi\u00e9n est\u00e1n catalogados como cine slasher, si no me equivoco, si no tienen la cuchillada, tienen otras herramientas\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Dracula"}, {"class": "films", "text": "Halloween"}, {"class": "films", "text": "Viernes 13"}, {"class": "films", "text": "La masacre de Texas"}]}, {"text": "con las cuales desmembran cuerpos, de alguna manera u otra, como que se vuelven a reencontrar, se vuelven a amigar y hacer algo nuevo dentro de lo ya conocido, por as\u00ed decirlo, hay que ver si est\u00e1 bien logrado, porque ese tambi\u00e9n ya es otro tema.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "desmembran cuerpos"}, {"class": "topics", "text": "reencontrar"}, {"class": "topics", "text": "amigar"}, {"class": "topics", "text": "algo nuevo"}, {"class": "topics", "text": "ya conocido"}, {"class": "topics", "text": "logrado"}, {"class": "topics", "text": "otro tema"}]}, {"text": "Y despu\u00e9s, bueno, ni hablar todo el mundo que queda, porque estamos hablando principalmente de cine mainstream, o por lo menos hoy es cine capaz que en su momento no lo fue, pero hoy todas estas pel\u00edculas son cl\u00e1sicos del cine de terror, que si te gusta el g\u00e9nero y vas por el lado mainstream las vas a ver, ni hablar de todas las puertas y todo el mundo que se abre por fuera de lo que es el cine mainstream, yo tengo un conocido que es un colega nuestro que se llama Santiago Gonz\u00e1lez, que es creo yo\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Santiago Gonz\u00e1lez"}]}, {"text": "especialista en recomendar pel\u00edculas que incluso las puedes ver en YouTube, todo el tiempo tira una atr\u00e1s de la otra, ten\u00e9s las que se ve por YouTube, las que vas a conseguir con subt\u00edtulos que son un espanto, las que no vas a conseguir ni un original, las que no vas a conseguir, creo que eso es algo que el cine de terror mejor explota, porque un poco tambi\u00e9n alimenta como esa fantas\u00eda o ese mito, o esa sensaci\u00f3n de que se ve, por ejemplo, en vuelvo a traer proyectos de derwitsch, est\u00e1 en Amazon proyecto de\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Derwitsch"}, {"class": "films", "text": "Vuelvo a traer proyectos de Derwitsch"}, {"class": "books", "text": "Proyecto de"}]}, {"text": "derwitsch, la puedes ver en HD, es una cagada verla en HD, no tiene sentido ver la pel\u00edcula en HD, bueno, creo que el terror tiene un poco de eso, que est\u00e1 buen\u00edsimo, que tiene una rama que apuesta, o que en realidad no se apuesta, porque no le queda otra, que es m\u00e1s quiz\u00e1s considerado hasta que la se ve, pero que va por ese lado de si no tenemos los recursos para ser un buen monstruo, si no tenemos, no podemos tener buenos efectos visuales, hacemos esto, que es lo mejor que nos sale, y hay toda una cultura\n", "entities": [{"class": "films", "text": "derwitsch"}, {"class": "topics", "text": "HD"}, {"class": "topics", "text": "terror"}, {"class": "topics", "text": "recursos"}, {"class": "topics", "text": "efectos visuales"}, {"class": "topics", "text": "cultura"}]}, {"text": "que consume eso, una cultura detr\u00e1s que se encarga, que consume gustosamente ese tipo de pel\u00edculas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "una cultura detr\u00e1s"}, {"class": "films", "text": "ese tipo de pel\u00edculas"}]}, {"text": "Sin lugar a dudas, hay todo un p\u00fablico que ama la clase B, el cine clase B que vos est\u00e1s describiendo, y creo que tambi\u00e9n hay otro cine que no \u00edndagamos dentro, es un subg\u00e9nero dentro de lo que es el terror, que es el cine de Gore, que tambi\u00e9n est\u00e1 buen\u00edsimo, que tiene grandes exponentes, yo conoc\u00ed, bueno, yo me acerqu\u00e9 a Gore con una pel\u00edcula que no me acuerda en este momento, quien es el director, que se llama Alta Atenci\u00f3n, es una pel\u00edcula francesa, porque creo que aparte un poco nace en la cuna de\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "clase B"}, {"class": "topics", "text": "cine clase B"}, {"class": "topics", "text": "terror"}, {"class": "topics", "text": "cine de Gore"}, {"class": "films", "text": "Alta Atenci\u00f3n"}, {"class": "places", "text": "Francia"}]}, {"text": "Francia toda esta cuesti\u00f3n morbosa del Gore, y despu\u00e9s me acerqu\u00e9 a un cineasta que creo que tiene solamente cuatro pel\u00edculas en su haber, que se llama Pascal Lovier, que a m\u00ed me parece un cineasta de la reputa madre, que hizo una pel\u00edcula que llama Martyrs, que es tremenda, y otra que es m\u00e1s actual, que tambi\u00e9n est\u00e1 disponible en Amazon, que se llama Ghostland, o Incidente en Ghostland, que quiero decirles que para todos aquellos que amen el cine Gore es algo impresionante, bueno, Hostel creo que tambi\u00e9n,\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Francia"}, {"class": "people", "text": "Pascal Lovier"}, {"class": "films", "text": "Martyrs"}, {"class": "films", "text": "Ghostland"}, {"class": "films", "text": "Hostel"}]}, {"text": "Hostel era, s\u00ed, la Delly Rod, Hostel es m\u00e1s Slasher igual, y yo creo que Zou, o el juego de miedo, tambi\u00e9n tiene bastante de Gore, como que fue una pel\u00edcula, la primera juego de miedo se aliment\u00f3 bastante esto, la primera se aliment\u00f3 del todo, del terror psicol\u00f3gico, del Gore, de Slasher, y ayer las que vinieron despu\u00e9s son m\u00e1s pornograf\u00eda sangrienta directamente, pornograf\u00eda Gore S\u00ed, totalmente, bueno, como igualmente estamos ac\u00e1 analizando, hay un variopinto para una cantidad de cosas para ver, yo como\n", "entities": [{"class": "films", "text": "Hostel"}, {"class": "films", "text": "Delly Rod"}, {"class": "films", "text": "Zou"}, {"class": "videogames", "text": "juego de miedo"}, {"class": "films", "text": "la primera juego de miedo"}, {"class": "topics", "text": "terror psicol\u00f3gico"}, {"class": "topics", "text": "Gore"}, {"class": "topics", "text": "Slasher"}, {"class": "topics", "text": "pornograf\u00eda sangrienta"}, {"class": "topics", "text": "pornograf\u00eda Gore"}]}, {"text": "quiz\u00e1s como cierre final o como un poco como reflexi\u00f3n final, yo lo que invito a las personas que no se escuchan, m\u00e1s all\u00e1 de las cr\u00edticas constructivas que no pueden llegar a hacer, y todas las quejas que vamos a recibir, porque seguramente nos falt\u00f3 nombrar un mont\u00f3n de pel\u00edculas, quiero apuntar a que a m\u00ed me da un poco de l\u00e1stima que el g\u00e9nero de terror es un g\u00e9nero que est\u00e1 muy maltratado, yo creo que son pocas, como que veces que uno dice, bueno, \u00bfcu\u00e1ntas pel\u00edculas de terror al trav\u00e9s de la historia\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "terror"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}]}, {"text": "del cine son verdaderamente buenas, alcanzan las dos manos para nombrarlos, o sea son verdaderamente buenas, se pueden considerar ahora maestras, despu\u00e9s hay mucha basurando vuelta, hay como mucho pastiche sin sentido o copias burdas de pel\u00edculas anteriores mal resueltas, pero para m\u00ed est\u00e1 bueno darle una oportunidad a este tipo de g\u00e9nero porque hay propuestas por dem\u00e1s interesantes y estar\u00eda bueno que bueno, en fin, que tambi\u00e9n se entienda de que, como dec\u00eda hoy un poco y retomando este concepto, el cine\n", "entities": [{"class": "films", "text": "cine"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edculas anteriores"}, {"class": "films", "text": "g\u00e9nero"}, {"class": "films", "text": "propuestas"}, {"class": "films", "text": "cine"}]}, {"text": "de terror en la actualidad, por suerte, no est\u00e1 exclusivamente definido a trav\u00e9s de lo que es el Jumpscare, y est\u00e1 definido a trav\u00e9s de otras matices y est\u00e1 buen\u00edsimo que este g\u00e9nero permita este hibridaje tem\u00e1tico cultural que nos acerca a otro tipo de cine o a otro tipo de supuestos.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Jumpscare"}, {"class": "topics", "text": "hibridaje tem\u00e1tico cultural"}, {"class": "topics", "text": "otro tipo de cine"}, {"class": "topics", "text": "otro tipo de supuestos"}]}, {"text": "Es cada vez m\u00e1s dif\u00edcil analizar y hacer recortes en los g\u00e9neros, es como un acercamiento, sobre todo teniendo en cuenta lo que dec\u00edamos hoy, el mundial del terror que se viene, con algunas pel\u00edculas que son referentes, no son las \u00fanicas que hay, esto es importante, pero son algunos de los puntos de referencia que ten\u00e9s quiz\u00e1s para incursionar en el g\u00e9nero o quiz\u00e1s para hablar del g\u00e9nero, justamente lo que estamos haciendo nosotros.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "g\u00e9neros"}, {"class": "topics", "text": "acercamiento"}, {"class": "topics", "text": "mundial del terror"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edculas"}, {"class": "topics", "text": "puntos de referencia"}, {"class": "topics", "text": "g\u00e9nero"}, {"class": "topics", "text": "lo que estamos haciendo nosotros"}]}, {"text": "Sin lugar a dudas, bueno, veremos qu\u00e9 es lo que pasa, cu\u00e1les son los resultados finales de este mundial, vamos a ver cu\u00e1l resulta ganadora, seguramente va a desatar un mont\u00f3n de pol\u00e9mica.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Mundial"}, {"class": "dates", "text": "resultados finales"}]}, {"text": "Yo no me animo ni a seguir a arriesgar un candidato.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yo"}, {"class": "topics", "text": "candidato"}]}, {"text": "Est\u00e1 red dif\u00edcil, es que est\u00e1 red dif\u00edcil, yo creo que tampoco me apresurar\u00eda a dar un ganador porque estar\u00edamos quemados, Fede.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fede"}]}, {"text": "Pero bueno, para m\u00ed es un debate que nunca termina, es como es para invitar a lo que est\u00e9n escuchando, a qu\u00e9... o sea, que lo aporten, tenemos la red esta, es una red nueva que se llama Instagram, no, tenemos Instagram y que ah\u00ed nos pueden como tanto como cuestionar lo que no nombramos, como incluso decir, che, esta pel\u00edcula yo la vi, me encant\u00f3, o sea, es un debate que no termina nunca, pero esto es como un acercamiento al g\u00e9nero del terror.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Instagram"}, {"class": "films", "text": "pel\u00edcula"}, {"class": "topics", "text": "terror"}]}, {"text": "As\u00ed es, bueno, Fede, gracias por estar del otro lado, como siempre, gracias a los que nos est\u00e1n escuchando, les mandamos un beso enorme y bueno, que vayan a votar para el mundial a ver cu\u00e1l va a ser la futura ganadora.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fede"}, {"class": "topics", "text": "mundial"}]}, {"text": "S\u00ed, ya bastante me defraudaron con el Zagas, pero bueno, en este no tengo favoritas, en el Zagas me rompieron el coraz\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Zagas"}, {"class": "topics", "text": "Zagas"}]}, {"text": "Perd\u00f3name, \u00bfvos cu\u00e1l quer\u00edas que gane el se\u00f1or Los Anillos?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1or Los Anillos"}]}, {"text": "Ya ni me acuerdo cu\u00e1les estaban, pero Boteto de Historia perdi\u00f3, Bot\u00e9 Matrix perdi\u00f3, creo que estaba duro de matar y perdi\u00f3, todas las que Bot\u00e9 perdieron, incluso, incluso, no s\u00e9 si estaba duro de matar, incluso la final, yo fui por el se\u00f1or Los Anillos y perdi\u00f3 al se\u00f1or Los Anillos, as\u00ed que hagan lo que quieran.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Boteto"}, {"class": "people", "text": "Bot\u00e9 Matrix"}, {"class": "people", "text": "se\u00f1or Los Anillos"}, {"class": "books", "text": "Historia"}, {"class": "books", "text": "Matrix"}, {"class": "books", "text": "Los Anillos"}]}, {"text": "No ten\u00e9s ojo ganador, Fede, no ten\u00e9s, no pones bien el ojo, me parece.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fede"}, {"class": "places", "text": "ojo"}]}, {"text": "No, olv\u00eddate, por eso no pongo guita en estas cosas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "No, olv\u00eddate"}, {"class": "topics", "text": "por eso"}, {"class": "topics", "text": "no pongo guita"}, {"class": "topics", "text": "en estas cosas"}]}, {"text": "Bueno, Fede, un placer haber compartido este espacio nuevamente con vos y para todos aquellos que est\u00e1n del otro lado, agradecerles por la incondicionalidad de siempre y tambi\u00e9n para invitarlos a que se acerquen al Instagram de Cinefilos para poder votar y definir entre todos cu\u00e1l ser\u00e1 la futura ganadora de este Mundial de Pel\u00edculas de Terror.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fede"}, {"class": "organizations", "text": "Cinefilos"}]}, {"text": "Mi nombre es Sofia del Papa, estuve acompa\u00f1ada de Federico Carest\u00eda y este fue otro episodio del podcast oficial de Cinefilos.", "entities": [{"class": "people", "text": "Sofia del Papa"}, {"class": "people", "text": "Federico Carest\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "podcast oficial de Cinefilos"}]}]