[{"text": "15 libros m\u00e1s misteriosos que te har\u00e1n cuestionar la historia de la humanidad.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "15 libros"}, {"class": "topics", "text": "misteriosos"}]}, {"text": "Hay libros que resultan incomprensibles, incluso para grandes pensadores, referi\u00e9ndose a la obra principal del fil\u00f3sofo prusiano, Immanuel Kant.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Immanuel Kant"}, {"class": "books", "text": "obra principal del fil\u00f3sofo prusiano"}]}, {"text": "El argentino Jorge Luis Borges dijo, \u00abHice una tentativa con cr\u00edtica de la raz\u00f3n pura, pero fui derrotado por el libro\u00bb.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jorge Luis Borges"}, {"class": "books", "text": "Cr\u00edtica de la raz\u00f3n pura"}]}, {"text": "La mayor\u00eda de los libros informan, ense\u00f1an, divierten, provocan o aburren, pero algunos otros simplemente nos confunden o nos dejan en blanco.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "La mayor\u00eda de los libros"}, {"class": "topics", "text": "informan"}, {"class": "topics", "text": "ense\u00f1an"}, {"class": "topics", "text": "divierten"}, {"class": "topics", "text": "provocan"}, {"class": "topics", "text": "aburren"}, {"class": "topics", "text": "simplemente nos confunden"}, {"class": "topics", "text": "nos dejan en blanco"}]}, {"text": "Desde textos metaf\u00f3ricos y deliberadamente vagos, como las profec\u00edas de Nostradamus, hasta unos sobre psicoanalisis profundo y otros que invocan conjuros, magia y religiones herm\u00e9ticas, muchos libros entran en la categor\u00eda de misteriosos.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Nostradamus"}, {"class": "books", "text": "libros"}]}, {"text": "Hemos reunido una colecci\u00f3n con los 15 libros m\u00e1s misteriosos de la historia, y te sorprender\u00e1s saber qu\u00e9 pretenden transmitir algunos, c\u00f3mo fueron concebidos y qui\u00e9nes los escribieron cuando no son de autor an\u00f3nimo.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "15 libros m\u00e1s misteriosos de la historia"}, {"class": "people", "text": "autor an\u00f3nimo"}]}, {"text": "Es un libro de magia del siglo XVI, que fue encontrado por el ocultista, astr\u00f3logo y matem\u00e1tico Isabelino John Dee, consejero de la reina Isabel I de Inglaterra.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro de magia"}, {"class": "dates", "text": "siglo XVI"}, {"class": "people", "text": "Isabelino John Dee"}, {"class": "people", "text": "reina Isabel I de Inglaterra"}]}, {"text": "Despu\u00e9s la obra se extravi\u00f3 durante casi cuatro siglos, hasta ser redescubierta en 1994, en los archivos de la biblioteca brit\u00e1nica por un erudito.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "obra"}, {"class": "places", "text": "biblioteca brit\u00e1nica"}, {"class": "dates", "text": "1994"}, {"class": "people", "text": "erudito"}]}, {"text": "En sus casi 200 p\u00e1ginas, contiene instrucciones para invocar demonios y practicar la magia, as\u00ed como ideas astrol\u00f3gicas y algunos planteamientos incomprensibles.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "En sus casi 200 p\u00e1ginas"}, {"class": "topics", "text": "invocar demonios y practicar la magia"}, {"class": "topics", "text": "ideas astrol\u00f3gicas"}, {"class": "topics", "text": "algunos planteamientos incomprensibles"}]}, {"text": "Dee fue un polifac\u00e9tico personaje, capaz de dictar clases de \u00e1lgebra en la Universidad de Par\u00eds cuando todav\u00eda no llegaba a los 30 a\u00f1os y dedicar tiempo a intentar comunicarse con los \u00e1ngeles.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Dee"}, {"class": "places", "text": "Universidad de Par\u00eds"}]}, {"text": "Cuando encontr\u00f3 el libro de S\u00f8yga, contrat\u00f3 a un medium para que lo pusiera en contacto con el arc\u00e1ngel Uriel, a ver si conversando con el \u00e1ngel de la salvaci\u00f3n pod\u00eda establecer el significado de los textos.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "S\u00f8yga"}, {"class": "people", "text": "Uriel"}, {"class": "topics", "text": "la salvaci\u00f3n"}]}, {"text": "Seg\u00fan Dee, el arc\u00e1ngel Uriel solo le fue de relativa ayuda, ya que le dijo que el libro hab\u00eda sido revelado a Dan en el para\u00edso por \u00e1ngeles, pero que para su interpretaci\u00f3n ten\u00eda que hablar con el arc\u00e1ngel Miguel.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Dee"}, {"class": "people", "text": "Uriel"}, {"class": "people", "text": "Dan"}, {"class": "people", "text": "Miguel"}, {"class": "books", "text": "libro"}, {"class": "places", "text": "para\u00edso"}, {"class": "topics", "text": "\u00e1ngeles"}]}, {"text": "Si bien parte del libro est\u00e1 escrito en lat\u00edn, hay m\u00e1s de 40.000 caracteres dispuestos de forma extra\u00f1a, en las que parecen ser las tablas de alg\u00fan tipo de c\u00f3digo.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "El libro cita tratados m\u00e1gicos medievales desconocidos y, aparte de sus instructivos sobre magia, de monolog\u00eda y astrolog\u00eda, contiene listas de concunciones planetarias, as\u00ed como nombres y genealog\u00edas de \u00e1ngeles.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El libro"}, {"class": "topics", "text": "tratados m\u00e1gicos medievales desconocidos"}, {"class": "topics", "text": "magia"}, {"class": "topics", "text": "monolog\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "astrolog\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "listas de concunciones planetarias"}, {"class": "topics", "text": "nombres y genealog\u00edas de \u00e1ngeles"}]}, {"text": "El algoritmo de construcci\u00f3n de las tablas del libro de S\u00f8yga fue descifrado por Jim Ritz, pero el contenido de las mismas contin\u00faa siendo un misterio.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jim Ritz"}, {"class": "books", "text": "S\u00f8yga"}]}, {"text": "Las Profecias En 1555, el boticario franc\u00e9s Michel de Nostradamus, quien dec\u00eda ser adivino, public\u00f3 las Profecias, un libro que le generar\u00eda una gran fama en el mundo occidental como supuesto predictor de varios eventos mundiales.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Michel de Nostradamus"}, {"class": "books", "text": "Las Profecias"}]}, {"text": "Nostradamus escribi\u00f3 su obra como una colecci\u00f3n de 942 cuartetas po\u00e9ticas que, seg\u00fan sus partidarios, predicen acontecimientos futuros.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nostradamus"}, {"class": "books", "text": "obra"}]}, {"text": "Las cuartetas fueron elaboradas en un lenguaje bastante cr\u00edtico, afirm\u00e1ndose que el boticario procedi\u00f3 de esa manera por temor a ser perseguido por reenquisici\u00f3n si transmit\u00eda sus mensajes de una manera m\u00e1s expl\u00edcita.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "El boticario"}, {"class": "topics", "text": "Las cuartetas"}, {"class": "topics", "text": "reenquisici\u00f3n"}]}, {"text": "Las cuartetas est\u00e1n cargadas de met\u00e1foras y el escritor utiliz\u00f3 diversos recursos ling\u00fc\u00edsticos y literarios como ap\u00f3copes, frases enigm\u00e1ticas, metatesis y anagramas breves.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "escritor"}, {"class": "books", "text": "Las cuartetas"}]}, {"text": "Probablemente el mejor atributo de las cuartetas prof\u00e9ticas para su perdurabilidad es precisamente su oscuridad literaria que ha dado margen a distintas lecturas e interpretaciones a lo largo de casi 470 a\u00f1os.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "cuartetas prof\u00e9ticas"}, {"class": "dates", "text": "470 a\u00f1os"}]}, {"text": "Nostradamus utiliz\u00f3 el m\u00e9todo de Branches, el profeta de Delfos y amante de Apolo, que hac\u00eda sus profec\u00edas sent\u00e1ndose en un tripo de de bronce y contemplando con mucha concentraci\u00f3n un cuenco met\u00e1lico con agua, aceites y especias en su interior.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nostradamus"}, {"class": "people", "text": "Branches"}, {"class": "people", "text": "Delfos"}, {"class": "people", "text": "Apolo"}]}, {"text": "Nostradamus cre\u00eda en el estado alfa para ser un buen adivino.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nostradamus"}, {"class": "topics", "text": "estado alfa"}]}, {"text": "En carta al rey Enrique II de Francia, el supuesto vidente se\u00f1al\u00f3, \u00abHe vaciado toda mi alma, cerebro y coraz\u00f3n de toda preocupaci\u00f3n y he logrado un estado de tranquilidad y quietud de la mente, los cuales son requisitos para predecir a trav\u00e9s del tripo de de bronce\u00bb.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Enrique II de Francia"}, {"class": "organizations", "text": "supuesto vidente"}]}, {"text": "Los cr\u00edticos de Nostradamus sostienen que muchas de sus cuartetas son tan vagas que se prestan para cualquier interpretaci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nostradamus"}, {"class": "topics", "text": "cuartetas"}]}, {"text": "Tambi\u00e9n se afirma que su fama se ha cimentado sobre la base del proceso mental llamado precognici\u00f3n retroactiva, en el que un hecho ya sucedido se hace calzar con un texto previamente escrito.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "precognici\u00f3n retroactiva"}, {"class": "organizations", "text": "proceso mental"}]}, {"text": "N\u00famero 3 El Pergamino Ripley La piedra filosofal, mundialmente conocida por el primer libro y la primera pel\u00edcula de Harry Potter, fue el s\u00edmbolo y el sue\u00f1o central de la alquimia durante muchos siglos.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El Pergamino Ripley"}, {"class": "books", "text": "La piedra filosofal"}, {"class": "films", "text": "Harry Potter"}]}, {"text": "Se esperaba que esta sustancia alqu\u00edmica legendaria, solo existente en la imaginaci\u00f3n de los alquimistas, fuese capaz de convertir los metales comunes en oro o plata, adem\u00e1s de constituir un el\u00e9xir para conseguir el rejuvenecimiento e incluso la inmortalidad.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "sustancia alqu\u00edmica legendaria"}, {"class": "topics", "text": "metales comunes"}, {"class": "topics", "text": "oro o plata"}, {"class": "topics", "text": "el\u00e9xir"}, {"class": "topics", "text": "rejuvenecimiento"}, {"class": "topics", "text": "inmortalidad"}]}, {"text": "Otros alquimistas le pusieron poderes adicionales, como la capacidad para volver a la vida a las plantas muertas y para crear clones humanos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Otros alquimistas"}, {"class": "topics", "text": "poderes adicionales"}, {"class": "topics", "text": "capacidad para volver a la vida a las plantas muertas"}, {"class": "topics", "text": "crear clones humanos"}]}, {"text": "En 1570 apareci\u00f3 el Pergamino Ripley, de casi 6 metros de largo, con una descripci\u00f3n de c\u00f3mo crear la piedra filosofal.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "1570"}, {"class": "books", "text": "Pergamino Ripley"}]}, {"text": "Tom\u00f3 su nombre de la alquimista ingl\u00e9s del siglo XV, George Ripley, quien estudi\u00f3 20 a\u00f1os en Italia y se convirti\u00f3 en el amigo m\u00e1s cercano del papa inocencio octavo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "George Ripley"}, {"class": "people", "text": "papa inocencio octavo"}]}, {"text": "Tras regresar a su Inglaterra natal, Ripley public\u00f3 varios libros sobre alquimia, incluyendo las 12 puertas que conducen al descubrimiento de la piedra filosofal, que dedic\u00f3 al rey Eduardo IV.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ripley"}, {"class": "books", "text": "12 puertas que conducen al descubrimiento de la piedra filosofal"}, {"class": "people", "text": "Eduardo IV"}]}, {"text": "El alquimista afirmaba que pod\u00eda convertir los metales comunes en oro y mucha gente le cre\u00eda porque era muy rico.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "El alquimista"}, {"class": "topics", "text": "convertir los metales comunes en oro"}]}, {"text": "El Pergamino Ripley est\u00e1 colmado de simbolismo m\u00edstico, aunque el significado de sus \u00edconos alqu\u00edmicos no se ha logrado captar por completo.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El Pergamino Ripley"}]}, {"text": "La versi\u00f3n original se deterior\u00f3 casi en su totalidad y se sabe de su contenido por las copias realizadas por artistas del siglo XVI, de las que se conservan 23.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "siglo XVI"}]}, {"text": "Las reproducciones presentan peque\u00f1as diferencias entre s\u00ed, debidas a la mano de los artistas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Los artistas"}]}, {"text": "N\u00famero 4 El C\u00f3dice Higas Tambi\u00e9n llamado la Gran Biblia, este impresionante manuscrito medieval en Pergamino, de 75 kilos de peso, fue considerado la octava maravilla del mundo por sus inusuales dimensiones.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El C\u00f3dice Higas"}, {"class": "places", "text": "Pergamino"}, {"class": "topics", "text": "manuscrito medieval"}, {"class": "topics", "text": "octava maravilla del mundo"}]}, {"text": "El libro conservado en estocolmo, Suecia, en muy buen estado, tiene 624 p\u00e1ginas, una altura de 92 cent\u00edmetros, un ancho de 50.5 y un grosor de 22.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El libro"}, {"class": "places", "text": "Estocolmo, Suecia"}]}, {"text": "El manuscrito en lat\u00edn fue creado a principios del siglo VIII en el monasterio de Podlasice, actualmente en la Rep\u00fablica Checa, y su creaci\u00f3n se atribuye al monje germ\u00e1n el recluso.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Podlasice"}, {"class": "dates", "text": "siglo VIII"}, {"class": "organizations", "text": "Rep\u00fablica Checa"}, {"class": "people", "text": "monje germ\u00e1n el recluso"}]}, {"text": "Est\u00e1 iluminado con tintas de varios colores y algunas de sus miniaturas ocupan la p\u00e1gina completa.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Est\u00e1 iluminado"}, {"class": "topics", "text": "tintas de varios colores"}, {"class": "topics", "text": "miniaturas"}, {"class": "topics", "text": "p\u00e1gina completa"}]}, {"text": "Se le atribu\u00eda una maldici\u00f3n que afectaba a quien lo poseyera, por lo que cambi\u00f3 de mano cientos de veces, hasta que en el siglo XVII los suecos que invadieron en el Sacro Imperio se lo llevaron como regalo a la reina Cristina de Suecia.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Sacro Imperio"}, {"class": "people", "text": "Cristina de Suecia"}]}, {"text": "Contiene casi toda la Biblia vulgata, la cr\u00f3nica Bohemorum, en la que Cosmas de Praga narr\u00f3 la historia de Bohemia, dos obras del historiador jud\u00edo Flavio Josefo, la guerra de los jud\u00edos y antig\u00fcedades jud\u00edas, y textos de San Isidoro de Sevilla.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Biblia vulgata"}, {"class": "books", "text": "Cr\u00f3nica Bohemorum"}, {"class": "books", "text": "Guerra de los jud\u00edos"}, {"class": "books", "text": "Antig\u00fcedades jud\u00edas"}, {"class": "people", "text": "Cosmas de Praga"}, {"class": "people", "text": "Flavio Josefo"}, {"class": "people", "text": "San Isidoro de Sevilla"}]}, {"text": "Tambi\u00e9n incluye varios tratados de medicina del m\u00e9dico constantino el africano, encantamientos m\u00e1gicos, curas medicinales y otros escritos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Constantino el africano"}, {"class": "books", "text": "Tratados de medicina"}, {"class": "books", "text": "Encantamientos m\u00e1gicos"}, {"class": "books", "text": "Curas medicinales"}, {"class": "books", "text": "Otros escritos"}]}, {"text": "La leyenda se\u00f1ala que Germ\u00e1n el Recluso hab\u00eda sido condenado a muerte por empalamiento y negoci\u00f3 su salvaci\u00f3n a cambio de la monumental tarea de crear el C\u00f3dice.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Germ\u00e1n el Recluso"}, {"class": "books", "text": "C\u00f3dice"}]}, {"text": "La Agada de Sarajevo Una Agada es una narraci\u00f3n de la tradici\u00f3n oral hebrea cuyo prop\u00f3sito es tanto decir como instruir.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "La Agada de Sarajevo"}, {"class": "topics", "text": "Una Agada"}]}, {"text": "La Agada de Sarajevo es un manuscrito sefard\u00ed hecho en Barcelona, Espa\u00f1a, en 1350, que se lee durante el Epesak, de la Pascua Jud\u00eda.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Sarajevo"}, {"class": "places", "text": "Barcelona"}, {"class": "places", "text": "Espa\u00f1a"}, {"class": "dates", "text": "1350"}, {"class": "topics", "text": "Epesak"}, {"class": "topics", "text": "Pascua Jud\u00eda"}]}, {"text": "Pertenece a la categor\u00eda de los manuscritos iluminados, as\u00ed llamados porque sus bordes y letras capitales est\u00e1n decorados y sus folios cuentan con miniaturas, a menudo hechas con oro y plata.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "manuscritos iluminados"}, {"class": "topics", "text": "bordes"}, {"class": "topics", "text": "letras capitales"}, {"class": "topics", "text": "folios"}, {"class": "topics", "text": "miniaturas"}, {"class": "topics", "text": "oro"}, {"class": "topics", "text": "plata"}]}, {"text": "La Agada de Sarajevo es considerada una obra maestra del arte serfard\u00ed, y el manuscrito de Pergamino Blanqueado fue iluminado con oro y cobre.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "La Agada de Sarajevo"}, {"class": "books", "text": "Pergamino Blanqueado"}]}, {"text": "Contiene 34 p\u00e1ginas de ilustraciones de escenas b\u00edblicas importantes, desde la creaci\u00f3n del mundo, hasta la muerte de Mois\u00e9s.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "34 p\u00e1ginas de ilustraciones de escenas b\u00edblicas importantes"}, {"class": "topics", "text": "creaci\u00f3n del mundo"}, {"class": "topics", "text": "muerte de Mois\u00e9s"}]}, {"text": "Algunas p\u00e1ginas presentan manchas de vino, lo que sugiere que fueron le\u00eddas en muchas celebraciones, del Pesak.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Pesak"}]}, {"text": "M\u00e1s que su contenido, lo asombroso es c\u00f3mo sobrevivi\u00f3 por casi siete siglos en los que ha estado expuesta toda clase de peligros.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "siete siglos"}]}, {"text": "Los jud\u00edos espa\u00f1oles la sacaron de Barcelona, pero en 1492 fueron expulsados por el edicto de Granada.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Los jud\u00edos espa\u00f1oles"}, {"class": "places", "text": "Barcelona"}, {"class": "dates", "text": "1492"}, {"class": "topics", "text": "el edicto de Granada"}]}, {"text": "Durante la Segunda Guerra Mundial fue alejada de los nazis y de los violentos nacionalistas croatas por el bibliotecario del Museo Nacional de Sarajevo, quien arriesg\u00f3 su vida para sacarla de la ciudad, entreg\u00e1ndole a un cl\u00e9rigo musulm\u00e1n que la escondi\u00f3 debajo del piso de madera de una besquita.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "bibliotecario del Museo Nacional de Sarajevo"}, {"class": "people", "text": "cl\u00e9rigo musulm\u00e1n"}, {"class": "places", "text": "Segunda Guerra Mundial"}, {"class": "places", "text": "Sarajevo"}, {"class": "places", "text": "besquita"}]}, {"text": "En 1992, durante la Guerra de Bosnia, sobrevivi\u00f3 un robo en el museo porque los ladrones no conoc\u00edan su enorme valor y fue encontrada tirada en el piso.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "1992"}, {"class": "places", "text": "Bosnia"}, {"class": "organizations", "text": "museo"}]}, {"text": "Despu\u00e9s fue guardada en la c\u00e1mara acorazada de un banco mientras dur\u00f3 la guerra en los balcanes.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "balcanes"}]}, {"text": "N\u00famero 6 El Libro Rojo El Libro Rojo es un manuscrito escrito e ilustrado entre aproximadamente 1914 y 1930 por el psiqu\u00e9atras suizo Carl Jung.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El Libro Rojo"}, {"class": "people", "text": "Carl Jung"}]}, {"text": "Los folios fueron encoadernados originalmente en cuero rojo, por lo que Jung se refer\u00eda a la obra como El Libro Rojo.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El Libro Rojo"}, {"class": "people", "text": "Jung"}]}, {"text": "Jung figura clave en el desarrollo inicial de psicoan\u00e1lisis, fue un pionero de la psicolog\u00eda profunda y es considerado el fundador de la psicolog\u00eda anal\u00edtica.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jung"}, {"class": "topics", "text": "psicoan\u00e1lisis"}, {"class": "topics", "text": "psicolog\u00eda profunda"}, {"class": "topics", "text": "psicolog\u00eda anal\u00edtica"}]}, {"text": "Escribi\u00f3 el Libro Rojo despu\u00e9s de su distanciamiento ruptura con Sigmund Freud de quien fue colaborador.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Sigmund Freud"}, {"class": "books", "text": "Libro Rojo"}]}, {"text": "Tras romper con el fundador del psicoan\u00e1lisis en 1913, Jung se retir\u00f3 de varias de sus actividades profesionales para continuar desarrollando sus propias teor\u00edas y se afirma que durante este periodo sufri\u00f3 una crisis psicol\u00f3gica que se reflej\u00f3 en el Libro Rojo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jung"}, {"class": "books", "text": "Libro Rojo"}]}, {"text": "El Libro es una exploraci\u00f3n del inconsciente del propio Jung a trav\u00e9s de una t\u00e9cnica desarrollada por el mismo cient\u00edfico que llam\u00f3 Imaginaci\u00f3n Activa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jung"}, {"class": "books", "text": "El Libro"}]}, {"text": "Seg\u00fan describe en el Libro, fue visitado por dos personajes, un anciano al que puso por nombre Elias y una joven mujer a la que llam\u00f3 Salom\u00e9, acompa\u00f1ados de una serpiente negra.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Libro"}, {"class": "people", "text": "Elias"}, {"class": "people", "text": "Salom\u00e9"}]}, {"text": "Con el tiempo, el anciano se convirti\u00f3 en un gu\u00eda espiritual y la mujer en una especie de \u00e1nima.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "el anciano"}, {"class": "people", "text": "la mujer"}]}, {"text": "El psiquiatra dir\u00eda, refiri\u00e9ndose a estas figuras.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "psiquiatra"}]}, {"text": "Me llevaron al convencimiento de que existen otras cosas en el alma que no hago yo, sino que ocurren por s\u00ed mismas y tienen su propia vida.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "convencimiento"}, {"class": "topics", "text": "alma"}]}, {"text": "Escrib\u00eda sus fantas\u00edas primero en otros manuscritos que forman el Libro Negro y luego las depuraba y ampliaba al pasarlas al Libro Rojo, que acompa\u00f1aba con unas magn\u00edficas ilustraciones, producto de su gran talento como dibujante y pintor.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Libro Negro"}, {"class": "books", "text": "Libro Rojo"}]}, {"text": "Jun muri\u00f3 en 1961 sin publicar el Libro Rojo y sus serederos enegaron hacerlo hasta 2009, cuando fue editado por primera vez.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jun"}, {"class": "dates", "text": "1961"}, {"class": "books", "text": "Libro Rojo"}, {"class": "dates", "text": "2009"}]}, {"text": "Es un libro ilustrado, una especie de manual de bot\u00e1nica de contenidos desconocidos, escrito en un alfabeto no identificado y una lengua incomprensible por un autor an\u00f3nimo.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro ilustrado"}, {"class": "topics", "text": "manual de bot\u00e1nica"}, {"class": "topics", "text": "contenidos desconocidos"}, {"class": "topics", "text": "alfabeto no identificado"}, {"class": "topics", "text": "lengua incomprensible"}, {"class": "people", "text": "autor an\u00f3nimo"}]}, {"text": "Se desconoce el significado de los textos sobre las supuestas caracter\u00edsticas de las plantas que acompa\u00f1an los dibujos a tinta.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "significado de los textos"}, {"class": "topics", "text": "supuestas caracter\u00edsticas de las plantas"}, {"class": "topics", "text": "dibujos a tinta"}]}, {"text": "Tambi\u00e9n son herm\u00e9ticas las numerosas cartas astrales y astron\u00f3micas, y los desnudos femeninos que parecieran eludir a alguna clase de proceso reproductivo, a juzgar por los vientres hinchados y las interconexiones con tubos y c\u00e1psulas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "cartas astrales y astron\u00f3micas"}, {"class": "topics", "text": "desnudos femeninos"}, {"class": "topics", "text": "proceso reproductivo"}, {"class": "topics", "text": "vientres hinchados"}, {"class": "topics", "text": "interconexiones con tubos y c\u00e1psulas"}]}, {"text": "Tambi\u00e9n contiene m\u00e1s de 100 dibujos de una variedad de ra\u00edces y hierbas, presumiblemente medicinales, en varios frascos.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "100 dibujos"}, {"class": "topics", "text": "ra\u00edces y hierbas"}, {"class": "topics", "text": "medicinales"}, {"class": "topics", "text": "varios frascos"}]}, {"text": "El libro proviene de Europa Central y debe su nombre al bibli\u00f3filo y librero de antig\u00fcedades polaco brit\u00e1nico, Wilfrid M. Voynich, que lo compr\u00f3 en 1912.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El libro"}, {"class": "people", "text": "Wilfrid M. Voynich"}]}, {"text": "Los folios de pergamino del libro fueron vechados durante la primera mitad del siglo XV mediante carbono XIV.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Libro"}, {"class": "dates", "text": "primera mitad del siglo XV"}, {"class": "topics", "text": "carbono XIV"}]}, {"text": "La tradici\u00f3n de propietarios del libro muestra una l\u00ednea muy ilustre que incluye alquimista hacia Rodolfo II, emperador del Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico, entre 1576 y 1612, quien cre\u00eda que el autor de la obra era el proto-cient\u00edfico y fil\u00f3sofo ingl\u00e9s Roger Bacon.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Rodolfo II"}, {"class": "people", "text": "Roger Bacon"}, {"class": "books", "text": "La tradici\u00f3n de propietarios del libro"}]}, {"text": "Se afirma que Rodolfo II pag\u00f3 600 ducados de oro por el manuscrito, una fuerte suma en la \u00e9poca, y se asegura que la obra pas\u00f3 a manos del m\u00e9dico y farmac\u00e9utico Checo, Jacobus Sinapius, consejero del emperador, cuya firma est\u00e9 nuevamente visible en el primer folio del libro.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Rodolfo II"}, {"class": "people", "text": "Jacobus Sinapius"}, {"class": "people", "text": "Checo"}, {"class": "organizations", "text": "emperador"}, {"class": "dates", "text": "\u00e9poca"}]}, {"text": "Despu\u00e9s pas\u00f3 por varias manos hasta que permaneci\u00f3 durante dos siglos en el colegio romano, antes de caer en manos de Voynich.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "colegio romano"}, {"class": "people", "text": "Voynich"}]}, {"text": "El original se conserva en el biblioteca Bayneck de la Universidad de Yale.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Bayneck"}, {"class": "organizations", "text": "Universidad de Yale"}]}, {"text": "Las versiones van desde el cuaderno de una bruja hasta el libro de medicina de una civilizaci\u00f3n desconocida, e incluso una se\u00f1ala que pudo haber sido escrito por el propio Voynich, sobre percaminos antiguos, para presentarlo como una enigm\u00e1tica antig\u00fcedad.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "cuaderno de una bruja"}, {"class": "books", "text": "libro de medicina de una civilizaci\u00f3n desconocida"}, {"class": "books", "text": "Voynich"}, {"class": "topics", "text": "percaminos antiguos"}]}, {"text": "El C\u00f3dix Cerafiniaus no guarda ning\u00fan misterio en cuanto a su autor y fecha de elaboraci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El C\u00f3dix Cerafiniaus"}, {"class": "dates", "text": "fecha de elaboraci\u00f3n"}]}, {"text": "Fue escrito e ilustrado entre 1976 y 1978, por el artista y dise\u00f1ador industrial italiano, Luigi Cerafini, utilizando un idioma imaginario a lo largo de sus 360 p\u00e1ginas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luigi Cerafini"}, {"class": "books", "text": "Fue escrito e ilustrado entre 1976 y 1978"}]}, {"text": "Est\u00e1 dividido en 11 cap\u00edtulos y dos secciones, la primera que aparentemente describe el mundo natural de animales, las plantas y la f\u00edsica, y la segunda dedicada a diferentes aspectos de la vida humana, como la historia, la arquitectura, la cocina y la vestimenta.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "11 cap\u00edtulos"}, {"class": "topics", "text": "mundo natural"}, {"class": "topics", "text": "animales"}, {"class": "topics", "text": "plantas"}, {"class": "topics", "text": "f\u00edsica"}, {"class": "topics", "text": "historia"}, {"class": "topics", "text": "arquitectura"}, {"class": "topics", "text": "cocina"}, {"class": "topics", "text": "vestimenta"}]}, {"text": "El primer cap\u00edtulo de esta enciclopedia ilustrada de un mundo imaginario, est\u00e1 dedicado a la flora, incluyendo \u00e1rboles que se desarraigan, emigran y flores extra\u00f1as.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "enciclopedia ilustrada de un mundo imaginario"}]}, {"text": "Seguidamente hay un cap\u00edtulo sobre la fauna, en el que se pueden ver concepciones surrealistas de caballos, reinos serontes, hipop\u00f3tamos y otros animales.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "fauna"}, {"class": "places", "text": "reinos serontes"}, {"class": "animals", "text": "caballos"}, {"class": "animals", "text": "hipop\u00f3tamos"}]}, {"text": "Sigan un reino de extra\u00f1as criaturas v\u00edpidas, y un cap\u00edtulo dedicado a temas de f\u00edsica y qu\u00edmica, que parece ser el m\u00e1s enigm\u00e1tico y abstracto.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "reino de extra\u00f1as criaturas v\u00edpidas"}, {"class": "topics", "text": "temas de f\u00edsica y qu\u00edmica"}]}, {"text": "Las m\u00e1quinas y los veh\u00edculos extra\u00f1os tambi\u00e9n tienen su parte, as\u00ed como las humanidades, cap\u00edtulo que incluye temas de biolog\u00eda, sexualidad, vida aborigen y herramientas incertadas en el cuerpo humano.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "m\u00e1quinas"}, {"class": "topics", "text": "veh\u00edculos extra\u00f1os"}, {"class": "topics", "text": "humanidades"}, {"class": "topics", "text": "biolog\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "sexualidad"}, {"class": "topics", "text": "vida aborigen"}, {"class": "topics", "text": "herramientas incertadas en el cuerpo humano"}]}, {"text": "Sigan una parte sobre la historia de las personas, algunas vagamente humanas, as\u00ed como escenas de importancia hist\u00f3rica y probablemente religiosa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "personas"}, {"class": "places", "text": "escenas"}, {"class": "topics", "text": "historia"}, {"class": "topics", "text": "importancia hist\u00f3rica"}, {"class": "topics", "text": "probablemente religiosa"}]}, {"text": "Los cap\u00edtulos 8 y 9 est\u00e1n referidos al sistema de escritura, utilizado por Seraphine en el c\u00f3digo y a la comida, los usos gastron\u00f3micos y la vestimenta.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "sistema de escritura"}, {"class": "topics", "text": "comida"}, {"class": "topics", "text": "usos gastron\u00f3micos"}, {"class": "topics", "text": "vestimenta"}]}, {"text": "Los dos \u00faltimos cap\u00edtulos versan sobre extra\u00f1os juegos de cartas y de mesa y sobre la arquitectura.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "extra\u00f1os juegos de cartas"}, {"class": "topics", "text": "juegos de mesa"}, {"class": "topics", "text": "arquitectura"}]}, {"text": "Seraphine dijo que con su libro hab\u00eda querido recrear una experiencia de su ni\u00f1ez, cuando qued\u00f3 fascinado ojeando una enciclopedia, aunque no pod\u00eda entender sus textos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Seraphine"}, {"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "N\u00famero 9 El C\u00f3dice Rohonzi No se sabe mucho sobre el C\u00f3dice Rohonzi, un manuscrito ilustrado de 448 p\u00e1ginas que apareci\u00f3 en Hungr\u00eda en el siglo XIX, causando desconcierto desde entonces.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El C\u00f3dice Rohonzi"}, {"class": "places", "text": "Hungr\u00eda"}, {"class": "dates", "text": "siglo XIX"}]}, {"text": "Se desconoce al autor y donde fue escrito, y lo que intenta expresar con su misterioso alfabeto de casi 200 caracteres, las ilustraciones incluyen desde batallas hasta simbolismos religiosos que recuerdan al cristianismo, el islam y el hinduismo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "autor"}, {"class": "places", "text": "donde"}, {"class": "topics", "text": "cristianismo"}, {"class": "topics", "text": "islam"}, {"class": "topics", "text": "hinduismo"}]}, {"text": "Entre los lugares que han sido asociados con el posible origen del libro, est\u00e1n Sumeria, India y la antigua Hungr\u00eda, pero ser\u00e1 dif\u00edcil saberlo hasta que pueda ser descifrado.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Sumeria"}, {"class": "places", "text": "India"}, {"class": "places", "text": "Hungr\u00eda"}, {"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "Se encontraba en la biblioteca que el con de Ungar o Gustava Bataheini don\u00f3 a la Academia de Ciencias de Hungr\u00eda en 1838.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ungar"}, {"class": "people", "text": "Gustava Bataheini"}, {"class": "organizations", "text": "Academia de Ciencias de Hungr\u00eda"}, {"class": "dates", "text": "1838"}]}, {"text": "Recibi\u00f3 el nombre de Rohonzi, o Rohonzi, una ciudad de la Oeste de Hungr\u00eda, actualmente Rentschitz, en Austria, donde se conserv\u00f3 hasta 1907, cuando fue trasladado a Budapest.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Rohonzi"}, {"class": "places", "text": "Rentschitz"}, {"class": "places", "text": "Hungr\u00eda"}, {"class": "places", "text": "Austria"}, {"class": "places", "text": "Budapest"}]}, {"text": "En 1885 fue examinado por el ling\u00fcista alem\u00e1n de la universidad de Innsbruck, Bernan Hulg, que no pudo descifrarlo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Bernan Hulg"}, {"class": "organizations", "text": "universidad de Innsbruck"}]}, {"text": "Por un texto de un cat\u00e1logo bibliotecario de 1743, es posible que se remonte por lo menos a esa fecha, pero esto constituye solo un leve indicio, y su origen sigue siendo incierto.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "1743"}, {"class": "topics", "text": "cat\u00e1logo bibliotecario"}]}, {"text": "A lo largo del siglo XIX fue analizado por el estudioso literario Ungaro, Ferenk Toldy, el ling\u00fcista Ungaro Paul Hahn Falby, el pale\u00f3grafo austr\u00edaco doctor Mal y el erudito checo Joseph Hirschek, sin ning\u00fan resultado.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ungaro Ferenk Toldy"}, {"class": "people", "text": "Paul Hahn Falby"}, {"class": "people", "text": "Mal"}, {"class": "people", "text": "Joseph Hirschek"}]}, {"text": "El pintor Ungaro, Mijaela, Moon Kaxi, llev\u00f3 el codis a Rohonzi, a Par\u00eds, en 1890, pero tampoco pudo encontrar quien lo descifrar\u00e1.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ungaro"}, {"class": "people", "text": "Mijaela"}, {"class": "people", "text": "Moon Kaxi"}, {"class": "places", "text": "Rohonzi"}, {"class": "places", "text": "Par\u00eds"}, {"class": "dates", "text": "1890"}]}, {"text": "Muchos especialistas Ungaros piensan que pudiera hacer una falsificaci\u00f3n de Samuel Literati Nimes, un anticuario Ungaro transilvano, de la primera mitad del siglo XIX, conocido por varios fraudes documentales.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Samuel Literati Nimes"}, {"class": "organizations", "text": "Ungaros"}, {"class": "places", "text": "Transilvano"}, {"class": "dates", "text": "primera mitad del siglo XIX"}]}, {"text": "N\u00famero 10 Los Decretos de Smithfield Es un maloscrito medieval ilustrado, escrito sobre Pergamino, que contiene una colecci\u00f3n de decretos papales, ordenada en el siglo XIII por el papa Gregorio Noveno, y que podr\u00eda ser muy aburrido de no ser por las ins\u00f3litas ilustraciones que acompa\u00f1an los decretales.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Los Decretos de Smithfield"}, {"class": "people", "text": "Gregorio Noveno"}]}, {"text": "Conejos gigantes homicidas, osos luchando contra unicornios, extra\u00f1as pr\u00e1cticas animales y humanas, y hasta una especie de Yoda medieval forman parte de los surrealistas dibujos de esta obra.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Conejos gigantes homicidas"}, {"class": "topics", "text": "osos luchando contra unicornios"}, {"class": "topics", "text": "extra\u00f1as pr\u00e1cticas animales y humanas"}, {"class": "topics", "text": "Yoda medieval"}, {"class": "topics", "text": "surrealistas dibujos"}]}, {"text": "Asumiendo que los decretos de Smithfield fueron ilustrados por monjes, es posible que cuando hicieron los dibujos los ilustradores estuvieran bajo los efectos de alguna planta alucin\u00f3gena de las que se ten\u00edan en los huertos de los monasterios.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Smithfield"}, {"class": "places", "text": "monjes"}, {"class": "topics", "text": "dibujos"}, {"class": "topics", "text": "ilustradores"}, {"class": "topics", "text": "plantas alucin\u00f3genas"}, {"class": "places", "text": "huertos"}, {"class": "places", "text": "monasterios"}]}, {"text": "Las ilustraciones extra\u00f1as y exc\u00e9ntricas inspiradas en un mundo al rev\u00e9s son de una excelente factura art\u00edstica, y los textos de los decretos est\u00e1n acompa\u00f1ados por glosas del jurista del siglo XIII, Bernardo da Parma.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Bernardo da Parma"}, {"class": "topics", "text": "ilustraciones extra\u00f1as y exc\u00e9ntricas"}, {"class": "dates", "text": "siglo XIII"}]}, {"text": "El nombre del libro proviene del barrio Londonense de Smithfield, donde fue guardado durante un tiempo, actualmente forma parte de la colecci\u00f3n de la biblioteca real del Reino Unido.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El nombre del libro"}, {"class": "places", "text": "Smithfield"}, {"class": "organizations", "text": "Reino Unido"}, {"class": "places", "text": "Biblioteca Real"}]}, {"text": "Los textos principales son compilaciones legales realizadas por el cl\u00e9rigo y jurista dominico Raimundo de Pe\u00f1afort, conocido en Espa\u00f1a por introducir la inquisici\u00f3n en el Reino de Aragon.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Raimundo de Pe\u00f1afort"}, {"class": "organizations", "text": "Inquisici\u00f3n"}, {"class": "places", "text": "Reino de Aragon"}]}, {"text": "Pe\u00f1afort fue canonizado por la Iglesia Cat\u00f3lica en el a\u00f1o de 1542.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pe\u00f1afort"}, {"class": "organizations", "text": "Iglesia Cat\u00f3lica"}, {"class": "dates", "text": "1542"}]}, {"text": "Aunque en la hoja 4R de los decretales hay una dedicatoria a la Universidad de Par\u00eds, se cree que por el uso del amarillo para enfatizar algunas palabras pudo haber sido escrito en el sur de Francia, posiblemente en tu luz.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Universidad de Par\u00eds"}, {"class": "places", "text": "sur de Francia"}, {"class": "places", "text": "tu luz"}]}, {"text": "El tambi\u00e9n llamado Libro del Consejo y Libro Sagrado de los Mayas es una recopilaci\u00f3n de relatos m\u00edticos, legendarios e hist\u00f3ricos de la etnia quiche Guatemala, el grupo ind\u00edgena m\u00e1s grande de Guatemala.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Libro del Consejo"}, {"class": "books", "text": "Libro Sagrado de los Mayas"}, {"class": "places", "text": "Guatemala"}, {"class": "organizations", "text": "etnia quiche"}, {"class": "organizations", "text": "grupo ind\u00edgena"}]}, {"text": "Es un libro de alto valor espiritual e hist\u00f3rico que atesora buena parte de la sabidur\u00eda de la cultura maya y muchas de sus tradiciones.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro"}, {"class": "topics", "text": "valor espiritual e hist\u00f3rico"}, {"class": "topics", "text": "sabidur\u00eda de la cultura maya"}, {"class": "topics", "text": "tradiciones"}]}, {"text": "Trata sobre temas de historia, religi\u00f3n, mitolog\u00eda, costumbres, leyenda hacia astrolog\u00eda, referi\u00e9ndose al origen del mundo y del hombre, as\u00ed como a diferentes fen\u00f3menos naturales.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "historia"}, {"class": "topics", "text": "religi\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "mitolog\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "costumbres"}, {"class": "topics", "text": "leyenda"}, {"class": "topics", "text": "astrolog\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "origen del mundo"}, {"class": "topics", "text": "origen del hombre"}, {"class": "topics", "text": "fen\u00f3menos naturales"}]}, {"text": "Se conservan un manuscrito viningu en maya quiche y castellano, transcrito y traducido a partir de una versi\u00f3n antigua, por Fray Francisco Jim\u00e9nez de Quezada, durante la segunda d\u00e9cada del siglo XVIII.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fray Francisco Jim\u00e9nez de Quezada"}, {"class": "books", "text": "manuscrito viningu en maya quiche y castellano"}, {"class": "dates", "text": "segunda d\u00e9cada del siglo XVIII"}]}, {"text": "El fray le domenico espa\u00f1ol utiliz\u00f3 un sistema de dos columnas, una en la que transcribi\u00f3 la versi\u00f3n original en maya quiche y otra en la que escribi\u00f3 la traducci\u00f3n al castellano.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "El fray le domenico espa\u00f1ol"}, {"class": "books", "text": "sistema de dos columnas"}]}, {"text": "Jim\u00e9nez muri\u00f3 en 1722 y su trabajo para permaneci\u00f3 archivado en el convento de Santo Domingo durante m\u00e1s de un siglo, hasta que en 1830 el documento fue trasladado a la Academia de Ciencias de Guatemala.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jim\u00e9nez"}, {"class": "dates", "text": "1722"}, {"class": "places", "text": "convento de Santo Domingo"}, {"class": "places", "text": "Academia de Ciencias de Guatemala"}, {"class": "dates", "text": "1830"}]}, {"text": "En 1854, el explorador innaturalista austriaco, Karl von Scherzer, hizo el hallazgo y public\u00f3 por primera vez la obra con el t\u00edtulo, de las historias del origen de los indios de esta provincia de Guatemala.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Karl von Scherzer"}, {"class": "books", "text": "de las historias del origen de los indios de esta provincia de Guatemala"}, {"class": "dates", "text": "1854"}]}, {"text": "El nombre popolb\u00fa fue aco\u00f1ado por el lavate a Charles etienne Brassour de Bourbourg, quien lo tradujo al franc\u00e9s y lo public\u00f3 en 1861, con el t\u00edtulo de Popolb\u00fa, Le Libre se cree, etienne Mitz, Antiquea Am\u00e9rica no Popolb\u00fa, el libro sagrado y los mitos de la antig\u00fcedad americana.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Charles etienne Brassour de Bourbourg"}, {"class": "books", "text": "Popolb\u00fa"}, {"class": "books", "text": "Le Libre se cree"}, {"class": "books", "text": "etienne Mitz"}, {"class": "books", "text": "Antiquea Am\u00e9rica no Popolb\u00fa"}, {"class": "books", "text": "el libro sagrado y los mitos de la antig\u00fcedad americana"}]}, {"text": "N\u00famero 12 El Libro de Urantia El Libro de Urantia o la Quinta Revelaci\u00f3n es una obra teol\u00f3gica, filos\u00f3fica y espiritual acerca de Dios, el nombre, el destino, la religi\u00f3n y la filosof\u00eda, escrita entre 1922 y 1939, y publicada por primera vez en 1955 en Estados Unidos.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El Libro de Urantia"}, {"class": "books", "text": "La Quinta Revelaci\u00f3n"}]}, {"text": "El mismo texto se\u00f1ala que el libro fue concebido por criaturas celestiales, utilizando a un ser humano dormido como medio de contacto.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro"}, {"class": "people", "text": "ser humano"}]}, {"text": "Estas criaturas ocasionalmente hablan en primera persona al final de algunos de los pasajes de la obra.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "obra"}]}, {"text": "En el transcurso de sus casi 70 a\u00f1os, el libro ha generado controversias y mientras algunos se\u00f1alan que se trata de aut\u00e9nticas revelaciones espirituales y filos\u00f3ficas, otros postulan que parece una obra de ciencia ficci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El libro"}, {"class": "dates", "text": "70 a\u00f1os"}]}, {"text": "Una caracter\u00edstica que hace \u00fanico al libro de Urantia es que no existe ninguna ortodoxia que lo interprete, por lo que cada lector debe hacer su propia interpretaci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Urantia"}, {"class": "people", "text": "Urantia"}]}, {"text": "Urantia es el nombre que se da al planeta Tierra en el libro que alega que el mundo ha evolucionado a trav\u00e9s de cinco revelaciones.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Urantia"}, {"class": "places", "text": "Tierra"}, {"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "La primera fue hace 500.000 a\u00f1os, cuando el pr\u00edncipe planetario Caligastia fund\u00f3 en Oriente una ciudad llamada Dalamathia para convertir al hombre de cazador en labiego.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Oriente"}, {"class": "dates", "text": "500.000 a\u00f1os"}, {"class": "places", "text": "Dalamathia"}]}, {"text": "La segunda revelaci\u00f3n fue hace 37.000 a\u00f1os, cuando a Dani Evas se establecieron en el jard\u00edn del Ed\u00e9n en Urantia.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Dani Evas"}, {"class": "places", "text": "Urantia"}, {"class": "dates", "text": "37.000 a\u00f1os"}]}, {"text": "La tercera fue realizada por Maki Venta, Melchisedek, un rey mencionado en el libro del G\u00e9nesis, cuando hace 4.000 a\u00f1os se present\u00f3 en Palestina para mantener vivo el monote\u00edsmo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Maki Venta"}, {"class": "people", "text": "Melchisedek"}, {"class": "books", "text": "G\u00e9nesis"}, {"class": "places", "text": "Palestina"}]}, {"text": "La cuarta fue Jes\u00fas de Nazaret y su ministerio como criatura humana consagrada a cumplir la voluntad de Dios, y la quinta revelaci\u00f3n es el libro de Urantia.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jes\u00fas de Nazaret"}, {"class": "books", "text": "Libro de Urantia"}]}, {"text": "El Quivali\u00f3n es un documento publicado en 1908, que resume los siete principios del hermetismo.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El Quivali\u00f3n"}, {"class": "dates", "text": "1908"}]}, {"text": "El hermeticismo, o hermetismo, es una tradici\u00f3n filos\u00f3fica religiosa derivada de los herm\u00e9tica, unos textos atrevidos a la m\u00edtica figura helin\u00edstica de Hermes Trismegisto, una encarnaci\u00f3n sincr\u00e9tica del dios grego Hermes y del dios egipcio Todd.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "hermeticismo"}, {"class": "topics", "text": "hermetismo"}, {"class": "people", "text": "Hermes Trismegisto"}, {"class": "people", "text": "Hermes"}, {"class": "people", "text": "Todd"}]}, {"text": "Seg\u00fan una leyenda herm\u00e9tica, Hermes Trismegisto fue gu\u00eda de Abraham.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Hermes Trismegisto"}, {"class": "people", "text": "Abraham"}]}, {"text": "La Autor\u00eda del Quivali\u00f3n es atribuida a los tres iniciados, un tr\u00edo de personajes an\u00f3nimos, aunque por su estilo se cree que fue obra del escritorio ocultista estadounidense William Walker Atkinson, pionero del nuevo pensamiento.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "William Walker Atkinson"}, {"class": "books", "text": "Quivali\u00f3n"}]}, {"text": "Los siete principios que resume el libro son mentalismo, correspondencia, vibraci\u00f3n, polaridad, ritmo, causa y efecto, y g\u00e9nero.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El libro"}]}, {"text": "El mentalismo postula que todo es mente y que el universo es mental.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "mentalismo"}, {"class": "places", "text": "universo"}]}, {"text": "La correspondencia expresa que a todo arriba corresponde un abajo y todo adentro tiene una fuera.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "correspondencia"}, {"class": "topics", "text": "arriba"}, {"class": "topics", "text": "abajo"}, {"class": "topics", "text": "adentro"}, {"class": "topics", "text": "fuera"}]}, {"text": "El principio de vibraci\u00f3n indica que todo vibra y se mueve y que nada es inm\u00f3vil.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "El principio de vibraci\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "todo vibra y se mueve"}, {"class": "topics", "text": "nada es inm\u00f3vil"}]}, {"text": "Seg\u00fan el principio del ritmo, todo tiene periodos de avance y retroceso, y todo es pendular, mientras que el principio de causa y efecto significa que todo efecto tiene su causa y a cada causa corresponde un efecto, a\u00f1adiendo que todo sucede de acuerdo con la ley y que el azar y la suerte son solo nombres dados a la ley no reconocida.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "principio del ritmo"}, {"class": "topics", "text": "principio de causa y efecto"}, {"class": "topics", "text": "ley"}, {"class": "topics", "text": "azar"}, {"class": "topics", "text": "suerte"}]}, {"text": "El s\u00e9ptimo principio del g\u00e9nero expresa que \u00e9ste se encuentra en todas partes y que todo tiene su principio masculino y femenino.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "El s\u00e9ptimo principio del g\u00e9nero"}, {"class": "places", "text": "todas partes"}, {"class": "topics", "text": "principio masculino y femenino"}]}, {"text": "N\u00famero 14 Los papiros m\u00e1gicos gregos Los papiros m\u00e1gicos gregos, usualmente abreviados como PGM, por su nombre latino de Papiri, Graecae, Magicae, son una colecci\u00f3n de textos que arrojan luz sobre el sincretismo m\u00e1gico religioso del Egipto grecorromano y sus \u00e1reas circundantes.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Los papiros m\u00e1gicos gregos"}, {"class": "topics", "text": "sincretismo m\u00e1gico religioso"}, {"class": "places", "text": "Egipto grecorromano"}]}, {"text": "La mayor\u00eda de los PGM est\u00e1n escritos en griego antiguo, con algunos en copto, egipcio dem\u00f3tico y otras lenguas, y fueron encontrados en el desierto de Egipto.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "PGM"}, {"class": "places", "text": "Egipto"}]}, {"text": "Contienen hechizos, recetas m\u00e1gicas, oraciones, conjuros y f\u00f3rmulas para distintas ocasiones, as\u00ed como lo que parecen ser los manuales de trabajo de magos y hechiceros ambulantes.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "hechizos"}, {"class": "topics", "text": "recetas m\u00e1gicas"}, {"class": "topics", "text": "oraciones"}, {"class": "topics", "text": "conjuros"}, {"class": "topics", "text": "f\u00f3rmulas"}, {"class": "topics", "text": "manuales de trabajo de magos y hechiceros ambulantes"}]}, {"text": "Los hechizos incluyen unas impresionantes convocatorias m\u00edsticas a los demonios y los dioses oscuros, encantamientos de amor, portentosas maldiciones mortales, trucos de sal\u00f3n y curas contra la impotencia y dolencias menores.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "hechizos"}, {"class": "topics", "text": "convocatorias m\u00edsticas"}, {"class": "topics", "text": "demonios"}, {"class": "topics", "text": "dioses oscuros"}, {"class": "topics", "text": "encantamientos de amor"}, {"class": "topics", "text": "maldiciones mortales"}, {"class": "topics", "text": "trucos de sal\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "curas contra la impotencia"}, {"class": "topics", "text": "dolencias menores"}]}, {"text": "La mayor\u00eda de los PGM han sido fechados entre el primer siglo antes de Cristo y el cuarto de la Era Com\u00fan, con algunos alcanzando el siglo VII, aunque los papiros m\u00e1s tard\u00edos son escasos y de contenido poco significativo.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "PGM"}, {"class": "dates", "text": "primer siglo antes de Cristo"}, {"class": "dates", "text": "cuarto de la Era Com\u00fan"}, {"class": "dates", "text": "siglo VII"}, {"class": "dates", "text": "papiros m\u00e1s tard\u00edos"}]}, {"text": "El fil\u00f3logo y papir\u00f3logo alem\u00e1n E. K. Price & Dance hizo la primera recopilaci\u00f3n a principios del siglo XX y public\u00f3 los PGM en dos vol\u00famenes en 1928 y 1931.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "E. K. Price & Dance"}, {"class": "organizations", "text": "PGM"}]}, {"text": "Un tercer volumen que estaba previsto publicar con nuevos textos fue destruido en marzo de 1942 durante el bombardeo de la ciudad alemana de Leipzig en el transcurso de la Segunda Guerra Mundial.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Un tercer volumen"}, {"class": "places", "text": "Leipzig"}, {"class": "topics", "text": "Segunda Guerra Mundial"}]}, {"text": "El libro de Picatrix El libro de Picatrix es el nombre dado actualmente a una obra de astrolog\u00eda y magia de 400 p\u00e1ginas escrita originalmente en \u00e1rabe con el t\u00edtulo de Gajat al-Kakim y publicada por primera vez en espa\u00f1ol con el nombre del objetivo del sabio.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "El libro de Picatrix"}, {"class": "books", "text": "Gajat al-Kakim"}]}, {"text": "La mayor\u00eda de los eruditos concuerdan que el original en \u00e1rabe data de mediados del siglo XI, aunque otros la retrasan hasta mediados del siglo X. El original \u00e1rabe fue traducido primero al espa\u00f1ol y despu\u00e9s a lat\u00edn en el siglo XIII, \u00e9poca en la que adopt\u00f3 el t\u00edtulo de Picatrix, a veces tambi\u00e9n utilizado para hacer referencias a autor.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "siglo XI"}, {"class": "dates", "text": "siglo X"}, {"class": "dates", "text": "siglo XIII"}, {"class": "topics", "text": "Picatrix"}, {"class": "people", "text": "autor"}]}, {"text": "Baslama, al-Mairiti Al-Mairiti a quien se atribuye la autor\u00eda fue un astr\u00f3nomo, astr\u00f3logo, matem\u00e1tico, pol\u00edgrafo y alquimista, hispano-\u00e1rabe, que muri\u00f3 en C\u00f3rdoba cerca del a\u00f1o 107.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Baslama al-Mairiti"}, {"class": "places", "text": "C\u00f3rdoba"}, {"class": "dates", "text": "107"}]}, {"text": "El nombre al-Mairiti deriva de que hab\u00eda nacido en Madrid en torno al a\u00f1o 950.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "al-Mairiti"}, {"class": "places", "text": "Madrid"}, {"class": "dates", "text": "950"}]}, {"text": "Maslama al-Mairiti, llamado el Euclides espa\u00f1ol, fue uno de los intelectuales m\u00e1s prestigiosos del carifato de C\u00f3rdoba y sus trabajos en astronom\u00eda permitieron construir los primeros astrolabios.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Maslama al-Mairiti"}, {"class": "places", "text": "C\u00f3rdoba"}, {"class": "topics", "text": "astronom\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "astrolabios"}]}, {"text": "El libro de Picatrix fue traducido al espa\u00f1ol a mediados del siglo XIII, durante el reinado de Alfonso X, el sabio, quien tambi\u00e9n mand\u00f3 a hacer la traducci\u00f3n de un tratado \u00e1rabe de magia talism\u00e1nica, escrito alrededor de dos siglos y medio antes.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Picatrix"}, {"class": "people", "text": "Alfonso X, el sabio"}, {"class": "topics", "text": "magia talism\u00e1nica"}]}, {"text": "La versi\u00f3n en espa\u00f1ol del libro de Picatrix se extravi\u00f3, por lo que su difusi\u00f3n entre los siglos XV y XVIII se realiz\u00f3, con notable \u00e9xito, con la versi\u00f3n latina.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Picatrix"}, {"class": "dates", "text": "siglos XV y XVIII"}]}, {"text": "\u00bfHas le\u00eddo alguno de estos libros, que salgan unas cuartetas de las profec\u00edas Nostradamus o un trozo del Populb\u00fa?\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Cuartetas de las profec\u00edas Nostradamus"}, {"class": "books", "text": "Populb\u00fa"}]}, {"text": "Esperamos que este v\u00eddeo te haya sido \u00fatil.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Esperamos"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "este"}, {"class": "None", "text": "v\u00eddeo"}, {"class": "None", "text": "te"}, {"class": "None", "text": "haya"}, {"class": "None", "text": "sido"}, {"class": "None", "text": "\u00fatil"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Si tienes algo que agregar, por favor, comp\u00e1rtelo con nosotros en la secci\u00f3n de comentarios.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "nosotros"}]}, {"text": "Dale me gusta a este v\u00eddeo y env\u00edale el enlace a tus familiares y a tus mejores amigos, para que tambi\u00e9n sepan m\u00e1s de los 15 libros m\u00e1s misteriosos que les har\u00e1n cuestionar la historia de la humanidad.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "15 libros m\u00e1s misteriosos"}, {"class": "people", "text": "tus familiares"}, {"class": "people", "text": "tus mejores amigos"}]}, {"text": "Si eres nuevo en nuestro canal, no olvides suscribirte, no se te olvide seguirnos en todas nuestras redes sociales, que van a estar aqu\u00ed abajo en la descripci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "nuestro canal"}, {"class": "organizations", "text": "todas nuestras redes sociales"}]}, {"text": "Recuerda, un pueblo que no conoce su historia est\u00e1 condenado a repetirla.", "entities": [{"class": "topics", "text": "historia"}]}]