[{"text": "Bienvenidas, concursantas, a este curso 2022-2023.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "2022-2023"}]}, {"text": "Nosotras, vuestras compa\u00f1eras de fatigas, dos se\u00f1oras que se dan cita cada 15 d\u00edas y no paran de hablar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nosotras"}, {"class": "people", "text": "vuestras compa\u00f1eras de fatigas"}, {"class": "people", "text": "dos se\u00f1oras"}]}, {"text": "Podr\u00edamos hablar de nuestra vida y de las vidas de otras mujeres a las que admiramos toda la vida.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "nuestra vida"}, {"class": "people", "text": "otras mujeres"}, {"class": "people", "text": "admiramos toda la vida"}]}, {"text": "Podr\u00edamos hablar de ellas toda la vida.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Podr\u00edamos"}, {"class": "topics", "text": "hablar de ellas"}]}, {"text": "Este podcast, este posca, este posca, este posca, hijas mis m\u00edas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "podcast"}, {"class": "topics", "text": "posca"}]}, {"text": "Este podcast puede ser inmortal porque la vida, la propia y la de las dem\u00e1s, da para mucho.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "podcast"}, {"class": "topics", "text": "vida"}]}, {"text": "Bienvenidas a De Formes de Manalidad.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "De Formes de Manalidad"}]}, {"text": "En total, tu podcast de referencia, el podcast de las listas Lucinda, donde nosotras os narraremos de manera insuperable.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Lucinda"}, {"class": "organizations", "text": "Podcast de las listas Lucinda"}]}, {"text": "Os narraremos de manera insuperable.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Os"}, {"class": "topics", "text": "narraremos"}, {"class": "places", "text": "de manera insuperable"}]}, {"text": "Bueno, un momento, aqu\u00ed un inciso.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Bueno"}, {"class": "None", "text": "un"}, {"class": "None", "text": "momento"}, {"class": "None", "text": "aqu\u00ed"}, {"class": "None", "text": "un"}, {"class": "None", "text": "inciso"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Yo prometo que este a\u00f1o no mire por las ramas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Yo prometo"}, {"class": "topics", "text": "este a\u00f1o"}, {"class": "topics", "text": "no mire"}, {"class": "topics", "text": "por las ramas"}]}, {"text": "Te lo juro, Luc\u00eda, pongo adi\u00f3s por testigos, que jam\u00e1s volver\u00e9 a irme por las ramas ni a pasar hambre.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}]}, {"text": "Mira, apuntemos este minuto porque lo recordar\u00e9.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "este minuto"}]}, {"text": "S\u00ed, ir\u00e9 directa al tema en cuesti\u00f3n o por lo menos leer\u00e9 las frases enteras sin que parezca que una ardilla ha pasado frente a m\u00ed con cuatro casta\u00f1as o almendras.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tema en cuesti\u00f3n"}, {"class": "places", "text": "cuatro casta\u00f1as o almendras"}]}, {"text": "O quiero que comen las\u2026 Ya estamos.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "O quiero que comen las"}, {"class": "None", "text": "Ya estamos"}]}, {"text": "Que no me l\u00edo, que no me voy a liar.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Que no me l\u00edo"}, {"class": "topics", "text": "que no me voy a liar"}]}, {"text": "Que esto, adem\u00e1s, se lo prometido a mi psicoanalista que voy a ir directa al grano y te voy a meter m\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mi psicoanalista"}]}, {"text": "Os narraremos como digo de manera insuperable.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "narraremos"}, {"class": "topics", "text": "manera insuperable"}]}, {"text": "Lugares comunes entre nosotras, entre nosotras, nosotres.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Lugares comunes"}]}, {"text": "Situaciones de la existencia como el trabajo, el amor, la moral, la pertenencia pol\u00edtica.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "trabajo"}, {"class": "topics", "text": "amor"}, {"class": "topics", "text": "moral"}, {"class": "topics", "text": "pertenencia pol\u00edtica"}]}, {"text": "Aqu\u00ed te sentir\u00e1s representada y vengada, as\u00ed que viaje con nosotras si quiere gozar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "nosotras"}]}, {"text": "Viaje con nosotras si quiere gozar y disfrute.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Viaje con nosotras"}]}, {"text": "De esta historia que no, ni no, ni no, no.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "estahistoria"}]}, {"text": "Me encanta Uruchaga, por cierto.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Uruchaga"}]}, {"text": "Bueno, Luc\u00eda, hoy vamos a hablar de la huida.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "huida"}]}, {"text": "Silvia Plaz escrib\u00eda lo siguiente.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Silvia Plaz"}, {"class": "books", "text": "lo siguiente"}]}, {"text": "Lo m\u00e1s dif\u00edcil es vivir en abundancia en el presente sin dejar que se manche por miedo al futuro o el arrepentimiento por el pasado.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "abundancia"}, {"class": "topics", "text": "miedo"}, {"class": "topics", "text": "futuro"}, {"class": "topics", "text": "arrepentimiento"}, {"class": "topics", "text": "pasado"}]}, {"text": "Es decir, hay dos tipos de personas.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "dos tipos de personas"}]}, {"text": "Pero esto lo has dicho en el podcast, clar\u00edsimamente.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "podcast"}]}, {"text": "Hay dos tipos de personas, \u00bfde acuerdo?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Hay dos tipos de personas"}]}, {"text": "Las que viven el presente con los fantasmas del pasado muy presentes y que no le dejan ser feliz en el momento actual que est\u00e1n viviendo, y las que piensan continuamente en el futuro y tampoco viven a tope el presente por pensar en las consecuencias futuras.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "presente"}, {"class": "topics", "text": "pasado"}, {"class": "topics", "text": "futuro"}]}, {"text": "Y a veces pueden ser las dos cosas a la vez que incluso... Bueno, all the things in the same time.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "las dos cosas a la vez"}, {"class": "topics", "text": "all the things in the same time"}]}, {"text": "No, pero una persona... Hola, tuones.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "tuones"}]}, {"text": "O sea, est\u00e1n los que piensan en el pasado y no viven el presente, los que piensan en el futuro y est\u00e1n cagados de miedo, porque a lo mejor tiene una situaci\u00f3n horrible, est\u00e1n en paro o bueno, o no, o cosas ni\u00f1as, y no viven el presente y luego est\u00e1 la gente equilibrada.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "los que piensan en el pasado"}, {"class": "people", "text": "los que piensan en el futuro"}, {"class": "people", "text": "la gente equilibrada"}]}, {"text": "Que vives sin miedos y disfruta de su momento vital.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "vives sin miedos"}, {"class": "topics", "text": "disfruta de su momento vital"}]}, {"text": "Bueno, se siempre me rodea en casa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Bueno"}]}, {"text": "A las tres de la ma\u00f1ana cuando te desvelas.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "tres de la ma\u00f1ana"}]}, {"text": "Sin embargo, eso no quita que tengas temporadas vitales fant\u00e1sticas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Sin embargo"}, {"class": "topics", "text": "eso"}, {"class": "topics", "text": "no quita"}, {"class": "topics", "text": "temporadas vitales"}, {"class": "topics", "text": "fant\u00e1sticas"}]}, {"text": "Como yo he dicho, yo trabo un momento muy dulce, aunque... \u00bfQu\u00e9 es lo que te iba a decir?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Como yo he dicho"}, {"class": "None", "text": "yo trabo un momento muy dulce"}, {"class": "None", "text": "aunque"}, {"class": "None", "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que te iba a decir?"}]}, {"text": "Mi inconsciente, Luc\u00eda Ligmaer, con cun santas, por las noches en mis sue\u00f1os me diga, \u00a1ah, que est\u00e1s bien, est\u00e1s tranquilita, est\u00e1s a gusto, este verano est\u00e1s como el Dios, est\u00e1s fant\u00e1stica!\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda Ligmaer"}, {"class": "songs", "text": "Mi inconsciente"}, {"class": "places", "text": "santas"}, {"class": "topics", "text": "verano"}, {"class": "topics", "text": "Dios"}]}, {"text": "Pues toma pesadilla con tu tr\u00e1mita.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Pesadilla"}]}, {"text": "Me he pasado un mes con pesadillas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pesadillas"}]}, {"text": "Pero me da igual mi inconsciente porque ahora mismo estoy exactamente donde quiero estar.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Pero"}, {"class": "topics", "text": "mi inconsciente"}, {"class": "topics", "text": "ahora mismo"}, {"class": "topics", "text": "exactamente"}, {"class": "topics", "text": "donde quiero estar"}]}, {"text": "Estoy exactamente donde quiero estar.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Estoy"}]}, {"text": "Es muy importante, Luc\u00eda Ligmaer, estar en la vida donde se quiere estar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda Ligmaer"}]}, {"text": "Yo muchas veces en la vida he estado donde no quer\u00eda estar.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "donde"}]}, {"text": "Pero much\u00edsimas veces Luc\u00eda ha estado en la vida donde no quer\u00eda estar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}]}, {"text": "Mi pasado me persegu\u00eda y mi futuro tambi\u00e9n.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pasado"}, {"class": "topics", "text": "futuro"}]}, {"text": "Momentos vitales largu\u00edsimos estando donde no quer\u00eda estar.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Momentos vitales largu\u00edsimos"}, {"class": "places", "text": "donde no quer\u00eda estar"}]}, {"text": "Adem\u00e1s, es muy importante darse cuenta de que uno est\u00e1 bien cuando est\u00e1 bien.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Adem\u00e1s"}, {"class": "topics", "text": "darse cuenta"}, {"class": "topics", "text": "estar bien"}]}, {"text": "Porque cuando uno est\u00e1 mal siempre se da cuenta de que est\u00e1 mal y no lo puede evitar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "uno"}]}, {"text": "Pero cuando est\u00e1 bien una vez se hace como que no pone el piota autom\u00e1tico, pero disfrutarlo es precioso.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Pero"}, {"class": "None", "text": "cuando"}, {"class": "None", "text": "est\u00e1"}, {"class": "None", "text": "bien"}, {"class": "None", "text": "una"}, {"class": "None", "text": "vez"}, {"class": "None", "text": "se"}, {"class": "None", "text": "hace"}, {"class": "None", "text": "como"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "no"}, {"class": "None", "text": "pone"}, {"class": "None", "text": "el"}, {"class": "None", "text": "piota"}, {"class": "None", "text": "autom\u00e1tico,"}, {"class": "None", "text": "pero"}, {"class": "None", "text": "disfrutarlo"}, {"class": "None", "text": "es"}, {"class": "None", "text": "precioso."}]}, {"text": "Como dice Margueritura, es de la que hoy voy a hablar sin parar en este podcast y creo que todo el a\u00f1o.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Margueritura"}, {"class": "topics", "text": "podcast"}]}, {"text": "Hay que buscarse uno mismo, hay que buscarse una misma, lo m\u00e1s cerca posible del para\u00edso.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "uno mismo"}, {"class": "people", "text": "una misma"}, {"class": "places", "text": "para\u00edso"}]}, {"text": "La-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "La-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra-ra."}]}, {"text": "20 pavos a que la semana que viene la estoy en la mierda.", "entities": [{"class": "dates", "text": "la semana que viene"}]}]