[{"text": "van a verle al estudio a Picasso.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Picasso"}]}, {"text": "Ven sus obras y son un poco testigos de lo que pasaba all\u00ed en el n\u00famero 7 de la Guille de Grand-Augustin.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Guille de Grand-Augustin"}]}, {"text": "Y ahora yo vengo a hablar de un monstruo.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "monstruo"}]}, {"text": "Yo vengo a hablar del aniquilador de Almax.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Almax"}, {"class": "organizations", "text": "Aniquilador"}]}, {"text": "De Almax, hoy vengo a hablar del aniquilador de Almax por el tel\u00e9... Esa que... Por excelencias, \u00bfeh?\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Almax"}, {"class": "topics", "text": "aniquilador de Almax"}]}, {"text": "De Almas por excelencia, de Almas femeninas, de un gran creador, pero de un gran destructor.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Almas"}, {"class": "people", "text": "Creador"}, {"class": "people", "text": "Destructor"}]}, {"text": "Pero sobre todo, y qu\u00e9 interesante esto, vengo a hablar a trav\u00e9s de Fran\u00e7ois Gilles.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fran\u00e7ois Gilles"}]}, {"text": "Una se\u00f1ora estupenda, pintora, con la que estuvo 10 a\u00f1os y tuvo dos hijos, y que fue la \u00fanica mujer en la vida de Picasso que le dej\u00f3.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Una se\u00f1ora estupenda"}, {"class": "people", "text": "Picasso"}, {"class": "dates", "text": "10 a\u00f1os"}]}, {"text": "Ella tiene un libro maravilloso, que se llama Vida con Picasso, que es una biograf\u00eda de ella con \u00e9l.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Vida con Picasso"}, {"class": "people", "text": "Picasso"}]}, {"text": "Es incre\u00edble, y te cuentan unas cosas terror\u00edficas, y te cuentas sobre \u00e9l y su arte y todo esto.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00e9l"}, {"class": "topics", "text": "arte"}]}, {"text": "Escrito por ella y por Carlton Lake, donde narras esos 10 a\u00f1os llenos de creatividad, pero tambi\u00e9n y sobre todo de tormento.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Carlton Lake"}, {"class": "books", "text": "Escrito por ella y por Carlton Lake"}]}, {"text": "Fran\u00e7ois Gilles conoce a Picasso en 1943 durante la ocupaci\u00f3n alemana en Francia, quedando dos a\u00f1os para que termine la guerra.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fran\u00e7ois Gilles"}, {"class": "people", "text": "Picasso"}, {"class": "dates", "text": "1943"}, {"class": "topics", "text": "ocupaci\u00f3n alemana en Francia"}, {"class": "dates", "text": "dos a\u00f1os"}, {"class": "topics", "text": "guerra"}]}, {"text": "Fran\u00e7ois Gilles ten\u00eda 21 a\u00f1os, los mismos a\u00f1os que ten\u00eda Paul, el hijo de Picasso, con su mujer, el que tuvo con su mujer la bailarina Olga Koklova.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fran\u00e7ois Gilles"}, {"class": "people", "text": "Paul"}, {"class": "people", "text": "Picasso"}, {"class": "people", "text": "Olga Koklova"}, {"class": "dates", "text": "21 a\u00f1os"}]}, {"text": "Bien, ten\u00eda los mismos a\u00f1os que su hijo, \u00bfeh?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "su hijo"}]}, {"text": "Y \u00e9l le triplicaba la dada, ten\u00eda 61 a\u00f1os.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y \u00e9l"}, {"class": "dates", "text": "61 a\u00f1os"}]}, {"text": "Fran\u00e7ois estaba con su amiga Genevi\u00e8ve y con el actor Alain Coulis en un restaurante de Par\u00eds, cenando, precisamente, no.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fran\u00e7ois"}, {"class": "people", "text": "Genevi\u00e8ve"}, {"class": "people", "text": "Alain Coulis"}, {"class": "places", "text": "Par\u00eds"}, {"class": "places", "text": "restaurante"}]}, {"text": "Y en ese restaurante, frecuentado por artistas.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "restaurante"}]}, {"text": "En una mesa estaba Picasso con su entonces pareja, la pintora Dora Mar y la viscondesa de Noalles.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Picasso"}, {"class": "people", "text": "Dora Mar"}, {"class": "people", "text": "Viscondesa de Noalles"}]}, {"text": "Fran\u00e7ois reconoci\u00f3 a Dora Mar inmediatamente porque conoc\u00eda bien la hora de Picasso y la hab\u00eda retratado en infinidad de ocasiones, la mujer que llora, que siempre Dora Mar.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fran\u00e7ois"}, {"class": "people", "text": "Dora Mar"}, {"class": "people", "text": "Picasso"}, {"class": "books", "text": "La mujer que llora"}]}, {"text": "En la cena, Fran\u00e7ois not\u00f3 que las miraba y que incluso actuaba desde su mesa para ellos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fran\u00e7ois"}]}, {"text": "Incluso hablaba alto y cuando se re\u00eda las miraban.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Incluso"}, {"class": "people", "text": "las"}]}, {"text": "Como de, ah, bueno, te estoy llamando la atenci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Como de"}, {"class": "people", "text": "ah"}, {"class": "people", "text": "bueno"}, {"class": "people", "text": "te"}]}, {"text": "Finalmente, Picasso se levanta y lleva consigo un frutero lleno de cerezas para ofrecerles todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Picasso"}, {"class": "places", "text": "frutero"}]}, {"text": "S\u00ed, s\u00ed, todo magia, ya te digo.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "S\u00ed"}, {"class": "None", "text": "s\u00ed"}, {"class": "None", "text": "todo"}, {"class": "None", "text": "magia"}, {"class": "None", "text": "ya"}, {"class": "None", "text": "te"}, {"class": "None", "text": "digo"}]}, {"text": "Hola, bien, nosotros somos pintoras, pero bueno, Alain Coulis, no me las presentas, tal.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Alain Coulis"}]}, {"text": "Bueno, esta es la inteligente, a Fran\u00e7ois, y esta es la guapa Genevi\u00e8ve, las dos pintoras, s\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fran\u00e7ois"}, {"class": "people", "text": "Genevi\u00e8ve"}]}, {"text": "Y \u00e9l les dice, bueno, venid a verme al estudio cuando quer\u00e1is, fenomenal.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y \u00e9l"}, {"class": "places", "text": "estudio"}]}, {"text": "Y as\u00ed empieza la relaci\u00f3n de amistad.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Y as\u00ed empieza la relaci\u00f3n de amistad."}]}, {"text": "Van a verle al estudio a Picasso.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Picasso"}]}, {"text": "Ven sus obras, y son un poco testigos de lo que pasaba all\u00ed en el n\u00famero 7 de la Guille de Grand-Augustin.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Guille de Grand-Augustin"}]}, {"text": "Siempre estaba lleno de gente, de amigos, de curiosos, de marchantes, aquella casa era un santuario, porque Picasso era una estrella, Luc\u00eda, y va la gente a verle a Par\u00eds.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Picasso"}, {"class": "places", "text": "Par\u00eds"}]}, {"text": "Ah\u00ed hab\u00eda de todo, desde una habitaci\u00f3n llena de pajaros ex\u00f3ticos, en jaulas de mimbre, otro aposento lleno de esculturas, estancias llenas de sof\u00e1 luis 13, donde hab\u00eda mandolinas, guitarras, etc\u00e9tera, que luego ellas hab\u00edan visto en sus cuadros cubistas.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "habitaci\u00f3n"}, {"class": "places", "text": "aposento"}, {"class": "places", "text": "estancias"}, {"class": "topics", "text": "pajaros ex\u00f3ticos"}, {"class": "topics", "text": "jaulas de mimbre"}, {"class": "topics", "text": "esculturas"}, {"class": "topics", "text": "sof\u00e1 luis 13"}, {"class": "topics", "text": "mandolinas"}, {"class": "topics", "text": "guitarras"}, {"class": "topics", "text": "cuadros cubistas"}]}, {"text": "Era fascinante, era un parque de atracciones, y sobre todo era el para\u00edso para unas pintoras en ciernes, como era Fonsu Agilo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Fonsu Agilo"}, {"class": "places", "text": "parque de atracciones"}]}, {"text": "Bien, ella ya empez\u00f3 a ir sola, porque Geneveve, que sali\u00f3 un poco la tostada, Geneveve ya le dice, mira, aqu\u00ed este quiere lo que quiere, yo paso, ya ven tu colega, porque yo paso este se\u00f1or que tiene 115 a\u00f1os, que le est\u00e1n haciendo aqu\u00ed, y todo es la pelota en este taller lleno de gente.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Geneveve"}, {"class": "people", "text": "se\u00f1or"}, {"class": "dates", "text": "115 a\u00f1os"}, {"class": "places", "text": "taller"}]}, {"text": "Y, en fin, Geneveve ya pasaba de todo, y Picasso un buen d\u00eda, cuando Fonsu Agilo vale al taller, pues la besa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Geneveve"}, {"class": "people", "text": "Picasso"}, {"class": "people", "text": "Fonsu Agilo"}]}, {"text": "Pero \u00e9l se molesta, porque ella no puso impedimento, y \u00e9l le espeta, al menos deber\u00eda haberme rechazado.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pero"}, {"class": "people", "text": "\u00e9l"}, {"class": "people", "text": "ella"}, {"class": "people", "text": "\u00e9l"}]}, {"text": "De lo contrario, puedo pensar que quiz\u00e1 conseguir\u00eda de ti todo cuanto deseara.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "De lo contrario"}, {"class": "topics", "text": "puedo pensar"}]}, {"text": "O sea, es perverso, hasta para eso, con las educciones quer\u00eda ir all\u00e1 afloja todo el rato, porque... que agotador.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "all\u00e1"}]}, {"text": "Y deb\u00eda ser muy aburrido ser como una persona que nadie le lleva la contraria, que es como el jefe en la vida de todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "jefe"}]}, {"text": "Bien, ella sigue yendo al estudio, le mostraba los cuadros, coqueteaban, ya se saban, \u00e9l como en un momento como que le toca a los pechos, ella tampoco se resiste, \u00e9l como que le protesta otra vez, bueno... Que ruzla que un poco.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "people", "text": "\u00c9l"}]}, {"text": "Ay, todo el rato era un co\u00f1azo.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Ay"}, {"class": "none", "text": "todo"}, {"class": "none", "text": "el"}, {"class": "none", "text": "rato"}, {"class": "none", "text": "era"}, {"class": "none", "text": "un"}, {"class": "none", "text": "co\u00f1azo"}]}, {"text": "Pero todo iba despacio, porque adem\u00e1s \u00e9l le dec\u00eda, ven poco, no, pero porque dec\u00eda, vamos a saborear esto, porque luego esto no dura mucho, vamos poco a poco, vamos conoci\u00e9ndonos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "\u00e9l"}, {"class": "people", "text": "ven"}]}, {"text": "Y entonces, est\u00e1n as\u00ed seis meses, cari\u00f1o.", "entities": [{"class": "dates", "text": "seis meses"}]}]