[{"text": "Imag\u00ednate que lo ves en un \u00e1fter y est\u00e1s borracha perdida.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "\u00e1fter"}]}, {"text": "Y te viene y te dice, \u00a1Hola, estudias o trabajas, te foyo vivo!\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y te"}, {"class": "people", "text": "viene"}, {"class": "people", "text": "te"}, {"class": "people", "text": "dice"}, {"class": "people", "text": "Hola"}, {"class": "people", "text": "estudias"}, {"class": "people", "text": "o"}, {"class": "people", "text": "trabajas"}, {"class": "people", "text": "te"}, {"class": "people", "text": "foyo"}, {"class": "people", "text": "vivo"}]}, {"text": "\u00a1Vale la pena, lo que era necesario para estar contigo, amor!\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Vale la pena"}, {"class": "topics", "text": "lo que era necesario"}, {"class": "topics", "text": "estar contigo"}, {"class": "topics", "text": "amor"}]}, {"text": "T\u00fa eres una bendici\u00f3n, las horas y la vida de tu ladoneta... Yo he contado una historia fant\u00e1stica, ver\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "T\u00fa"}, {"class": "topics", "text": "bendici\u00f3n"}, {"class": "dates", "text": "horas"}, {"class": "topics", "text": "vida"}, {"class": "topics", "text": "ladoneta"}, {"class": "topics", "text": "historia fant\u00e1stica"}]}, {"text": "El feminismo luci\u00e1l y jmader concursantas nos ha ayudado mucho a las mujeres a sentirnos mejor, m\u00e1s seguras, menos culpables, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Feminismo"}, {"class": "people", "text": "Luci\u00e1l"}, {"class": "people", "text": "JMader"}]}, {"text": "Si no actuamos de la forma en la que se supone que el sistema nos ha dicho que tenemos que sentirnos y actuar.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "sistema"}, {"class": "topics", "text": "sentirnos"}, {"class": "topics", "text": "actuar"}]}, {"text": "Pero precisamente por eso, queridas, si la cagamos van a machetear por nosotras.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "queridas"}, {"class": "topics", "text": "machetear"}]}, {"text": "Entonces, no podemos luchar y reivindicar la igualdad y de repente cagar la tope.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "igualdad"}]}, {"text": "Ellos estar\u00e1n al acecho escondidos para ver si la cagamos, efectivamente, \u00bfno?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ellos"}, {"class": "topics", "text": "al acecho"}, {"class": "topics", "text": "escondidos"}, {"class": "topics", "text": "ver"}, {"class": "topics", "text": "la cagamos"}, {"class": "topics", "text": "efectivamente"}]}, {"text": "Mucho feminismo, mucho feminismo, pero luego de repente, f\u00edjate en vuestros soes, dec\u00eds, puta y zorra y co\u00f1azo y no sois veganas.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "feminismo"}, {"class": "topics", "text": "veganas"}]}, {"text": "O se ha colado esto, que racista o machista y no s\u00e9 qu\u00e9.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "racista"}, {"class": "topics", "text": "machista"}]}, {"text": "Bueno, mira, chica, lo de puta y zorra, sinceramente lo hacemos para subvertir las cosas y para re\u00edrnos del insulto, si no lo has pillado, pues, chica, lo siento much\u00edsimo por ti, pero bueno, si lo decimos, existe, no pasa nada.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "chica"}, {"class": "people", "text": "chica"}]}, {"text": "En fin, lo otro, bien, racistas, bueno, pues s\u00ed, los somos todos, tenemos que desconstruirnos, Luc\u00eda, e intentamos no serlo, veganas no somos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}]}, {"text": "No, me he comido yo un pedazo de carne, anoche, as\u00ed, y bueno, ya veremos cu\u00e1ndo lo dejar\u00e9.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "yo"}, {"class": "places", "text": "anoche"}]}, {"text": "Tengo 39 a\u00f1os, pues, ya ver\u00e9 cu\u00e1ndo yo quiero dejar de comer ternera, est\u00e1 mal, porque hay sobre explotaci\u00f3n y todo esto, muy mal.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "39 a\u00f1os"}, {"class": "topics", "text": "sobre explotaci\u00f3n"}]}, {"text": "Pero yo no soy perfecta, soy capitalista, bueno, a veces un poco, pero en Zara no compr\u00f3, eso es as\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Pero yo"}, {"class": "topics", "text": "capitalista"}, {"class": "places", "text": "Zara"}]}, {"text": "El ambientador de Zara me gusta.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Zara"}]}, {"text": "La cuesti\u00f3n aqu\u00ed es que no somos perfectas, aunque seguro que s\u00ed m\u00e1s conscientes de nuestros fallos, pero vayamos al l\u00edo, t\u00fa imag\u00ednate, Luc\u00eda, que te enamoras de un fach.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Luc\u00eda"}]}, {"text": "Imag\u00ednate que te managas de un fach.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Imag\u00ednate"}]}, {"text": "O sea, a priori crees que eso no te pod\u00eda pasar, pero es que s\u00ed te podr\u00eda pasar, te voy a explicar por qu\u00e9.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "O sea"}, {"class": "None", "text": "a priori"}, {"class": "None", "text": "crees"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "eso"}, {"class": "None", "text": "no"}, {"class": "None", "text": "te"}, {"class": "None", "text": "pod\u00eda"}, {"class": "None", "text": "pasar"}, {"class": "None", "text": "pero"}, {"class": "None", "text": "es"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "s\u00ed"}, {"class": "None", "text": "te"}, {"class": "None", "text": "podr\u00eda"}, {"class": "None", "text": "pasar"}, {"class": "None", "text": "te"}, {"class": "None", "text": "voy"}, {"class": "None", "text": "a"}, {"class": "None", "text": "explicar"}, {"class": "None", "text": "por"}, {"class": "None", "text": "qu\u00e9"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Es que te puedes enamorar de un t\u00edo, o por lo menos te puede poner sexualmente de una manera, como una moto, moto, moto, moto, moto, moto.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "enamorar"}, {"class": "topics", "text": "sexualmente"}, {"class": "topics", "text": "moto"}]}, {"text": "Es que te puede poner un fach que ni te cuento.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "fach"}]}, {"text": "Y tir\u00e1rtelo tantas veces que al final te enamoras, porque eso es as\u00ed, ya te lo tiras tres veces, ya te enamoras, y dej\u00e1monos de tonter\u00edas de qu\u00e9 no.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tir\u00e1rtelo"}, {"class": "topics", "text": "enamoras"}, {"class": "topics", "text": "tiras"}, {"class": "topics", "text": "enamoras"}, {"class": "topics", "text": "tonter\u00edas"}]}, {"text": "Te enamoras un poco, porque ya est\u00e1 sola, ya huele bien.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Te"}, {"class": "topics", "text": "enamoras"}, {"class": "topics", "text": "un poco"}, {"class": "topics", "text": "porque"}, {"class": "topics", "text": "ya"}, {"class": "topics", "text": "est\u00e1"}, {"class": "topics", "text": "sola"}, {"class": "topics", "text": "ya"}, {"class": "topics", "text": "huele"}, {"class": "topics", "text": "bien"}]}, {"text": "Y es de derechos humanos de importe, qu\u00e9 m\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "derechos humanos"}]}, {"text": "Es que te puede pasar, creemos que no, porque piensas, pero s\u00ed, le pas\u00f3 a una de las mejores se\u00f1oras que pasara por este mundo, os lo digo as\u00ed, una se\u00f1ora brillante, filosofa, alguien \u00edntegra de verdad.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "una de las mejores se\u00f1oras"}, {"class": "people", "text": "alguien \u00edntegra de verdad"}]}, {"text": "Esto le pas\u00f3 a Hannah Arendt, que yo me estoy leyendo much\u00edsimo, con Martin Heidegger.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Hannah Arendt"}, {"class": "people", "text": "Martin Heidegger"}, {"class": "books", "text": "Hannah Arendt"}]}, {"text": "Era nazi Heidegger, y fue su amor.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Heidegger"}, {"class": "people", "text": "su amor"}]}, {"text": "Y ella, como era una drama, una se\u00f1ora list\u00edsima, fant\u00e1stica, que intelectualizaba todo para Arendt, siempre estuvo en segundo plano sus reflexiones sobre el amor, consideraba que el amor no era sobre algo que habr\u00eda que... Debatir.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Arendt"}, {"class": "topics", "text": "amor"}]}, {"text": "S\u00ed, y tener teor\u00eda sobre el amor, no.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "teor\u00eda sobre el amor"}]}, {"text": "Ella hizo una separaci\u00f3n entre su vida privada y su vida p\u00fablica.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "organizations", "text": "su vida privada"}, {"class": "organizations", "text": "su vida p\u00fablica"}]}, {"text": "Su pasi\u00f3n amorosa, a la que concedi\u00f3 una enorme importancia, toda su vida est\u00e1 deliberadamente silenciosa en su obra filos\u00f3fica.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Su pasi\u00f3n amorosa"}, {"class": "topics", "text": "una enorme importancia"}, {"class": "topics", "text": "toda su vida"}, {"class": "topics", "text": "su obra filos\u00f3fica"}]}, {"text": "Claro, explica t\u00fa siendo Arendt, jud\u00eda, perseguida en Alemania, encarcelada y escapando emigrando a Estados Unidos por el nazismo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Arendt"}, {"class": "places", "text": "Alemania"}, {"class": "places", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "topics", "text": "nazismo"}]}, {"text": "Te explica t\u00fa, despu\u00e9s de todo esta carrera, ni jud\u00eda y todo, que el amor de su vida era Heidegger.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Heidegger"}]}, {"text": "Una se\u00f1ora adem\u00e1s comprometida con su tiempo, filosofa... Difficil\u00edsimo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Una se\u00f1ora"}, {"class": "topics", "text": "filosofa"}]}, {"text": "Nos puede pasar a nosotras, que nos vamos a Arendt, que hablamos de Chanel.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Arendt"}, {"class": "people", "text": "Chanel"}]}, {"text": "Es que nos puede pasar completamente.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Es que nos puede pasar completamente."}]}, {"text": "Imag\u00ednate el Jes\u00fas de los Monteros, ese, \u00bfc\u00f3mo se llama?\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Jes\u00fas de los Monteros"}]}, {"text": "Que te enamores del se\u00f1or con barba, que no est\u00e1 mal, que tiene una buena planta, es que imag\u00ednate que lo ves en un \u00e1fter.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "se\u00f1or con barba"}, {"class": "places", "text": "\u00e1fter"}]}, {"text": "Y est\u00e1s borracha perdida y en la inopia.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "borracha perdida"}, {"class": "topics", "text": "inopia"}]}, {"text": "Y te viene y te dice, \u00a1Hola, estudias o trabajas, te foyo vivo!\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Y te"}, {"class": "people", "text": "viene"}, {"class": "people", "text": "te"}, {"class": "people", "text": "dice"}, {"class": "people", "text": "Hola"}, {"class": "people", "text": "estudias"}, {"class": "people", "text": "o"}, {"class": "people", "text": "trabajas"}, {"class": "people", "text": "te"}, {"class": "people", "text": "foyo"}, {"class": "people", "text": "vivo"}]}, {"text": "O sea, si a Arendt le pas\u00f3, te puede pasar.", "entities": [{"class": "people", "text": "Arendt"}, {"class": "topics", "text": "pas\u00f3"}]}]