[{"text": "\u00bfAcaso es fascista pedir un poco de estructura en la comida?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "fascista"}, {"class": "topics", "text": "estructura"}, {"class": "topics", "text": "comida"}]}, {"text": "Quiero traer aqu\u00ed un pensamiento de estos que, por ejemplo, un columne estar\u00eda, una columna con esto, pero yo lo traigo aqu\u00ed de forma.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pensamiento"}, {"class": "topics", "text": "columne"}, {"class": "topics", "text": "columna"}]}, {"text": "Tengo un pensamiento recurrente en esta ma\u00f1ana laborable que me perturba, es una tonter\u00eda, pero la tengo que contar.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "pensamiento recurrente"}, {"class": "topics", "text": "ma\u00f1ana laborable"}, {"class": "topics", "text": "tonter\u00eda"}]}, {"text": "\u00bfPor qu\u00e9 en los restaurantes modernos ya no sirven postres construidos sino destruidos?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "restaurantes modernos"}]}, {"text": "Que ya ni siquiera de construidos, que son ahora ya los dos miles.\n", "entities": [{"class": "dates", "text": "dos miles"}]}, {"text": "Pero como si fuera as\u00ed una cosa de plastilina.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "Pero"}, {"class": "None", "text": "como"}, {"class": "None", "text": "si"}, {"class": "None", "text": "fuera"}, {"class": "None", "text": "as\u00ed"}, {"class": "None", "text": "una"}, {"class": "None", "text": "cosa"}, {"class": "None", "text": "de"}, {"class": "None", "text": "plastilina"}, {"class": "None", "text": "."}]}, {"text": "Pides una tarta de manzana y te traen una monta\u00f1ita de mermelada de manzana y polvo de galleta.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "tarta"}, {"class": "places", "text": "mermelada"}, {"class": "places", "text": "polvo de galleta"}]}, {"text": "Bueno, ahora ya es la destrucci\u00f3n.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "destrucci\u00f3n"}]}, {"text": "Pides tarta de lim\u00f3n y te traen una bola de lado de lim\u00f3n y m\u00e1s polvo de galleta.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "lado"}, {"class": "topics", "text": "tarta de lim\u00f3n"}, {"class": "topics", "text": "polvo de galleta"}]}, {"text": "\u00bfPor qu\u00e9 han desaparecido las tartas?\n", "entities": [{"class": "None", "text": "\u00bfPor qu\u00e9 han desaparecido las tartas?"}]}, {"text": "Mi pregunta es, \u00bfpor qu\u00e9 vas a restaurantes modernos?\n", "entities": [{"class": "places", "text": "restaurantes modernos"}]}, {"text": "Los sitios modernos son la m\u00e1s ranada.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "sitios modernos"}]}, {"text": "Tenemos que hablar un d\u00eda de eso.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Tenemos que hablar un d\u00eda de eso."}]}, {"text": "No, es que ya, es que ya... que comes fatal.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "No"}, {"class": "none", "text": "es que ya"}, {"class": "none", "text": "es que ya"}, {"class": "none", "text": "que comes fatal"}]}, {"text": "Bueno, pero esto ya es como muy... Esto da igual, s\u00ed.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Bueno"}, {"class": "none", "text": "pero"}, {"class": "none", "text": "esto"}, {"class": "none", "text": "ya"}, {"class": "none", "text": "es"}, {"class": "none", "text": "como"}, {"class": "none", "text": "muy"}, {"class": "none", "text": "Esto"}, {"class": "none", "text": "da"}, {"class": "none", "text": "igual"}, {"class": "none", "text": "s\u00ed"}, {"class": "none", "text": "."}]}, {"text": "No, pero que esto que has dicho me parece s\u00faper interesante.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "No"}, {"class": "None", "text": "pero"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "esto"}, {"class": "None", "text": "que"}, {"class": "None", "text": "has"}, {"class": "None", "text": "dicho"}, {"class": "None", "text": "me"}, {"class": "None", "text": "parece"}, {"class": "None", "text": "s\u00faper"}, {"class": "None", "text": "interesante"}]}, {"text": "Y te traen los restos as\u00ed con pelos.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Y te traen los restos as\u00ed con pelos."}]}, {"text": "Como de pensamiento tambi\u00e9n de columnista.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Como"}, {"class": "people", "text": "pensamiento"}, {"class": "people", "text": "columnista"}]}, {"text": "Ayer puse un tuit que r\u00e1pidamente borr\u00e9, que era... \u00bfQu\u00e9 t\u00f3pico es, si lo borr\u00e9, porque escribo y lo borro?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tuit"}, {"class": "topics", "text": "t\u00f3pico"}]}, {"text": "Porque \u00bfqu\u00e9 t\u00f3pico ya es decir?\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "t\u00f3pico"}]}, {"text": "No salgo de mi zona de confort.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "zona de confort"}]}, {"text": "Con lo que me ha costado estar en mi zona de confort.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "zona de confort"}]}, {"text": "Es un contrat\u00f3pico del t\u00f3pico sal de tu zona de confort.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "contrat\u00f3pico"}, {"class": "topics", "text": "t\u00f3pico"}, {"class": "topics", "text": "zona de confort"}]}, {"text": "Ahora la gente lo dice como que es original.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "la gente"}, {"class": "topics", "text": "original"}]}, {"text": "Y eso es como lo de la comida construida, que esto ya...\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Y eso es como lo de la comida construida, que esto ya..."}]}, {"text": "Esto ya, si ya sabemos que no hay que salir de la zona de confort.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "zona de confort"}]}, {"text": "Es que todav\u00eda hay gente que hace secciones de humor de salir de tu zona de confort.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Gente"}, {"class": "topics", "text": "Humor"}, {"class": "topics", "text": "Zona de confort"}]}, {"text": "Entonces, quiero mi te\u00e1ngulo de postre estructurado.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Entonces"}, {"class": "none", "text": "quiero"}, {"class": "none", "text": "mi"}, {"class": "none", "text": "te\u00e1ngulo"}, {"class": "none", "text": "de"}, {"class": "none", "text": "postre"}, {"class": "none", "text": "estructurado"}, {"class": "none", "text": "."}]}, {"text": "De posca tambi\u00e9n, estructurado.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "De posca tambi\u00e9n, estructurado."}]}, {"text": "A casos fascistas pedir un poco de estructura en la comida.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "A casos fascistas"}, {"class": "topics", "text": "estructura"}]}, {"text": "En mi postre y que no, que ha pasado por las manos de mi hijo de tres a\u00f1os que no tengo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "mi hijo"}, {"class": "organizations", "text": "tres a\u00f1os"}]}, {"text": "No habremos llevado la construcci\u00f3n un poco demasiado lejos.\n", "entities": [{"class": "None", "text": "No habremos llevado la construcci\u00f3n un poco demasiado lejos."}]}, {"text": "Nada, esta pensamiento no se me va a dar la cabeza, que lo vamos a hacer.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nada"}, {"class": "organizations", "text": "esto pensamiento"}, {"class": "people", "text": "se me"}, {"class": "people", "text": "dar la cabeza"}, {"class": "people", "text": "que lo vamos a hacer"}]}, {"text": "Los postres de construido son el nuevo tartar de At\u00fan.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "Construido"}, {"class": "books", "text": "Tartar de At\u00fan"}]}, {"text": "Sabes que te van a coger esta idea.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Sabes"}, {"class": "topics", "text": "esta idea"}]}, {"text": "Postre destruido me parece lo m\u00e1s.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Postre destruido"}]}, {"text": "Lo m\u00e1s, pues ya est\u00e1, aqu\u00ed la registramos.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "Lo m\u00e1s"}, {"class": "topics", "text": "pues ya est\u00e1"}, {"class": "topics", "text": "aqu\u00ed la registramos"}]}, {"text": "Y si esta idea os parece poco interesante, que no lo es, recordad la frase de Nora Ephron.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Nora Ephron"}]}, {"text": "Yo no soy gilipollas y puedo demostr\u00e1rtelo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Yo"}, {"class": "people", "text": "Gilipollas"}]}, {"text": "Por ejemplo, jam\u00e1s he cocinado una quiche.", "entities": [{"class": "none", "text": "Por ejemplo, jam\u00e1s he cocinado una quiche."}]}]