[{"text": "Yo hoy voy a hablar de mujeres en el mundo del arte, porque me ha le\u00eddo un libro fant\u00e1stico que se llama Historia del arte sin hombres, de Katie Hesel.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Katie Hesel"}, {"class": "books", "text": "Historia del arte sin hombres"}]}, {"text": "Lo que hace Katie Hesel en este libro es el resultado de las exposiciones y decir que otra vez no hay mujeres en esta exposici\u00f3n, como todo el tiempo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Katie Hesel"}, {"class": "books", "text": "este libro"}]}, {"text": "Por supuesto, hace tambi\u00e9n en la introducci\u00f3n un recuento hist\u00f3rico, las mujeres artistas son el 1% por ejemplo de la National Gallery de Londres, el 1% y el p\u00fablico general de su pa\u00eds, el Reino Unido, no pueden nombrar a m\u00e1s de tres artistas mujeres.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "National Gallery de Londres"}, {"class": "places", "text": "Reino Unido"}]}, {"text": "Hesel lo que hace en este libro es utilizar el t\u00edtulo del libro m\u00e1s famoso y m\u00e1s reputado de la historia del arte, el de Gombridge, cuya primera edici\u00f3n no ten\u00eda ninguna mujer y su 16\u00aa edici\u00f3n solo tiene una.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "Gombridge"}, {"class": "dates", "text": "16\u00aa edici\u00f3n"}]}, {"text": "Hesel lo corrige con esta maravillosa historia del arte donde hay centenares y miles de mujeres artistas, sus vidas y obras reflejadas que recomiendo desde la edad media hasta ahora mismo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Hesel"}, {"class": "books", "text": "maravillosa historia del arte"}]}, {"text": "Es una gozada del libro, est\u00e1 s\u00faper bien.\n", "entities": [{"class": "books", "text": "libro"}]}, {"text": "Para el d\u00eda de hoy yo he elegido a dos muy distintas entre s\u00ed.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "dos"}, {"class": "topics", "text": "muy distintas entre s\u00ed"}]}, {"text": "Voy a empezar con la baronesa von Freitag Lorenhoven, tambi\u00e9n conocida como mamadada.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Baronesa von Freitag Lorenhoven"}, {"class": "people", "text": "Mamadada"}]}, {"text": "Esta se\u00f1ora que te va a fascinar, nacida en 1874 y criada en Prussia.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Esta se\u00f1ora"}, {"class": "dates", "text": "1874"}, {"class": "places", "text": "Prussia"}]}, {"text": "Ella huye de su casa tras ser agredida por su padre y se une a la vanguardia europea y se casa y ayuda a su marido a que finja su propia muerte y as\u00ed se pueden ir a Estados Unidos.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "people", "text": "su padre"}, {"class": "organizations", "text": "la vanguardia europea"}, {"class": "people", "text": "su marido"}, {"class": "places", "text": "Estados Unidos"}]}, {"text": "Ella se convierte en el centro art\u00edstico de Nueva York.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "Nueva York"}]}, {"text": "Se casa tres veces, siempre con hombres homosexuales o impotentes.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Se"}, {"class": "topics", "text": "casar"}, {"class": "places", "text": "tres veces"}, {"class": "topics", "text": "hombres homosexuales"}, {"class": "topics", "text": "impotentes"}]}, {"text": "Ella es su elecci\u00f3n, por supuesto tiene relaciones con hombres y mujeres.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "people", "text": "hombres"}, {"class": "people", "text": "mujeres"}]}, {"text": "Y la \u00faltima a la tercera se casa con un var\u00f3n sin dinero, por eso es baronesa, y hace de modelo para Man Ray, entre otros.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Man Ray"}, {"class": "organizations", "text": "otros"}]}, {"text": "Cuenta el pintor modernista George Biedel, un d\u00eda que esto lo cuenta Sergio Parra en un art\u00edculo, que un d\u00eda que iba a hacer de modelo para \u00e9l, cuando \u00e9l le pide que Poth se desnuda, ella se quita la gabardina de color rojo que lleva.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "George Biedel"}, {"class": "people", "text": "Sergio Parra"}, {"class": "people", "text": "Poth"}, {"class": "places", "text": "rojo"}]}, {"text": "Y debajo se lo lleva un sujetador hecho con dos latas de tomate y una cuerda verde.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "debajo"}, {"class": "objects", "text": "sujetador"}, {"class": "objects", "text": "dos latas de tomate"}, {"class": "objects", "text": "una cuerda verde"}]}, {"text": "Y una peque\u00f1a jaula para p\u00e1jaros con un canario vivo, un poco mustio que tiene colgado del cuello.\n", "entities": [{"class": "places", "text": "jaula"}, {"class": "animals", "text": "p\u00e1jaros"}, {"class": "animals", "text": "canario"}]}, {"text": "Entre las cosas que hac\u00eda era llevar tartas, tartas, pasteles, a modo de sombrero.\n", "entities": [{"class": "topics", "text": "tartas"}, {"class": "topics", "text": "pasteles"}, {"class": "topics", "text": "sombrero"}]}, {"text": "Como la de Martirio, un poco todo.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Martirio"}]}, {"text": "Aparec\u00eda de vez en cuando desnuda en p\u00fablico, con lo cual era arrestada constantemente por esc\u00e1ndalo p\u00fablico.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Aparec\u00eda"}, {"class": "places", "text": "p\u00fablico"}, {"class": "topics", "text": "esc\u00e1ndalo p\u00fablico"}]}, {"text": "Se ten\u00eda el pelo de rojo y alimentaba a las ratas y ratones que se colaban en su apartamento, que estaba hecho un desastre.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Se"}]}, {"text": "M\u00e1s el Duchamp, el artista, qued\u00f3 por supuesto fascinado con ella.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Duchamp"}, {"class": "artista", "text": "artista"}]}, {"text": "Ella hac\u00eda recitales po\u00e9ticos, que sol\u00edan ser l\u00edneas fracturadas, ensambladas con esl\u00f3ganes.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "topics", "text": "recitales po\u00e9ticos"}, {"class": "topics", "text": "l\u00edneas fracturadas"}, {"class": "topics", "text": "esl\u00f3ganes"}]}, {"text": "Duchamp dijo, ella no es que fuera futurista, es que ella es el futuro.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Duchamp"}, {"class": "topics", "text": "futurista"}, {"class": "topics", "text": "futuro"}]}, {"text": "Es m\u00e1s que posible que ella fuera la que cambi\u00f3 la historia del arte del siglo XX y que la gente no lo sepa.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Ella"}, {"class": "dates", "text": "siglo XX"}]}, {"text": "Despu\u00e9s de leer la correspondencia de Duchamp con su hermana, parece ser que el urinario, conocido como la fuente, una de las obras m\u00e1s influyentes del arte del siglo XX, de 1917, puede que no fuera de Duchamp, sino que fuera un objeto que le mandara la var\u00f3nesa Elsa a \u00e9l.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Duchamp"}, {"class": "people", "text": "Elsa"}, {"class": "books", "text": "la correspondencia de Duchamp con su hermana"}, {"class": "places", "text": "el urinario"}, {"class": "topics", "text": "la fuente"}, {"class": "topics", "text": "el arte del siglo XX"}, {"class": "dates", "text": "1917"}]}, {"text": "Recordemos que la obra est\u00e1 afirmada con el pseud\u00f3nimo R. Mut, en 1917.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "R. Mut"}, {"class": "books", "text": "obra"}]}, {"text": "Para un alem\u00e1n, el nombre se parece mucho a la palabra armut, que se traduce como pobreza, y en el contexto de la exposici\u00f3n en la que se exhibi\u00f3 pobreza intelectual.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Para un alem\u00e1n"}, {"class": "topics", "text": "pobreza"}, {"class": "topics", "text": "pobreza intelectual"}]}, {"text": "Parece ser que la var\u00f3nesa quer\u00eda hacer un alegato en contra del sentimiento anti alem\u00e1n despu\u00e9s de que Estados Unidos entraran en la Primera Guerra Mundial.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "La var\u00f3nesa"}, {"class": "places", "text": "Estados Unidos"}, {"class": "topics", "text": "Primera Guerra Mundial"}]}, {"text": "La pieza, recordemos, fue rechazada absolutamente por la sociedad de artistas independientes.\n", "entities": [{"class": "organizations", "text": "sociedad de artistas independientes"}]}, {"text": "Duchamp, que se supon\u00eda que era pregresista, le cont\u00f3 que fue una de sus amigas, le cont\u00f3 en una carta a su hermana, que fue una de sus amigas la que le proporcion\u00f3 la pieza, y se la propuso.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Duchamp"}, {"class": "people", "text": "su hermana"}, {"class": "people", "text": "su amigas"}]}, {"text": "Que la fotografi\u00f3 Alfred Stiglitz tambi\u00e9n dijo que era obra de una mujer, el que le hizo la foto.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Alfred Stiglitz"}, {"class": "people", "text": "una mujer"}]}, {"text": "Adem\u00e1s, Duchamp nunca aclar\u00f3 c\u00f3mo hab\u00eda adquirido la pieza.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Duchamp"}]}, {"text": "Es que siempre lo mismo te lo juro.\n", "entities": [{"class": "none", "text": "Es que siempre lo mismo te lo juro."}]}, {"text": "Elsa, la var\u00f3nesa, antes que Duchamp ya recog\u00eda objetos por la calle y los llamaba obras de arte, lo hizo con un trozo de madera a la que llam\u00f3 catedral, un trozo de ca\u00f1er\u00eda unido a una caja a la que llam\u00f3 dios o un anillo de metal oxidado que llam\u00f3 adorno duradero.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Elsa"}, {"class": "topics", "text": "la var\u00f3nesa"}, {"class": "places", "text": "la calle"}, {"class": "topics", "text": "Duchamp"}, {"class": "topics", "text": "obras de arte"}, {"class": "topics", "text": "trozo de madera"}, {"class": "topics", "text": "catedral"}, {"class": "topics", "text": "trozo de ca\u00f1er\u00eda"}, {"class": "topics", "text": "caja"}, {"class": "topics", "text": "dios"}, {"class": "topics", "text": "anillo de metal oxidado"}, {"class": "topics", "text": "adorno duradero"}]}, {"text": "Ella hac\u00eda esculturas basura y casualmente, despu\u00e9s de lo del urinario, empez\u00f3 a llamar a Duchamp Marcel Duchet.\n", "entities": [{"class": "people", "text": "Marcel Duchet"}, {"class": "people", "text": "Duchamp"}]}, {"text": "La var\u00f3nesa, hay que decir, muri\u00f3 sola y sin reconocimiento el 14 de diciembre de 1927, dej\u00f3 a Nueva York, se fue a Par\u00eds, por inhalaci\u00f3n de gas, and\u00e1 en circunstancias por coclaras, se cree, por supuesto, que fue un suicidio y hoy queremos reivindicarla.", "entities": [{"class": "people", "text": "La Var\u00f3nesa"}, {"class": "dates", "text": "14 de diciembre de 1927"}, {"class": "places", "text": "Nueva York"}, {"class": "places", "text": "Par\u00eds"}]}]